{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1121629 / RS\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0146282-2", "Relator(a)": "Ministro L\u00c1ZARO GUIMAR\u00c3ES  (DESEMBARGADOR CONVOCADO DO TRF 5\u00aa REGI\u00c3O) (8400)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/12/2017", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "Ementa": "AGRAVO  INTERNO  NO  AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INTEMPESTIVIDADE DO\nRECURSO.  INCID\u00caNCIA  DO  CPC DE 2015. FERIADO LOCAL. COMPROVA\u00c7\u00c3O NO\nATO   DA   INTERPOSI\u00c7\u00c3O.  ENTENDIMENTO  DA  CORTE  ESPECIAL.  AGRAVO\nIMPROVIDO.\n1.  A  Corte  Especial  do  STJ,  no  julgamento  do  AgInt no AREsp\n957.821/MS,  realizado  na  sess\u00e3o  de  20  de  novembro de 2017, ao\ninterpretar  os arts. 932, par\u00e1grafo \u00fanico, e 1.003, \u00a7 6\u00ba, do CPC de\n2015,  bem  assim  os princ\u00edpios consagrados pelo novo Codex, firmou\norienta\u00e7\u00e3o  de  que  o  recorrente  deve  comprovar \"a ocorr\u00eancia de\nferiado  local  no  ato  de interposi\u00e7\u00e3o do recurso\", de maneira que\nfica  inviabilizada  a  apresenta\u00e7\u00e3o  de  documento h\u00e1bil em momento\nposterior para demonstrar sua tempestividade.\n2. Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos  e  relatados  estes  autos,  em  que  s\u00e3o  partes  as  acima\nindicadas,  decide a Quarta Turma, por unanimidade, negar provimento\nao  agravo  interno,  nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os\nSrs.  Ministros  Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel Gallotti, Antonio\nCarlos  Ferreira  (Presidente)  e  Marco  Buzzi  votaram  com  o Sr.\nMinistro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no AREsp 1121629-RS que foram acolhidos\ncom efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1121629 / RS\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0146282-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro L\u00c1ZARO GUIMAR\u00c3ES  (DESEMBARGADOR CONVOCADO DO TRF 5\u00aa REGI\u00c3O) (8400)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "05/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "AGRAVO  INTERNO  NO  AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INTEMPESTIVIDADE DO\nRECURSO.  INCID\u00caNCIA  DO  CPC DE 2015. FERIADO LOCAL. COMPROVA\u00c7\u00c3O NO\nATO   DA   INTERPOSI\u00c7\u00c3O.  ENTENDIMENTO  DA  CORTE  ESPECIAL.  AGRAVO\nIMPROVIDO.\n1.  A  Corte  Especial  do  STJ,  no  julgamento  do  AgInt no AREsp\n957.821/MS,  realizado  na  sess\u00e3o  de  20  de  novembro de 2017, ao\ninterpretar  os arts. 932, par\u00e1grafo \u00fanico, e 1.003, \u00a7 6\u00ba, do CPC de\n2015,  bem  assim  os princ\u00edpios consagrados pelo novo Codex, firmou\norienta\u00e7\u00e3o  de  que  o  recorrente  deve  comprovar \"a ocorr\u00eancia de\nferiado  local  no  ato  de interposi\u00e7\u00e3o do recurso\", de maneira que\nfica  inviabilizada  a  apresenta\u00e7\u00e3o  de  documento h\u00e1bil em momento\nposterior para demonstrar sua tempestividade.\n2. Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos  e  relatados  estes  autos,  em  que  s\u00e3o  partes  as  acima\nindicadas,  decide a Quarta Turma, por unanimidade, negar provimento\nao  agravo  interno,  nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os\nSrs.  Ministros  Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel Gallotti, Antonio\nCarlos  Ferreira  (Presidente)  e  Marco  Buzzi  votaram  com  o Sr.\nMinistro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgInt no AREsp 1121629-RS que foram acolhidos\ncom efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1711800 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0120764-9", "Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "RECURSOS ESPECIAIS. EMBARGOS \u00c0 EXECU\u00c7\u00c3O. LOCA\u00c7\u00c3O. TRANSA\u00c7\u00c3O. FIAN\u00c7A.\nANU\u00caNCIA DO C\u00d4NJUGE. INEXIST\u00caNCIA. FIADORES. EXONERA\u00c7\u00c3O. ART. 1.647\nDO CC/2002. S\u00daMULA N\u00ba 332/STJ. NULIDADE. ARGUI\u00c7\u00c3O. C\u00d4NJUGE\nSUBSCRITOR. ILEGITIMIDADE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Cinge-se a controv\u00e9rsia a definir se \u00e9 v\u00e1lida a fian\u00e7a, prestada\nsem anu\u00eancia do outro c\u00f4njuge, em transa\u00e7\u00e3o extrajudicial, na qual o\nlocador e o locat\u00e1rio ajustaram o parcelamento dos alugu\u00e9is\ninadimplidos.\n3. A transa\u00e7\u00e3o e a morat\u00f3ria t\u00eam o efeito de exonerar os fiadores\nque n\u00e3o anu\u00edram com o pacto (art. 838, I, e 844, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo\nCivil). Precedentes.\n4. A validade da fian\u00e7a prestada em instrumento de transa\u00e7\u00e3o (ou\nmorat\u00f3ria) necessita da concord\u00e2ncia dos c\u00f4njuges, conforme o art.\n1.647, III, do C\u00f3digo Civil. Intelig\u00eancia da S\u00famula n\u00ba 332/STJ.\n5. A nulidade da fian\u00e7a n\u00e3o pode ser apontada pelo c\u00f4njuge\nsubscritor, mas somente por aquele que n\u00e3o anuiu. Precedentes.\n6. Recurso especial de LEYLA HIAS NORTE REBELO provido. Apelo de\nDARCI NORTE REBELO n\u00e3o conhecido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide a Terceira Turma, por unanimidade, dar provimento\nao recurso especial interposto por  LEYLA HIAS NORTE REBELO e n\u00e3o\nconhecer do recurso interposto por  DARCI NORTE REBELO, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio\nBellizze (Presidente), Moura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de\nTarso Sanseverino votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1711800 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0120764-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "RECURSOS ESPECIAIS. EMBARGOS \u00c0 EXECU\u00c7\u00c3O. LOCA\u00c7\u00c3O. TRANSA\u00c7\u00c3O. FIAN\u00c7A.\nANU\u00caNCIA DO C\u00d4NJUGE. INEXIST\u00caNCIA. FIADORES. EXONERA\u00c7\u00c3O. ART. 1.647\nDO CC/2002. S\u00daMULA N\u00ba 332/STJ. NULIDADE. ARGUI\u00c7\u00c3O. C\u00d4NJUGE\nSUBSCRITOR. ILEGITIMIDADE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Cinge-se a controv\u00e9rsia a definir se \u00e9 v\u00e1lida a fian\u00e7a, prestada\nsem anu\u00eancia do outro c\u00f4njuge, em transa\u00e7\u00e3o extrajudicial, na qual o\nlocador e o locat\u00e1rio ajustaram o parcelamento dos alugu\u00e9is\ninadimplidos.\n3. A transa\u00e7\u00e3o e a morat\u00f3ria t\u00eam o efeito de exonerar os fiadores\nque n\u00e3o anu\u00edram com o pacto (art. 838, I, e 844, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo\nCivil). Precedentes.\n4. A validade da fian\u00e7a prestada em instrumento de transa\u00e7\u00e3o (ou\nmorat\u00f3ria) necessita da concord\u00e2ncia dos c\u00f4njuges, conforme o art.\n1.647, III, do C\u00f3digo Civil. Intelig\u00eancia da S\u00famula n\u00ba 332/STJ.\n5. A nulidade da fian\u00e7a n\u00e3o pode ser apontada pelo c\u00f4njuge\nsubscritor, mas somente por aquele que n\u00e3o anuiu. Precedentes.\n6. Recurso especial de LEYLA HIAS NORTE REBELO provido. Apelo de\nDARCI NORTE REBELO n\u00e3o conhecido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide a Terceira Turma, por unanimidade, dar provimento\nao recurso especial interposto por  LEYLA HIAS NORTE REBELO e n\u00e3o\nconhecer do recurso interposto por  DARCI NORTE REBELO, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio\nBellizze (Presidente), Moura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de\nTarso Sanseverino votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1728044 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0030981-2", "Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "RECURSO ESPECIAL. DIREITO CIVIL. A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL.\nCONTRATO DE SUBLICENCIAMENTO DE SOFTWARE. C\u00d3DIGO DE DEFESA DO\nCONSUMIDOR. AFASTAMENTO. PRECLUS\u00c3O. RESPONSABILIDADE SOLID\u00c1RIA.\nPREVIS\u00c3O LEGAL. INEXIST\u00caNCIA. CULPA CONCORRENTE. AVEN\u00c7A. RESOLU\u00c7\u00c3O.\nRETORNO AO STATUS QUO ANTE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Contrato celebrado por usu\u00e1rio final com empresa autorizada a\nsublicenciar software de gest\u00e3o empresarial de propriedade da\nrecorrente (SAP BRASIL LTDA.) e a operar nas demais etapas\nnecess\u00e1rias \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema.\n3. Resolu\u00e7\u00e3o do contrato por culpa concorrente imput\u00e1vel \u00e0\ndesenvolvedora do software, \u00e0 empresa respons\u00e1vel pela sua\nimplanta\u00e7\u00e3o e ao pr\u00f3prio usu\u00e1rio final.\n4. N\u00e3o havendo danos a serem reparados, materiais ou morais, a\nliquida\u00e7\u00e3o do contrato resolvido deve se restringir \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o\nda situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cada um dos contratantes anteriormente \u00e0\ncelebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a.\n5. Hip\u00f3tese em que as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias afastaram a\naplicabilidade das normas consumeristas, a impedir o reconhecimento\nda solidariedade por v\u00edcio do produto ou do servi\u00e7o nos moldes do\nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n6. Na enumera\u00e7\u00e3o das partes de um contrato de licenciamento de\nsoftware no qual tamb\u00e9m estejam contemplados os servi\u00e7os de\nimplanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, suporte etc., dadas as diversas\npeculiaridades que o cercam, devem ser abarcados, al\u00e9m do usu\u00e1rio\nfinal, todos aqueles que assumem, ainda que indiretamente, a\nresponsabilidade pelo adequado funcionamento do sistema.\n7. Dever de devolu\u00e7\u00e3o das parcelas recebidas do usu\u00e1rio final que\ndeve recair tanto sobre a propriet\u00e1ria dos direitos de uso do\nsoftware quanto sobre a empresa autorizada a sublicenci\u00e1-lo e a\noperar nas demais etapas necess\u00e1rias \u00e0 sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, na\nextens\u00e3o do que cada uma recebeu.\n8. A constata\u00e7\u00e3o de culpa concorrente poderia, se dano houvesse,\nservir para fins de redu\u00e7\u00e3o do valor da respectiva indeniza\u00e7\u00e3o, nos\ntermos do art. 945 do C\u00f3digo Civil, mas n\u00e3o para afastar o dever de\nrestitui\u00e7\u00e3o integral das parcelas pagas pelo usu\u00e1rio final, que, ao\nfim e ao cabo, n\u00e3o p\u00f4de usufruir das facilidades que o software de\ngest\u00e3o empresarial poderia lhe proporcionar.\n9. Recurso especial parcialmente provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide  a Terceira Turma, por unanimidade, dar parcial\nprovimento ao recurso especial, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio Bellizze (Presidente),\nMoura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de Tarso Sanseverino votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1728044 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0030981-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "RECURSO ESPECIAL. DIREITO CIVIL. A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL.\nCONTRATO DE SUBLICENCIAMENTO DE SOFTWARE. C\u00d3DIGO DE DEFESA DO\nCONSUMIDOR. AFASTAMENTO. PRECLUS\u00c3O. RESPONSABILIDADE SOLID\u00c1RIA.\nPREVIS\u00c3O LEGAL. INEXIST\u00caNCIA. CULPA CONCORRENTE. AVEN\u00c7A. RESOLU\u00c7\u00c3O.\nRETORNO AO STATUS QUO ANTE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Contrato celebrado por usu\u00e1rio final com empresa autorizada a\nsublicenciar software de gest\u00e3o empresarial de propriedade da\nrecorrente (SAP BRASIL LTDA.) e a operar nas demais etapas\nnecess\u00e1rias \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema.\n3. Resolu\u00e7\u00e3o do contrato por culpa concorrente imput\u00e1vel \u00e0\ndesenvolvedora do software, \u00e0 empresa respons\u00e1vel pela sua\nimplanta\u00e7\u00e3o e ao pr\u00f3prio usu\u00e1rio final.\n4. N\u00e3o havendo danos a serem reparados, materiais ou morais, a\nliquida\u00e7\u00e3o do contrato resolvido deve se restringir \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o\nda situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cada um dos contratantes anteriormente \u00e0\ncelebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a.\n5. Hip\u00f3tese em que as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias afastaram a\naplicabilidade das normas consumeristas, a impedir o reconhecimento\nda solidariedade por v\u00edcio do produto ou do servi\u00e7o nos moldes do\nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n6. Na enumera\u00e7\u00e3o das partes de um contrato de licenciamento de\nsoftware no qual tamb\u00e9m estejam contemplados os servi\u00e7os de\nimplanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, suporte etc., dadas as diversas\npeculiaridades que o cercam, devem ser abarcados, al\u00e9m do usu\u00e1rio\nfinal, todos aqueles que assumem, ainda que indiretamente, a\nresponsabilidade pelo adequado funcionamento do sistema.\n7. Dever de devolu\u00e7\u00e3o das parcelas recebidas do usu\u00e1rio final que\ndeve recair tanto sobre a propriet\u00e1ria dos direitos de uso do\nsoftware quanto sobre a empresa autorizada a sublicenci\u00e1-lo e a\noperar nas demais etapas necess\u00e1rias \u00e0 sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, na\nextens\u00e3o do que cada uma recebeu.\n8. A constata\u00e7\u00e3o de culpa concorrente poderia, se dano houvesse,\nservir para fins de redu\u00e7\u00e3o do valor da respectiva indeniza\u00e7\u00e3o, nos\ntermos do art. 945 do C\u00f3digo Civil, mas n\u00e3o para afastar o dever de\nrestitui\u00e7\u00e3o integral das parcelas pagas pelo usu\u00e1rio final, que, ao\nfim e ao cabo, n\u00e3o p\u00f4de usufruir das facilidades que o software de\ngest\u00e3o empresarial poderia lhe proporcionar.\n9. Recurso especial parcialmente provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide  a Terceira Turma, por unanimidade, dar parcial\nprovimento ao recurso especial, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio Bellizze (Presidente),\nMoura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de Tarso Sanseverino votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1130715 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2009/0057164-9", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. PRESCRI\u00c7\u00c3O QUINQUENAL. A\u00c7\u00c3O AJUIZADA\nAP\u00d3S A VIG\u00caNCIA DA LC N\u00ba 118/2005. ENTENDIMENTO ADOTADO PELO STF EM\nREPERCUSS\u00c3O GERAL E INCORPORADO PELO STJ. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O\nEXERCIDO.\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 566.621, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0\ne 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos\npara novo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, no regime do art. 543-B do CPC/1973,\ndecidiu que \u00e9 \"v\u00e1lida a aplica\u00e7\u00e3o do novo prazo de 5 anos\nt\u00e3o-somente \u00e0s a\u00e7\u00f5es ajuizadas ap\u00f3s o decurso da vacatio legis de\n120 dias, ou seja, a partir de 9 de junho de 2005\" (RE 566.621,\nRelatora Min. Ellen Gracie, Tribunal Pleno, Repercuss\u00e3o Geral -\nm\u00e9rito, DJe-195). O posicionamento do STF ensejou novo\npronunciamento da Primeira Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na\nsistem\u00e1tica do art. 543-C, a qual decidiu que, \"para as a\u00e7\u00f5es\najuizadas a partir de 9.6.2005, aplica-se o art. 3\u00ba da Lei\nComplementar n. 118/2005, contando-se o prazo prescricional dos\ntributos sujeitos a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o em cinco anos a\npartir do pagamento antecipado de que trata o art. 150, \u00a71\u00ba, do CTN\"\n(REsp 1.269.570/MG, Rel. Ministro Mauro Campbell Marques, Primeira\nSe\u00e7\u00e3o, DJe 04/06/2012).\n3. O recurso especial n\u00e3o foi conhecido no ponto em que se discutiu\na inclus\u00e3o do ICMS na base de c\u00e1lculo do PIS e da COFINS, haja vista\na aus\u00eancia de prequestionamento do art. 110 do CTN e porque a\ncontrov\u00e9rsia foi decidida na origem a partir de fundamento de \u00edndole\neminentemente constitucional, qual seja, a dimens\u00e3o do conceito de\nreceita previsto no art. 195, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No ponto,\no recurso extraordin\u00e1rio interposto pela parte interessada\nencontra-se sobrestado no Tribunal de segundo grau, de modo que a\nquest\u00e3o ser\u00e1 analisada por ocasi\u00e3o do retorno dos autos \u00e0 origem\npara reexame da apela\u00e7\u00e3o na forma dos arts. 543-B, \u00a7 3\u00ba, do CPC/1973\n(art. 1.040, II, do CPC/2015) em raz\u00e3o do superveniente entendimento\nadotado pelo STF nos autos do RE n\u00ba 574.706/PR.\n4. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973), para conhecer\nem parte do recurso especial e, nessa parte, negar-lhe provimento,\nmantendo o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o\nquinquenal \u00e0 hip\u00f3tese dos autos, eis que a a\u00e7\u00e3o foi ajuizada ap\u00f3s a\nvig\u00eancia da LC n\u00ba 118/2005.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu em parte do recurso e, nessa\nparte, negou-lhe provimento, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1130715 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2009/0057164-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. PRESCRI\u00c7\u00c3O QUINQUENAL. A\u00c7\u00c3O AJUIZADA\nAP\u00d3S A VIG\u00caNCIA DA LC N\u00ba 118/2005. ENTENDIMENTO ADOTADO PELO STF EM\nREPERCUSS\u00c3O GERAL E INCORPORADO PELO STJ. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O\nEXERCIDO.\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 566.621, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0\ne 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos\npara novo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, no regime do art. 543-B do CPC/1973,\ndecidiu que \u00e9 \"v\u00e1lida a aplica\u00e7\u00e3o do novo prazo de 5 anos\nt\u00e3o-somente \u00e0s a\u00e7\u00f5es ajuizadas ap\u00f3s o decurso da vacatio legis de\n120 dias, ou seja, a partir de 9 de junho de 2005\" (RE 566.621,\nRelatora Min. Ellen Gracie, Tribunal Pleno, Repercuss\u00e3o Geral -\nm\u00e9rito, DJe-195). O posicionamento do STF ensejou novo\npronunciamento da Primeira Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na\nsistem\u00e1tica do art. 543-C, a qual decidiu que, \"para as a\u00e7\u00f5es\najuizadas a partir de 9.6.2005, aplica-se o art. 3\u00ba da Lei\nComplementar n. 118/2005, contando-se o prazo prescricional dos\ntributos sujeitos a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o em cinco anos a\npartir do pagamento antecipado de que trata o art. 150, \u00a71\u00ba, do CTN\"\n(REsp 1.269.570/MG, Rel. Ministro Mauro Campbell Marques, Primeira\nSe\u00e7\u00e3o, DJe 04/06/2012).\n3. O recurso especial n\u00e3o foi conhecido no ponto em que se discutiu\na inclus\u00e3o do ICMS na base de c\u00e1lculo do PIS e da COFINS, haja vista\na aus\u00eancia de prequestionamento do art. 110 do CTN e porque a\ncontrov\u00e9rsia foi decidida na origem a partir de fundamento de \u00edndole\neminentemente constitucional, qual seja, a dimens\u00e3o do conceito de\nreceita previsto no art. 195, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No ponto,\no recurso extraordin\u00e1rio interposto pela parte interessada\nencontra-se sobrestado no Tribunal de segundo grau, de modo que a\nquest\u00e3o ser\u00e1 analisada por ocasi\u00e3o do retorno dos autos \u00e0 origem\npara reexame da apela\u00e7\u00e3o na forma dos arts. 543-B, \u00a7 3\u00ba, do CPC/1973\n(art. 1.040, II, do CPC/2015) em raz\u00e3o do superveniente entendimento\nadotado pelo STF nos autos do RE n\u00ba 574.706/PR.\n4. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973), para conhecer\nem parte do recurso especial e, nessa parte, negar-lhe provimento,\nmantendo o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o\nquinquenal \u00e0 hip\u00f3tese dos autos, eis que a a\u00e7\u00e3o foi ajuizada ap\u00f3s a\nvig\u00eancia da LC n\u00ba 118/2005.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu em parte do recurso e, nessa\nparte, negou-lhe provimento, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1189792 / SP\nRECURSO ESPECIAL\n2010/0068122-5", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O (ART. 1.030,\nII, DO CPC/2015). SUBMISS\u00c3O \u00c0 REGRA PREVISTA NO ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO 02/STJ. PRECAT\u00d3RIO. PAGAMENTO INSUFICIENTE.\nNECESSIDADE DE EXPEDI\u00c7\u00c3O DE NOVO PRECAT\u00d3RIO, COM CITA\u00c7\u00c3O DA FAZENDA\nP\u00daBLICA.\n1. N\u00e3o obstante o entendimento que prevalecia nesta Corte, o Supremo\nTribunal Federal, em sede de recurso extraordin\u00e1rio submetido ao\nregime da repercuss\u00e3o geral (e por meio eletr\u00f4nico), ratificou sua\njurisprud\u00eancia, no sentido da obrigatoriedade de cita\u00e7\u00e3o da Fazenda\nP\u00fablica quando da expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio complementar.\nNesse sentido: RE 605.481/SP RG, Relator(a): Min. ELLEN GRACIE,\njulgado em 29/04/2010, REPERCUSS\u00c3O GERAL - M\u00c9RITO DJe-154 DIVULG\n19-08-2010 PUBLIC 20-08-2010 EMENT VOL-02411-05 PP-01114.\n2. Cabe registrar a exist\u00eancia de precedentes do Supremo Tribunal\nFederal que ressalvam a necessidade de novo precat\u00f3rio e,\nconsequentemente, nova cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, nas hip\u00f3teses de\nerro material, inexatid\u00e3o aritm\u00e9tica ou substitui\u00e7\u00e3o de \u00edndices de\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.\nNesse sentido: RE 515201 AgR, Relator(a): Min. DIAS TOFFOLI,\nPrimeira Turma, julgado em 24/04/2012, AC\u00d3RD\u00c3O ELETR\u00d4NICO DJe-096\nDIVULG 16-05-2012 PUBLIC 17-05-2012; ARE 948711 AgR, Relator(a):\nMin. GILMAR MENDES, Segunda Turma, julgado em 17/05/2016, PROCESSO\nELETR\u00d4NICO DJe-112 DIVULG 01-06-2016 PUBLIC 02-06-2016.\n3. No caso concreto, em se tratando de pagamento insuficiente,\naplica-se o entendimento no sentido de que \u00e9 necess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o\nde novo precat\u00f3rio, com a cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.\n4. Recurso especial n\u00e3o provido (ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o).", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao recurso, nos termos\ndo voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1189792 / SP\nRECURSO ESPECIAL\n2010/0068122-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O (ART. 1.030,\nII, DO CPC/2015). SUBMISS\u00c3O \u00c0 REGRA PREVISTA NO ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO 02/STJ. PRECAT\u00d3RIO. PAGAMENTO INSUFICIENTE.\nNECESSIDADE DE EXPEDI\u00c7\u00c3O DE NOVO PRECAT\u00d3RIO, COM CITA\u00c7\u00c3O DA FAZENDA\nP\u00daBLICA.\n1. N\u00e3o obstante o entendimento que prevalecia nesta Corte, o Supremo\nTribunal Federal, em sede de recurso extraordin\u00e1rio submetido ao\nregime da repercuss\u00e3o geral (e por meio eletr\u00f4nico), ratificou sua\njurisprud\u00eancia, no sentido da obrigatoriedade de cita\u00e7\u00e3o da Fazenda\nP\u00fablica quando da expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio complementar.\nNesse sentido: RE 605.481/SP RG, Relator(a): Min. ELLEN GRACIE,\njulgado em 29/04/2010, REPERCUSS\u00c3O GERAL - M\u00c9RITO DJe-154 DIVULG\n19-08-2010 PUBLIC 20-08-2010 EMENT VOL-02411-05 PP-01114.\n2. Cabe registrar a exist\u00eancia de precedentes do Supremo Tribunal\nFederal que ressalvam a necessidade de novo precat\u00f3rio e,\nconsequentemente, nova cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, nas hip\u00f3teses de\nerro material, inexatid\u00e3o aritm\u00e9tica ou substitui\u00e7\u00e3o de \u00edndices de\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.\nNesse sentido: RE 515201 AgR, Relator(a): Min. DIAS TOFFOLI,\nPrimeira Turma, julgado em 24/04/2012, AC\u00d3RD\u00c3O ELETR\u00d4NICO DJe-096\nDIVULG 16-05-2012 PUBLIC 17-05-2012; ARE 948711 AgR, Relator(a):\nMin. GILMAR MENDES, Segunda Turma, julgado em 17/05/2016, PROCESSO\nELETR\u00d4NICO DJe-112 DIVULG 01-06-2016 PUBLIC 02-06-2016.\n3. No caso concreto, em se tratando de pagamento insuficiente,\naplica-se o entendimento no sentido de que \u00e9 necess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o\nde novo precat\u00f3rio, com a cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.\n4. Recurso especial n\u00e3o provido (ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o).", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao recurso, nos termos\ndo voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "Ag 309489 / RS\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2000/0050699-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. ICMS. SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nTRIBUT\u00c1RIA PRA FRENTE. RESTITUI\u00c7\u00c3O DA DIFEREN\u00c7A ENTRE A BASE DE\nC\u00c1LCULO PRESUMIDA E A BASE DE C\u00c1LCULO REAL. POSSIBILIDADE\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL EM SEDE DE REPERCUSS\u00c3O\nGERAL (RE 593.849).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7 \u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do\nCPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos para\nnovo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, em sede de repercuss\u00e3o geral\nreconhecida nos autos do RE n\u00ba 593.849, fixou tese no sentido de que\n\"\u00c9 devida a restitui\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de\nMercadorias e Servi\u00e7os - ICMS pago a mais no regime de substitui\u00e7\u00e3o\ntribut\u00e1ria para frente se a base de c\u00e1lculo efetiva da opera\u00e7\u00e3o for\ninferior \u00e0 presumida\".\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "Ag 309489 / RS\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2000/0050699-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. ICMS. SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nTRIBUT\u00c1RIA PRA FRENTE. RESTITUI\u00c7\u00c3O DA DIFEREN\u00c7A ENTRE A BASE DE\nC\u00c1LCULO PRESUMIDA E A BASE DE C\u00c1LCULO REAL. POSSIBILIDADE\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL EM SEDE DE REPERCUSS\u00c3O\nGERAL (RE 593.849).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7 \u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do\nCPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos para\nnovo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, em sede de repercuss\u00e3o geral\nreconhecida nos autos do RE n\u00ba 593.849, fixou tese no sentido de que\n\"\u00c9 devida a restitui\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de\nMercadorias e Servi\u00e7os - ICMS pago a mais no regime de substitui\u00e7\u00e3o\ntribut\u00e1ria para frente se a base de c\u00e1lculo efetiva da opera\u00e7\u00e3o for\ninferior \u00e0 presumida\".\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1689059 / SP\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0187691-7", "Relator(a)": "Ministro FRANCISCO FALC\u00c3O (1116)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO. ISS. AUS\u00caNCIA DO SERVI\u00c7O NA LISTA. TEMA N. 132. RECURSO\nESPECIAL REPETITIVO. AC\u00d3RD\u00c3O EM CONSON\u00c2NCIA COM A JURISPRUD\u00caNCIA\nDESTA CORTE.\nI - A Primeira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, no julgamento do Tema n.\u00ba 132,\nvinculado ao Recurso Especial Repetitivo 1.111.234/PR, firmou\nentendimento no sentido de que \"\u00e9 taxativa a Lista de Servi\u00e7os anexa\nao Decreto-lei 406/68, para efeito de incid\u00eancia de ISS,\nadmitindo-se, aos j\u00e1 existentes apresentados com outra nomenclatura,\no emprego da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva para servi\u00e7os cong\u00eaneres\" (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJe de 08/10/2009).\nII - Nessa linha, o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido encontra-se em conformidade\ncom o entendimento firmado no \u00e2mbito desta Corte, pois admitiu a\ninterpreta\u00e7\u00e3o extensiva para os servi\u00e7os cong\u00eaneres aos previstos na\nLista de Servi\u00e7os anexa ao Decreto-Lei n.\u00ba 406/1968, na reda\u00e7\u00e3o dada\npela Lei Complementar n.\u00ba 56/1987, nos termos da seguinte motiva\u00e7\u00e3o,\ntrazida em sede de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, in verbis: \" Por\nconseguinte, verifica-se que n\u00e3o constam da referida lista anexa \u00e0\nLei Complementar n\u00b0 56/87, servi\u00e7os relativos a \"7.1.9.30.00-6 \u0014\nrecupera\u00e7\u00e3o de encargos e despesas\" \u0014 e suas v\u00e1rias subcontas \u0014\n\"Ressarcimentos de despesas de telefone\", \"Ressarcimentos de\ndespesas de telex\", \"Ressarcimentos de despesas de portes e\ntelegramas\", \"Recupera\u00e7\u00e3o de despesas de dep\u00f3sito\" e \"Recupera\u00e7\u00e3o de\nMultas da Compensa\u00e7\u00e3o, ainda que se fa\u00e7a uma interpreta\u00e7\u00e3o extensiva\ndos termos que dela constam. Conclui-se, portanto, que \u00e9 poss\u00edvel a\naplica\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva desde que a atividade correlata\ncorresponda a servi\u00e7o expressamente previsto na legisla\u00e7\u00e3o\ncorrespondente, o que n\u00e3o ocorre nos autos.\" (fls. 1.510/1.511).\nIII - Outrossim, a invers\u00e3o do julgado quanto ao enquadramento dos\nitens mencionados demandaria necess\u00e1rio revolvimento do conte\u00fado\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que atrai a incid\u00eancia da S\u00famula\n7/STJ, assim redigida: \"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o\nenseja recurso especial\".\nIV - Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\" Os\nSrs. Ministros Herman Benjamin, Og Fernandes, Mauro Campbell Marques\ne Assusete Magalh\u00e3es votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1689059 / SP\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0187691-7", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro FRANCISCO FALC\u00c3O (1116)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO. ISS. AUS\u00caNCIA DO SERVI\u00c7O NA LISTA. TEMA N. 132. RECURSO\nESPECIAL REPETITIVO. AC\u00d3RD\u00c3O EM CONSON\u00c2NCIA COM A JURISPRUD\u00caNCIA\nDESTA CORTE.\nI - A Primeira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, no julgamento do Tema n.\u00ba 132,\nvinculado ao Recurso Especial Repetitivo 1.111.234/PR, firmou\nentendimento no sentido de que \"\u00e9 taxativa a Lista de Servi\u00e7os anexa\nao Decreto-lei 406/68, para efeito de incid\u00eancia de ISS,\nadmitindo-se, aos j\u00e1 existentes apresentados com outra nomenclatura,\no emprego da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva para servi\u00e7os cong\u00eaneres\" (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJe de 08/10/2009).\nII - Nessa linha, o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido encontra-se em conformidade\ncom o entendimento firmado no \u00e2mbito desta Corte, pois admitiu a\ninterpreta\u00e7\u00e3o extensiva para os servi\u00e7os cong\u00eaneres aos previstos na\nLista de Servi\u00e7os anexa ao Decreto-Lei n.\u00ba 406/1968, na reda\u00e7\u00e3o dada\npela Lei Complementar n.\u00ba 56/1987, nos termos da seguinte motiva\u00e7\u00e3o,\ntrazida em sede de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, in verbis: \" Por\nconseguinte, verifica-se que n\u00e3o constam da referida lista anexa \u00e0\nLei Complementar n\u00b0 56/87, servi\u00e7os relativos a \"7.1.9.30.00-6 \u0014\nrecupera\u00e7\u00e3o de encargos e despesas\" \u0014 e suas v\u00e1rias subcontas \u0014\n\"Ressarcimentos de despesas de telefone\", \"Ressarcimentos de\ndespesas de telex\", \"Ressarcimentos de despesas de portes e\ntelegramas\", \"Recupera\u00e7\u00e3o de despesas de dep\u00f3sito\" e \"Recupera\u00e7\u00e3o de\nMultas da Compensa\u00e7\u00e3o, ainda que se fa\u00e7a uma interpreta\u00e7\u00e3o extensiva\ndos termos que dela constam. Conclui-se, portanto, que \u00e9 poss\u00edvel a\naplica\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva desde que a atividade correlata\ncorresponda a servi\u00e7o expressamente previsto na legisla\u00e7\u00e3o\ncorrespondente, o que n\u00e3o ocorre nos autos.\" (fls. 1.510/1.511).\nIII - Outrossim, a invers\u00e3o do julgado quanto ao enquadramento dos\nitens mencionados demandaria necess\u00e1rio revolvimento do conte\u00fado\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que atrai a incid\u00eancia da S\u00famula\n7/STJ, assim redigida: \"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o\nenseja recurso especial\".\nIV - Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\" Os\nSrs. Ministros Herman Benjamin, Og Fernandes, Mauro Campbell Marques\ne Assusete Magalh\u00e3es votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 1141945 / DF\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0190259-0", "Relator(a)": "Ministro RIBEIRO DANTAS (1181)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/12/2017", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "Ementa": "PROCESSO  PENAL.  AGRAVO  REGIMENTAL  NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nINTERPOSI\u00c7\u00c3O  FORA  DO  PRAZO  LEGAL.  LAPSO TEMPORAL DE QUINZE DIAS\nCORRIDOS. INTEMPESTIVIDADE. AGRAVO REGIMENTAL N\u00c3O CONHECIDO.\n1.  Nos  termos do entendimento desta corte, nas a\u00e7\u00f5es que tratam de\nmat\u00e9ria  penal ou processual penal, a contagem de prazo ser\u00e1 em dias\ncorridos,  porquanto  o C\u00f3digo de Processo Penal assim define em seu\nartigo 798, in verbis: \"Todos os prazos correr\u00e3o em cart\u00f3rio e ser\u00e3o\ncont\u00ednuos  e  perempt\u00f3rios, n\u00e3o se interrompendo por f\u00e9rias, domingo\nou dia de feriado\".\n2.  No  caso  dos  autos,  o  ac\u00f3rd\u00e3o  foi  publicado  em 23/1/2017,\niniciando-se   o  prazo  recursal  no  primeiro  dia  \u00fatil  seguinte\n(24/1/2017)  e  terminando  15  dias  corridos  ap\u00f3s  essa  data, em\n7/2/2017. O recurso foi interposto, intempestivamente, em 8/2/2017.\n3. Agravo regimental n\u00e3o conhecido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde  Justi\u00e7a,  por unanimidade, n\u00e3o conhecer do agravo regimental. Os\nSrs. Ministros Joel Ilan Paciornik, Jorge Mussi e Reynaldo Soares da\nFonseca votaram com o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Felix Fischer.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no AREsp 1141945-DF que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 1141945 / DF\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0190259-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro RIBEIRO DANTAS (1181)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "05/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "PROCESSO  PENAL.  AGRAVO  REGIMENTAL  NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nINTERPOSI\u00c7\u00c3O  FORA  DO  PRAZO  LEGAL.  LAPSO TEMPORAL DE QUINZE DIAS\nCORRIDOS. INTEMPESTIVIDADE. AGRAVO REGIMENTAL N\u00c3O CONHECIDO.\n1.  Nos  termos do entendimento desta corte, nas a\u00e7\u00f5es que tratam de\nmat\u00e9ria  penal ou processual penal, a contagem de prazo ser\u00e1 em dias\ncorridos,  porquanto  o C\u00f3digo de Processo Penal assim define em seu\nartigo 798, in verbis: \"Todos os prazos correr\u00e3o em cart\u00f3rio e ser\u00e3o\ncont\u00ednuos  e  perempt\u00f3rios, n\u00e3o se interrompendo por f\u00e9rias, domingo\nou dia de feriado\".\n2.  No  caso  dos  autos,  o  ac\u00f3rd\u00e3o  foi  publicado  em 23/1/2017,\niniciando-se   o  prazo  recursal  no  primeiro  dia  \u00fatil  seguinte\n(24/1/2017)  e  terminando  15  dias  corridos  ap\u00f3s  essa  data, em\n7/2/2017. O recurso foi interposto, intempestivamente, em 8/2/2017.\n3. Agravo regimental n\u00e3o conhecido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde  Justi\u00e7a,  por unanimidade, n\u00e3o conhecer do agravo regimental. Os\nSrs. Ministros Joel Ilan Paciornik, Jorge Mussi e Reynaldo Soares da\nFonseca votaram com o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Felix Fischer.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg no AREsp 1141945-DF que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "EDcl no AgInt nos EDcl no AREsp 1067047 / RJ\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0051994-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministro FRANCISCO FALC\u00c3O (1116)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO. ALEGA\u00c7\u00c3O DE V\u00cdCIOS NO\nAC\u00d3RD\u00c3O. INEXISTENTES.\nI - Trata-se de embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos contra ac\u00f3rd\u00e3o que\njulgou agravo interno.\nII - Os aclarat\u00f3rios somente s\u00e3o cab\u00edveis para a modifica\u00e7\u00e3o do\njulgado que se apresentar omisso, contradit\u00f3rio ou obscuro, bem como\npara sanar poss\u00edvel erro material existente na decis\u00e3o, o que n\u00e3o\naconteceu no caso dos autos.\nIII - A contradi\u00e7\u00e3o que vicia o julgado de nulidade \u00e9 a interna, em\nque se constata uma inadequa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre a fundamenta\u00e7\u00e3o posta e\na conclus\u00e3o adotada, o que, a toda evid\u00eancia, n\u00e3o retrata a hip\u00f3tese\ndos autos. Nesse sentido: EDcl no AgInt no RMS 51.806/ES, Rel.\nMinistro S\u00c9RGIO KUKINA, PRIMEIRA TURMA, julgado em 16/5/2017, DJe\n22/5/2017; EDcl no REsp 1.532.943/MT, Rel. Ministro MARCO AUR\u00c9LIO\nBELLIZZE, TERCEIRA TURMA, julgado em 18/5/2017, DJe 2/6/2017.\nIII - Embargos de declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o se prestam ao reexame de quest\u00f5es\nj\u00e1 analisadas, com o n\u00edtido intuito de promover efeitos\nmodificativos ao recurso, quando a decis\u00e3o apreciou as teses\nrelevantes para o deslinde do caso e fundamentou sua conclus\u00e3o.\nIV - Embargos de declara\u00e7\u00e3o rejeitados.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade, rejeitou os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, nos termos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nOs Srs. Ministros Herman Benjamin, Og Fernandes, Mauro Campbell\nMarques e Assusete Magalh\u00e3es votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "EDcl no RMS 53710 / GO\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO EM MANDADO DE SEGURAN\u00c7A\n2017/0070476-5", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. EMBARGOS DECLARAT\u00d3RIOS NO RECURSO EM MANDADO DE\nSEGURAN\u00c7A. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO\nCPC/2015. V\u00cdCIOS INEXISTENTES. INCONFORMISMO. REJEI\u00c7\u00c3O DOS EMBARGOS\nDE DECLARA\u00c7\u00c3O.\nI. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o opostos a ac\u00f3rd\u00e3o prolatado pela Segunda\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, publicado em 15/12/2017.\nII. O voto condutor do ac\u00f3rd\u00e3o embargado apreciou,\nfundamentadamente, todas as quest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da\ncontrov\u00e9rsia, extinguindo, de of\u00edcio, o Mandado de Seguran\u00e7a, sem\nresolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por ilegitimidade passiva da autoridade\nimpetrada, e julgando prejudicado o Recurso Ordin\u00e1rio. Sobre a\nteoria da encampa\u00e7\u00e3o, demonstrou o ac\u00f3rd\u00e3o embargado, de modo claro,\nque a Primeira Se\u00e7\u00e3o do STJ, nos autos do MS 10.484/DF (Rel.\nMinistro JOS\u00c9 DELGADO, DJU de 26/09/2005), firmou o entendimento de\nque tal teoria apenas se aplica ao mandado de seguran\u00e7a, quando\npreenchidos, cumulativamente, os seguintes requisitos: (a)\nexist\u00eancia de v\u00ednculo hier\u00e1rquico entre a autoridade que prestou\ninforma\u00e7\u00f5es e a que ordenou a pr\u00e1tica do ato impugnado; (b)\nmanifesta\u00e7\u00e3o a respeito do m\u00e9rito, nas informa\u00e7\u00f5es prestadas; (c)\naus\u00eancia de indevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa de compet\u00eancia\njurisdicional absoluta. Tamb\u00e9m ficou claro que, de um lado, o\nSecret\u00e1rio da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s n\u00e3o possui legitimidade\npara figurar, como autoridade coatora, no polo passivo deste Mandado\nde Seguran\u00e7a, que visa afastar a exig\u00eancia de ICMS e assegurar a\ncompensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e, de outro lado, ainda que o Estado de\nGoi\u00e1s, em suas manifesta\u00e7\u00f5es nos autos, haja adentrado o m\u00e9rito da\nimpetra\u00e7\u00e3o, \u00e9 inaplic\u00e1vel a teoria da encampa\u00e7\u00e3o, pois haveria\nindevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa da compet\u00eancia prevista no\nsupracitado art. 46, VIII, o, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s.\nIII. Inexistindo, no ac\u00f3rd\u00e3o embargado, omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o,\nobscuridade ou erro material, nos termos do art. 1.022 do CPC\nvigente, n\u00e3o merecem ser acolhidos os Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, que,\nem verdade, revelam o inconformismo da parte embargante com as\nconclus\u00f5es do decisum.\nIV. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o rejeitados.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, rejeitar os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e\nOg Fernandes votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Mauro Campbell Marques.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "EDcl no RMS 53710 / GO\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO EM MANDADO DE SEGURAN\u00c7A\n2017/0070476-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. EMBARGOS DECLARAT\u00d3RIOS NO RECURSO EM MANDADO DE\nSEGURAN\u00c7A. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO\nCPC/2015. V\u00cdCIOS INEXISTENTES. INCONFORMISMO. REJEI\u00c7\u00c3O DOS EMBARGOS\nDE DECLARA\u00c7\u00c3O.\nI. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o opostos a ac\u00f3rd\u00e3o prolatado pela Segunda\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, publicado em 15/12/2017.\nII. O voto condutor do ac\u00f3rd\u00e3o embargado apreciou,\nfundamentadamente, todas as quest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da\ncontrov\u00e9rsia, extinguindo, de of\u00edcio, o Mandado de Seguran\u00e7a, sem\nresolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por ilegitimidade passiva da autoridade\nimpetrada, e julgando prejudicado o Recurso Ordin\u00e1rio. Sobre a\nteoria da encampa\u00e7\u00e3o, demonstrou o ac\u00f3rd\u00e3o embargado, de modo claro,\nque a Primeira Se\u00e7\u00e3o do STJ, nos autos do MS 10.484/DF (Rel.\nMinistro JOS\u00c9 DELGADO, DJU de 26/09/2005), firmou o entendimento de\nque tal teoria apenas se aplica ao mandado de seguran\u00e7a, quando\npreenchidos, cumulativamente, os seguintes requisitos: (a)\nexist\u00eancia de v\u00ednculo hier\u00e1rquico entre a autoridade que prestou\ninforma\u00e7\u00f5es e a que ordenou a pr\u00e1tica do ato impugnado; (b)\nmanifesta\u00e7\u00e3o a respeito do m\u00e9rito, nas informa\u00e7\u00f5es prestadas; (c)\naus\u00eancia de indevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa de compet\u00eancia\njurisdicional absoluta. Tamb\u00e9m ficou claro que, de um lado, o\nSecret\u00e1rio da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s n\u00e3o possui legitimidade\npara figurar, como autoridade coatora, no polo passivo deste Mandado\nde Seguran\u00e7a, que visa afastar a exig\u00eancia de ICMS e assegurar a\ncompensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e, de outro lado, ainda que o Estado de\nGoi\u00e1s, em suas manifesta\u00e7\u00f5es nos autos, haja adentrado o m\u00e9rito da\nimpetra\u00e7\u00e3o, \u00e9 inaplic\u00e1vel a teoria da encampa\u00e7\u00e3o, pois haveria\nindevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa da compet\u00eancia prevista no\nsupracitado art. 46, VIII, o, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s.\nIII. Inexistindo, no ac\u00f3rd\u00e3o embargado, omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o,\nobscuridade ou erro material, nos termos do art. 1.022 do CPC\nvigente, n\u00e3o merecem ser acolhidos os Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, que,\nem verdade, revelam o inconformismo da parte embargante com as\nconclus\u00f5es do decisum.\nIV. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o rejeitados.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, rejeitar os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e\nOg Fernandes votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Mauro Campbell Marques.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1669198 / RS\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0098602-9", "Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1669198 / RS\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0098602-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1666739 / PR\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0083645-5", "Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1666739 / PR\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0083645-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1506624 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0335116-1", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "01/10/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 08/10/2015", "Ementa": "PROCESSUAL  CIVIL  E  ADMINISTRATIVO.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO\nESPECIAL.  PRECAT\u00d3RIO  COMPLEMENTAR.  JUROS  DE  MORA CONCERNENTE AO\nPER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE  A  ELABORA\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1LCULOS E A DATA DA\nEXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O INCID\u00caNCIA. PRECEDENTES DA\nCORTE  ESPECIAL E DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O. ENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS\nRECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1506624-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1506624 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0335116-1", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "01/10/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 08/10/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL  CIVIL  E  ADMINISTRATIVO.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO\nESPECIAL.  PRECAT\u00d3RIO  COMPLEMENTAR.  JUROS  DE  MORA CONCERNENTE AO\nPER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE  A  ELABORA\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1LCULOS E A DATA DA\nEXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O INCID\u00caNCIA. PRECEDENTES DA\nCORTE  ESPECIAL E DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O. ENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS\nRECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1506624-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 948738 / MG\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0179569-5", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 535 DO CPC/73.\nINEXIST\u00caNCIA. HIP\u00d3TESE EM QUE A PARTE RECORRENTE FOI CONDENADA EM\nHONOR\u00c1RIOS DE ADVOGADO, COM BASE NO PRINC\u00cdPIO DA CAUSALIDADE E SEM\nFOSSEM DELINEADAS, CONCRETAMENTE, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO, AS\nCIRCUNST\u00c2NCIAS A QUE SE REFEREM AS AL\u00cdNEAS DO \u00a7 3\u00ba DO ART. 20 DO\nCPC/73. INADMISSIBILIDADE DO RECURSO ESPECIAL, EM FACE DA INCID\u00caNCIA\nDAS S\u00daMULAS 7/STJ E 389/STF. DISS\u00cdDIO JURISPRUDENCIAL. SIMILITUDE\nF\u00c1TICA. AUS\u00caNCIA DE DEMONSTRA\u00c7\u00c3O. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o que julgara recurso\ninterposto contra decisum publicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal que foram\nextintos, pelo Tribunal de origem, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito,\nporquanto reconhecida litispend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a duas a\u00e7\u00f5es\nanulat\u00f3rias, que discutiam os mesmos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Foi\ndeterminada a invers\u00e3o do \u00f4nus da sucumb\u00eancia, de modo que a ora\nagravante remanesceu condenada ao pagamento de R$ 10.000,00 (dez mil\nreais), a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A Corte Especial do STJ, ao julgar os EREsp 637.905/RS (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJU de 21/08/2006), proclamou que, nas\nhip\u00f3teses do \u00a7 4\u00ba do art. 20 do CPC/73 - dentre as quais est\u00e3o\ncompreendidas as causas em que n\u00e3o houver condena\u00e7\u00e3o, como no caso\n-, a verba honor\u00e1ria deve ser fixada mediante aprecia\u00e7\u00e3o equitativa\ndo magistrado, sendo que, nessas hip\u00f3teses, a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nde advogado n\u00e3o est\u00e1 adstrita aos percentuais constantes do \u00a7 3\u00ba do\nart. 20 do CPC/73. Ou seja, no ju\u00edzo de equidade, o magistrado deve\nlevar em considera\u00e7\u00e3o o caso concreto, em face das circunst\u00e2ncias\nprevistas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73, podendo\nadotar, como base de c\u00e1lculo, o valor da causa, o valor da\ncondena\u00e7\u00e3o ou arbitrar valor fixo.\nV. Em rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios de advogado fixados, nas inst\u00e2ncias\nordin\u00e1rias, sob a \u00e9gide do CPC/73 - como no presente caso -, n\u00e3o\npode o STJ reexaminar o quantum arbitrado a esse t\u00edtulo, \u00e0 luz das\nregras supervenientes, referentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios, previstas\nno CPC/2015. Nesse sentido: STJ, AgRg no REsp 1.568.055/RS, Rel.\nMinistra DIVA MALERBI (Desembargadora Federal Convocada do TRF/3\u00aa\nRegi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de 31/03/2016.\nVI. Em situa\u00e7\u00f5es excepcional\u00edssimas, o STJ afasta a S\u00famula 7, para\nexercer ju\u00edzo de valor sobre o quantum fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios, com vistas a decidir se s\u00e3o eles irris\u00f3rios ou\nexorbitantes. Para isso, indispens\u00e1vel, todavia, que tenham sido\ndelineadas concretamente, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, as circunst\u00e2ncias a\nque se referem as al\u00edneas do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73. Com efeito,\n\"o afastamento excepcional do \u00f3bice da S\u00famula 7 do STJ para permitir\na revis\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios em sede de recurso especial\nquando o montante fixado se revelar irris\u00f3rio ou excessivo somente\npode ser feito quando o Tribunal a quo expressamente indicar e\nvalorar os crit\u00e9rios delineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art.\n20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, conforme entendimento sufragado no julgamento do\nAgRg no AREsp 532.550/RJ. Da an\u00e1lise do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido\nverifica-se que houve apenas uma men\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica aos crit\u00e9rios\ndelineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art. 20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, n\u00e3o\nsendo poss\u00edvel extrair do julgado uma manifesta\u00e7\u00e3o valorativa\nexpressa e espec\u00edfica, em rela\u00e7\u00e3o ao caso concreto, dos referidos\ncrit\u00e9rios para fins de revis\u00e3o, em sede de recurso especial, do\nvalor fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios. (...) Dessa forma,\nseja porque o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o se manifestou sobre o valor da\ncausa na hip\u00f3tese, seja porque este, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 elemento h\u00e1bil\na propiciar a qualifica\u00e7\u00e3o do quantum como \u00ednfimo ou abusivo, n\u00e3o h\u00e1\ncomo adentrar ao m\u00e9rito da irresigna\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria na hip\u00f3tese, haja\nvista ser inafast\u00e1vel o \u00f3bice na S\u00famula 7 do STJ diante da moldura\nf\u00e1tica apresentada nos autos\" (STJ, AgRg no REsp 1.512.353/AL, Rel.\nMinistro MAURO CAMPBELL MARQUES, SEGUNDA TURMA, DJe de 17/09/2015).\nVII. Para as situa\u00e7\u00f5es anteriores ao in\u00edcio de vig\u00eancia do CPC/2015,\na Segunda Turma do STJ proclamou que \"n\u00e3o h\u00e1, \u00e0 luz do art. 20, \u00a7\n4\u00ba, do CPC e da legisla\u00e7\u00e3o processual em vigor, norma que: a)\nestabele\u00e7a piso para o arbitramento da verba honor\u00e1ria devida pela\nFazenda P\u00fablica, e b) autorize a exegese segundo a qual a\nestipula\u00e7\u00e3o abaixo de determinado par\u00e2metro (percentual ou express\u00e3o\nmonet\u00e1ria fixa) automaticamente qualifique os honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios como irris\u00f3rios, em compara\u00e7\u00e3o exclusivamente com o\nvalor da causa\" (STJ, REsp 1.417.906/SP, Rel. Ministro MAURO\nCAMPBELL MARQUES, Rel. p/ac\u00f3rd\u00e3o Ministro HERMAN BENJAMIN, SEGUNDA\nTURMA, DJe de 01/07/2015).\nVIII. Na hip\u00f3tese dos autos, o Tribunal de origem n\u00e3o deixou\ndelineadas, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao caso\nconcreto, as circunst\u00e2ncias previstas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba\ndo art. 20 do CPC/73, ou seja, a) o grau de zelo do profissional; b)\no lugar de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; c) a natureza e import\u00e2ncia da\ncausa, o trabalho realizado pelo advogado e o tempo exigido para o\nseu servi\u00e7o. Embora opostos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, perante o\nTribunal de origem, nada foi alegado a respeito da mat\u00e9ria, de modo\nque resta ela preclusa. Nesse contexto, incidem, na esp\u00e9cie, as\nS\u00famulas 7/STJ e 389/STF.\nIX. No tocante \u00e0 alegada ofensa ao princ\u00edpio da causalidade, o\nRecurso Especial \u00e9 igualmente inadmiss\u00edvel, pois, tendo o Tribunal\nde origem, soberano no exame de mat\u00e9ria f\u00e1tica, condenado a parte\nagravante ao pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, para se chegar\na conclus\u00e3o diversa esta Corte teria que reexaminar o conjunto\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que encontra \u00f3bice na S\u00famula 7/STJ.\nX. Quanto \u00e0 suscitada diverg\u00eancia jurisprudencial, deixando a\nrecorrente de demonstrar, mediante a realiza\u00e7\u00e3o do devido cotejo\nanal\u00edtico, nos moldes legais e regimentais, a exist\u00eancia de\nsimilitude das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas e de direito, nos ac\u00f3rd\u00e3os\nrecorrido e paradigma, fica desatendido o comando dos arts. 541 do\nCPC/73 e 255 do RISTJ, o que impede o conhecimento do Recurso\nEspecial, interposto pela al\u00ednea c do permissivo constitucional.\nXI. Consoante a jurisprud\u00eancia, \"\u00e9 incab\u00edvel o exame do Recurso\nEspecial pela al\u00ednea c do permissivo constitucional, quando\nincidente na hip\u00f3tese a S\u00famula n. 7/STJ\" (STJ, AgInt no REsp\n1.490.617/SC, Rel. Ministra REGINA HELENA COSTA, PRIMEIRA TURMA, DJe\nde 27/05/2016).\nXII. Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 948738 / MG\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0179569-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 535 DO CPC/73.\nINEXIST\u00caNCIA. HIP\u00d3TESE EM QUE A PARTE RECORRENTE FOI CONDENADA EM\nHONOR\u00c1RIOS DE ADVOGADO, COM BASE NO PRINC\u00cdPIO DA CAUSALIDADE E SEM\nFOSSEM DELINEADAS, CONCRETAMENTE, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO, AS\nCIRCUNST\u00c2NCIAS A QUE SE REFEREM AS AL\u00cdNEAS DO \u00a7 3\u00ba DO ART. 20 DO\nCPC/73. INADMISSIBILIDADE DO RECURSO ESPECIAL, EM FACE DA INCID\u00caNCIA\nDAS S\u00daMULAS 7/STJ E 389/STF. DISS\u00cdDIO JURISPRUDENCIAL. SIMILITUDE\nF\u00c1TICA. AUS\u00caNCIA DE DEMONSTRA\u00c7\u00c3O. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o que julgara recurso\ninterposto contra decisum publicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal que foram\nextintos, pelo Tribunal de origem, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito,\nporquanto reconhecida litispend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a duas a\u00e7\u00f5es\nanulat\u00f3rias, que discutiam os mesmos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Foi\ndeterminada a invers\u00e3o do \u00f4nus da sucumb\u00eancia, de modo que a ora\nagravante remanesceu condenada ao pagamento de R$ 10.000,00 (dez mil\nreais), a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A Corte Especial do STJ, ao julgar os EREsp 637.905/RS (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJU de 21/08/2006), proclamou que, nas\nhip\u00f3teses do \u00a7 4\u00ba do art. 20 do CPC/73 - dentre as quais est\u00e3o\ncompreendidas as causas em que n\u00e3o houver condena\u00e7\u00e3o, como no caso\n-, a verba honor\u00e1ria deve ser fixada mediante aprecia\u00e7\u00e3o equitativa\ndo magistrado, sendo que, nessas hip\u00f3teses, a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nde advogado n\u00e3o est\u00e1 adstrita aos percentuais constantes do \u00a7 3\u00ba do\nart. 20 do CPC/73. Ou seja, no ju\u00edzo de equidade, o magistrado deve\nlevar em considera\u00e7\u00e3o o caso concreto, em face das circunst\u00e2ncias\nprevistas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73, podendo\nadotar, como base de c\u00e1lculo, o valor da causa, o valor da\ncondena\u00e7\u00e3o ou arbitrar valor fixo.\nV. Em rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios de advogado fixados, nas inst\u00e2ncias\nordin\u00e1rias, sob a \u00e9gide do CPC/73 - como no presente caso -, n\u00e3o\npode o STJ reexaminar o quantum arbitrado a esse t\u00edtulo, \u00e0 luz das\nregras supervenientes, referentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios, previstas\nno CPC/2015. Nesse sentido: STJ, AgRg no REsp 1.568.055/RS, Rel.\nMinistra DIVA MALERBI (Desembargadora Federal Convocada do TRF/3\u00aa\nRegi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de 31/03/2016.\nVI. Em situa\u00e7\u00f5es excepcional\u00edssimas, o STJ afasta a S\u00famula 7, para\nexercer ju\u00edzo de valor sobre o quantum fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios, com vistas a decidir se s\u00e3o eles irris\u00f3rios ou\nexorbitantes. Para isso, indispens\u00e1vel, todavia, que tenham sido\ndelineadas concretamente, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, as circunst\u00e2ncias a\nque se referem as al\u00edneas do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73. Com efeito,\n\"o afastamento excepcional do \u00f3bice da S\u00famula 7 do STJ para permitir\na revis\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios em sede de recurso especial\nquando o montante fixado se revelar irris\u00f3rio ou excessivo somente\npode ser feito quando o Tribunal a quo expressamente indicar e\nvalorar os crit\u00e9rios delineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art.\n20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, conforme entendimento sufragado no julgamento do\nAgRg no AREsp 532.550/RJ. Da an\u00e1lise do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido\nverifica-se que houve apenas uma men\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica aos crit\u00e9rios\ndelineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art. 20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, n\u00e3o\nsendo poss\u00edvel extrair do julgado uma manifesta\u00e7\u00e3o valorativa\nexpressa e espec\u00edfica, em rela\u00e7\u00e3o ao caso concreto, dos referidos\ncrit\u00e9rios para fins de revis\u00e3o, em sede de recurso especial, do\nvalor fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios. (...) Dessa forma,\nseja porque o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o se manifestou sobre o valor da\ncausa na hip\u00f3tese, seja porque este, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 elemento h\u00e1bil\na propiciar a qualifica\u00e7\u00e3o do quantum como \u00ednfimo ou abusivo, n\u00e3o h\u00e1\ncomo adentrar ao m\u00e9rito da irresigna\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria na hip\u00f3tese, haja\nvista ser inafast\u00e1vel o \u00f3bice na S\u00famula 7 do STJ diante da moldura\nf\u00e1tica apresentada nos autos\" (STJ, AgRg no REsp 1.512.353/AL, Rel.\nMinistro MAURO CAMPBELL MARQUES, SEGUNDA TURMA, DJe de 17/09/2015).\nVII. Para as situa\u00e7\u00f5es anteriores ao in\u00edcio de vig\u00eancia do CPC/2015,\na Segunda Turma do STJ proclamou que \"n\u00e3o h\u00e1, \u00e0 luz do art. 20, \u00a7\n4\u00ba, do CPC e da legisla\u00e7\u00e3o processual em vigor, norma que: a)\nestabele\u00e7a piso para o arbitramento da verba honor\u00e1ria devida pela\nFazenda P\u00fablica, e b) autorize a exegese segundo a qual a\nestipula\u00e7\u00e3o abaixo de determinado par\u00e2metro (percentual ou express\u00e3o\nmonet\u00e1ria fixa) automaticamente qualifique os honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios como irris\u00f3rios, em compara\u00e7\u00e3o exclusivamente com o\nvalor da causa\" (STJ, REsp 1.417.906/SP, Rel. Ministro MAURO\nCAMPBELL MARQUES, Rel. p/ac\u00f3rd\u00e3o Ministro HERMAN BENJAMIN, SEGUNDA\nTURMA, DJe de 01/07/2015).\nVIII. Na hip\u00f3tese dos autos, o Tribunal de origem n\u00e3o deixou\ndelineadas, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao caso\nconcreto, as circunst\u00e2ncias previstas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba\ndo art. 20 do CPC/73, ou seja, a) o grau de zelo do profissional; b)\no lugar de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; c) a natureza e import\u00e2ncia da\ncausa, o trabalho realizado pelo advogado e o tempo exigido para o\nseu servi\u00e7o. Embora opostos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, perante o\nTribunal de origem, nada foi alegado a respeito da mat\u00e9ria, de modo\nque resta ela preclusa. Nesse contexto, incidem, na esp\u00e9cie, as\nS\u00famulas 7/STJ e 389/STF.\nIX. No tocante \u00e0 alegada ofensa ao princ\u00edpio da causalidade, o\nRecurso Especial \u00e9 igualmente inadmiss\u00edvel, pois, tendo o Tribunal\nde origem, soberano no exame de mat\u00e9ria f\u00e1tica, condenado a parte\nagravante ao pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, para se chegar\na conclus\u00e3o diversa esta Corte teria que reexaminar o conjunto\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que encontra \u00f3bice na S\u00famula 7/STJ.\nX. Quanto \u00e0 suscitada diverg\u00eancia jurisprudencial, deixando a\nrecorrente de demonstrar, mediante a realiza\u00e7\u00e3o do devido cotejo\nanal\u00edtico, nos moldes legais e regimentais, a exist\u00eancia de\nsimilitude das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas e de direito, nos ac\u00f3rd\u00e3os\nrecorrido e paradigma, fica desatendido o comando dos arts. 541 do\nCPC/73 e 255 do RISTJ, o que impede o conhecimento do Recurso\nEspecial, interposto pela al\u00ednea c do permissivo constitucional.\nXI. Consoante a jurisprud\u00eancia, \"\u00e9 incab\u00edvel o exame do Recurso\nEspecial pela al\u00ednea c do permissivo constitucional, quando\nincidente na hip\u00f3tese a S\u00famula n. 7/STJ\" (STJ, AgInt no REsp\n1.490.617/SC, Rel. Ministra REGINA HELENA COSTA, PRIMEIRA TURMA, DJe\nde 27/05/2016).\nXII. Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1188415 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0234679-1", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. AGRAVO DE INSTRUMENTO. GRATUIDADE DE JUSTI\u00c7A.\nALEGADA OFENSA AO ART. 535 DO CPC/73. INEXIST\u00caNCIA. AGRAVO INTERNO\nIMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 27/10/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Agravo de Instrumento contra decis\u00e3o que,\nem sede de cumprimento de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o popular,\nindeferiu pleito de concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria.\nIII.N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. Na forma da jurisprud\u00eancia desta Corte, \"n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o do art.\n535, II, do CPC/73 quando a Corte de origem utiliza-se de\nfundamenta\u00e7\u00e3o suficiente para dirimir o lit\u00edgio, ainda que n\u00e3o tenha\nfeito expressa men\u00e7\u00e3o a todos os dispositivos legais suscitados\npelas partes\" (STJ, REsp 1.512.361/BA, Rel. Ministro OG FERNANDES,\nSEGUNDA TURMA, DJe de 22/09/2017). No mesmo sentido: STJ, AgRg no\nREsp 1.256.578/PE, Rel. Ministra DIVA MALERBI (Desembargadora\nFederal Convocada do TRF/3\u00aa Regi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de\n27/04/2016; REsp 1.501.216/SC, Rel. Ministro OLINDO MENEZES\n(Desembargador Federal Convocado do TRF 1\u00aa/Regi\u00e3o), PRIMEIRA TURMA,\nDJe de 22/02/2016.\nV. Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1188415 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0234679-1", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. AGRAVO DE INSTRUMENTO. GRATUIDADE DE JUSTI\u00c7A.\nALEGADA OFENSA AO ART. 535 DO CPC/73. INEXIST\u00caNCIA. AGRAVO INTERNO\nIMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 27/10/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Agravo de Instrumento contra decis\u00e3o que,\nem sede de cumprimento de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o popular,\nindeferiu pleito de concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria.\nIII.N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. Na forma da jurisprud\u00eancia desta Corte, \"n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o do art.\n535, II, do CPC/73 quando a Corte de origem utiliza-se de\nfundamenta\u00e7\u00e3o suficiente para dirimir o lit\u00edgio, ainda que n\u00e3o tenha\nfeito expressa men\u00e7\u00e3o a todos os dispositivos legais suscitados\npelas partes\" (STJ, REsp 1.512.361/BA, Rel. Ministro OG FERNANDES,\nSEGUNDA TURMA, DJe de 22/09/2017). No mesmo sentido: STJ, AgRg no\nREsp 1.256.578/PE, Rel. Ministra DIVA MALERBI (Desembargadora\nFederal Convocada do TRF/3\u00aa Regi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de\n27/04/2016; REsp 1.501.216/SC, Rel. Ministro OLINDO MENEZES\n(Desembargador Federal Convocado do TRF 1\u00aa/Regi\u00e3o), PRIMEIRA TURMA,\nDJe de 22/02/2016.\nV. Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1204836 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0296157-8", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O POR UTILIDADE P\u00daBLICA. INDENIZA\u00c7\u00c3O.\nLAUDO PERICIAL. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO CPC/2015.\nINEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. INCONFORMISMO.\nAPRECIA\u00c7\u00c3O DE ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O A DISPOSITIVOS CONSTITUCIONAIS.\nINVIABILIDADE, NA VIA DE RECURSO ESPECIAL. PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVAS.\nINDEFERIMENTO. PRINC\u00cdPIO DO LIVRE CONVENCIMENTO MOTIVADO. REEXAME DO\nCONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. IMPOSSIBILIDADE. S\u00daMULA 7/STJ.\nCONTROV\u00c9RSIA RESOLVIDA, PELO TRIBUNAL DE ORIGEM, \u00c0 LUZ DAS PROVAS\nDOS AUTOS. IMPOSSIBILIDADE DE REVIS\u00c3O, NA VIA ESPECIAL. S\u00daMULA\n7/STJ. IMPUGNA\u00c7\u00c3O, POR\u00c9M, DA MAJORA\u00c7\u00c3O DE HONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS,\nNA FORMA DO ART. 85, \u00a7 11, DO CPC/2015. DESCABIMENTO DA MAJORA\u00c7\u00c3O.\nHONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS, EM SEDE DE A\u00c7\u00c3O DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, FIXADOS,\nPELAS INST\u00c2NCIAS ORDIN\u00c1RIAS, NO LIMITE DE 5%. ART. 27, \u00a7 1\u00ba, DO\nDECRETO-LEI 3.365/41. AGRAVO INTERNO PARCIALMENTE CONHECIDO, E,\nNESSA PARTE, PROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 13/12/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/2015.\nII. Na origem, trata-se de A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, movida pela\nConcession\u00e1ria Move S\u00e3o Paulo S/A em face da parte agravada,\nobjetivando a desapropria\u00e7\u00e3o, por utilidade p\u00fablica, de im\u00f3vel de\nsua propriedade, para implanta\u00e7\u00e3o da Linha 6 - Laranja do Metr\u00f4 de\nS\u00e3o Paulo. O ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de origem reformou, em parte, a\nsenten\u00e7a, que julgara procedente o pedido, para afastar a condena\u00e7\u00e3o\nda autora ao pagamento dos honor\u00e1rios de assistente t\u00e9cnico da parte\ncontr\u00e1ria, mantendo a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios de advogado em 5% (cinco\npor cento) da diferen\u00e7a entre o valor da oferta inicial corrigida e\no da indeniza\u00e7\u00e3o fixada.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 1.022 do\nCPC/2015, porquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da\npretens\u00e3o deduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o\nrecorrido e do ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o\napreciaram fundamentadamente, de modo coerente e completo, as\nquest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo,\nsolu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A an\u00e1lise de suposta ofensa a dispositivos constitucionais\ncompete exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal, nos termos do\nart. 102, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, sendo defeso o\nseu exame, no \u00e2mbito do Recurso Especial, ainda que para fins de\nprequestionamento, conforme pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do STJ.\nV. Em nosso ordenamento jur\u00eddico, observa-se o princ\u00edpio do livre\nconvencimento motivado ou da persuas\u00e3o racional, segundo o qual o\nmagistrado analisa a prova livremente, mas deve expor as raz\u00f5es do\nseu convencimento. O Tribunal de origem considerou adequada a\nper\u00edcia t\u00e9cnica produzida pelo perito do Ju\u00edzo. A revis\u00e3o desse\nentendimento demandaria o revolvimento de mat\u00e9ria f\u00e1tico-probat\u00f3ria,\no que \u00e9 invi\u00e1vel, em Recurso Especial, nos termos da S\u00famula 7/STJ.\nVI. O entendimento firmado pelo Tribunal a quo - no sentido de que o\nlaudo pericial, adotado pela senten\u00e7a, abordou, com precis\u00e3o, todas\nas normas t\u00e9cnicas estabelecidas pela legisla\u00e7\u00e3o, na fixa\u00e7\u00e3o da\nindeniza\u00e7\u00e3o - n\u00e3o pode ser revisto, pelo Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, em sede de Recurso Especial, sob pena de ofensa ao comando\ninscrito na S\u00famula 7 desta Corte. Precedentes do STJ.\nVII. A senten\u00e7a, proferida em 20/08/2015 e publicada em 29/08/2015,\nfixou os honor\u00e1rios de advogado, na A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, em 5%\n(cinco por cento) da diferen\u00e7a entre o valor oferecido inicialmente\npara o im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente. O ac\u00f3rd\u00e3o,\nproferido em 16/03/2016 e publicado em 24/03/2016, manteve o valor\nda verba honor\u00e1ria, fixada em 1\u00ba Grau. O Recurso Especial,\ninterposto pela expropriante, foi inadmitido, por decis\u00e3o publicada\nem 29/06/2016. O Agravo em Recurso Especial foi conhecido, para\nnegar provimento ao Recurso Especial, com majora\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios\nde advogado, no importe de 1% (um por cento) do valor j\u00e1 arbitrado,\ncom suporte no \u00a7 11 do art. 85 do CPC/2015.\nVIII. N\u00e3o obstante o disposto no art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015 e no\nEnunciado Administrativo 7/STJ (\"Somente nos recursos interpostos\ncontra decis\u00e3o publicada a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016 ser\u00e1\nposs\u00edvel o arbitramento de honor\u00e1rios sucumbenciais recursais, na\nforma do art. 85, \u00a7 11, do NCPC\"), n\u00e3o h\u00e1 que se majorar os\nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios, in casu, tendo em vista a observ\u00e2ncia ao\nlimite legal previsto para a hip\u00f3tese, nos termos do art. 27, \u00a71\u00ba,\ndo Decreto-lei 3.365/41, na reda\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria\n2.183-56/2001, qual seja, de 5% da diferen\u00e7a entre o valor oferecido\ninicialmente pelo im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente.\nIX. Agravo interno parcialmente conhecido e, nessa parte, provido,\npara excluir, da decis\u00e3o agravada, a majora\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios (art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015).", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, conhecer em parte do agravo\ninterno e, nessa parte, dar-lhe provimento, nos termos do voto da\nSra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1204836 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0296157-8", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O POR UTILIDADE P\u00daBLICA. INDENIZA\u00c7\u00c3O.\nLAUDO PERICIAL. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO CPC/2015.\nINEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. INCONFORMISMO.\nAPRECIA\u00c7\u00c3O DE ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O A DISPOSITIVOS CONSTITUCIONAIS.\nINVIABILIDADE, NA VIA DE RECURSO ESPECIAL. PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVAS.\nINDEFERIMENTO. PRINC\u00cdPIO DO LIVRE CONVENCIMENTO MOTIVADO. REEXAME DO\nCONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. IMPOSSIBILIDADE. S\u00daMULA 7/STJ.\nCONTROV\u00c9RSIA RESOLVIDA, PELO TRIBUNAL DE ORIGEM, \u00c0 LUZ DAS PROVAS\nDOS AUTOS. IMPOSSIBILIDADE DE REVIS\u00c3O, NA VIA ESPECIAL. S\u00daMULA\n7/STJ. IMPUGNA\u00c7\u00c3O, POR\u00c9M, DA MAJORA\u00c7\u00c3O DE HONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS,\nNA FORMA DO ART. 85, \u00a7 11, DO CPC/2015. DESCABIMENTO DA MAJORA\u00c7\u00c3O.\nHONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS, EM SEDE DE A\u00c7\u00c3O DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, FIXADOS,\nPELAS INST\u00c2NCIAS ORDIN\u00c1RIAS, NO LIMITE DE 5%. ART. 27, \u00a7 1\u00ba, DO\nDECRETO-LEI 3.365/41. AGRAVO INTERNO PARCIALMENTE CONHECIDO, E,\nNESSA PARTE, PROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 13/12/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/2015.\nII. Na origem, trata-se de A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, movida pela\nConcession\u00e1ria Move S\u00e3o Paulo S/A em face da parte agravada,\nobjetivando a desapropria\u00e7\u00e3o, por utilidade p\u00fablica, de im\u00f3vel de\nsua propriedade, para implanta\u00e7\u00e3o da Linha 6 - Laranja do Metr\u00f4 de\nS\u00e3o Paulo. O ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de origem reformou, em parte, a\nsenten\u00e7a, que julgara procedente o pedido, para afastar a condena\u00e7\u00e3o\nda autora ao pagamento dos honor\u00e1rios de assistente t\u00e9cnico da parte\ncontr\u00e1ria, mantendo a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios de advogado em 5% (cinco\npor cento) da diferen\u00e7a entre o valor da oferta inicial corrigida e\no da indeniza\u00e7\u00e3o fixada.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 1.022 do\nCPC/2015, porquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da\npretens\u00e3o deduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o\nrecorrido e do ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o\napreciaram fundamentadamente, de modo coerente e completo, as\nquest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo,\nsolu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A an\u00e1lise de suposta ofensa a dispositivos constitucionais\ncompete exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal, nos termos do\nart. 102, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, sendo defeso o\nseu exame, no \u00e2mbito do Recurso Especial, ainda que para fins de\nprequestionamento, conforme pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do STJ.\nV. Em nosso ordenamento jur\u00eddico, observa-se o princ\u00edpio do livre\nconvencimento motivado ou da persuas\u00e3o racional, segundo o qual o\nmagistrado analisa a prova livremente, mas deve expor as raz\u00f5es do\nseu convencimento. O Tribunal de origem considerou adequada a\nper\u00edcia t\u00e9cnica produzida pelo perito do Ju\u00edzo. A revis\u00e3o desse\nentendimento demandaria o revolvimento de mat\u00e9ria f\u00e1tico-probat\u00f3ria,\no que \u00e9 invi\u00e1vel, em Recurso Especial, nos termos da S\u00famula 7/STJ.\nVI. O entendimento firmado pelo Tribunal a quo - no sentido de que o\nlaudo pericial, adotado pela senten\u00e7a, abordou, com precis\u00e3o, todas\nas normas t\u00e9cnicas estabelecidas pela legisla\u00e7\u00e3o, na fixa\u00e7\u00e3o da\nindeniza\u00e7\u00e3o - n\u00e3o pode ser revisto, pelo Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, em sede de Recurso Especial, sob pena de ofensa ao comando\ninscrito na S\u00famula 7 desta Corte. Precedentes do STJ.\nVII. A senten\u00e7a, proferida em 20/08/2015 e publicada em 29/08/2015,\nfixou os honor\u00e1rios de advogado, na A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, em 5%\n(cinco por cento) da diferen\u00e7a entre o valor oferecido inicialmente\npara o im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente. O ac\u00f3rd\u00e3o,\nproferido em 16/03/2016 e publicado em 24/03/2016, manteve o valor\nda verba honor\u00e1ria, fixada em 1\u00ba Grau. O Recurso Especial,\ninterposto pela expropriante, foi inadmitido, por decis\u00e3o publicada\nem 29/06/2016. O Agravo em Recurso Especial foi conhecido, para\nnegar provimento ao Recurso Especial, com majora\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios\nde advogado, no importe de 1% (um por cento) do valor j\u00e1 arbitrado,\ncom suporte no \u00a7 11 do art. 85 do CPC/2015.\nVIII. N\u00e3o obstante o disposto no art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015 e no\nEnunciado Administrativo 7/STJ (\"Somente nos recursos interpostos\ncontra decis\u00e3o publicada a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016 ser\u00e1\nposs\u00edvel o arbitramento de honor\u00e1rios sucumbenciais recursais, na\nforma do art. 85, \u00a7 11, do NCPC\"), n\u00e3o h\u00e1 que se majorar os\nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios, in casu, tendo em vista a observ\u00e2ncia ao\nlimite legal previsto para a hip\u00f3tese, nos termos do art. 27, \u00a71\u00ba,\ndo Decreto-lei 3.365/41, na reda\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria\n2.183-56/2001, qual seja, de 5% da diferen\u00e7a entre o valor oferecido\ninicialmente pelo im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente.\nIX. Agravo interno parcialmente conhecido e, nessa parte, provido,\npara excluir, da decis\u00e3o agravada, a majora\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios (art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015).", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, conhecer em parte do agravo\ninterno e, nessa parte, dar-lhe provimento, nos termos do voto da\nSra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "Ag 502750 / GO\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2003/0031675-4", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA\nFINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL - COFINS. SOCIEDADES CIVIS DE\nPRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS DE PROFISS\u00c3O LEGALMENTE REGULAMENTADA. ISEN\u00c7\u00c3O\nPREVISTA NO ARTIGO 6\u00ba, II, DA LEI COMPLEMENTAR 70/91. REVOGA\u00c7\u00c3O PELO\n ARTIGO 56, DA LEI 9.430/96. CONSTITUCIONALIDADE DA NORMA REVOGADORA\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (RE 377.457/PR E RE\n381.964/MG).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 377.457/PR, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\n\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os\nautos para novo exame.\n2. O entendimento do STF no sentido da legitimidade da revoga\u00e7\u00e3o\npelo art. 56 da Lei 9.430/96 da isen\u00e7\u00e3o concedida \u00e0s sociedades\ncivis de profiss\u00e3o regulamentada pelo art. 6\u00ba, II, da Lei\nComplementar 70/91 foi posteriormente confirmado pelo STJ por\nocasi\u00e3o de julgamento na sistem\u00e1tica institu\u00edda pelo art. 543-C, do\nCPC/1973, no recurso representativo da controv\u00e9rsia REsp. n.\u00ba\n826.428/MG, Primeira Se\u00e7\u00e3o, Rel. Min. Luiz Fux, julgado em 9.6.2010.\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "Ag 502750 / GO\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2003/0031675-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA\nFINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL - COFINS. SOCIEDADES CIVIS DE\nPRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS DE PROFISS\u00c3O LEGALMENTE REGULAMENTADA. ISEN\u00c7\u00c3O\nPREVISTA NO ARTIGO 6\u00ba, II, DA LEI COMPLEMENTAR 70/91. REVOGA\u00c7\u00c3O PELO\n ARTIGO 56, DA LEI 9.430/96. CONSTITUCIONALIDADE DA NORMA REVOGADORA\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (RE 377.457/PR E RE\n381.964/MG).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 377.457/PR, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\n\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os\nautos para novo exame.\n2. O entendimento do STF no sentido da legitimidade da revoga\u00e7\u00e3o\npelo art. 56 da Lei 9.430/96 da isen\u00e7\u00e3o concedida \u00e0s sociedades\ncivis de profiss\u00e3o regulamentada pelo art. 6\u00ba, II, da Lei\nComplementar 70/91 foi posteriormente confirmado pelo STJ por\nocasi\u00e3o de julgamento na sistem\u00e1tica institu\u00edda pelo art. 543-C, do\nCPC/1973, no recurso representativo da controv\u00e9rsia REsp. n.\u00ba\n826.428/MG, Primeira Se\u00e7\u00e3o, Rel. Min. Luiz Fux, julgado em 9.6.2010.\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1520610 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0056376-0", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 19/11/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1520610 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0056376-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "10/11/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 19/11/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1201603 / SC\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0295499-2", "Relator(a)": "Ministro LUIS FELIPE SALOM\u00c3O (1140)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "13/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA DA\nLAVRA DESTE RELATOR QUE NEGOU PROVIMENTO AO RECLAMO. IRRESIGNA\u00c7\u00c3O DA\nR\u00c9. RESPONSABILIDADE CIVIL. CADASTRO DE INADIMPLENTES. INSCRI\u00c7\u00c3O\nINDEVIDA. DANO MORAL. REVIS\u00c3O DO VALOR DA CONDENA\u00c7\u00c3O. EXCESSIVIDADE\nN\u00c3O VERIFICADA. RECURSO N\u00c3O PROVIDO.\n1. \"Mediante a interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos artigos 932, inciso IV,\ne  1.042,  \u00a7 5\u00ba, do CPC/2015, depreende-se n\u00e3o existirem \u00f3bices para\nque o relator julgue conjuntamente, de forma monocr\u00e1tica, o agravo e\no recurso especial quando esses sejam contr\u00e1rios a jurisprud\u00eancia\nconsolidada  do  Supremo Tribunal Federal ou do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a. 1.1. N\u00e3o se  pode perder de vista, ainda, que essa\norienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocasiona preju\u00edzo \u00e0s partes, porquanto resguardada a\npossibilidade de interposi\u00e7\u00e3o do  agravo interno objetivando for\u00e7ar\no exame da mat\u00e9ria pelo Colegiado competente\". (AgInt no AREsp\n767.850/SP, Rel. Ministro MARCO BUZZI, QUARTA TURMA, julgado em\n15/12/2016, DJe 01/02/2017)\n2. Nos termos da jurisprud\u00eancia consolidada no Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, a revis\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em\nrecurso especial quando o valor fixado nas inst\u00e2ncias locais for\nexorbitante ou \u00ednfimo, de modo a afrontar os princ\u00edpios da\nrazoabilidade e da proporcionalidade.\n3. O STJ j\u00e1 firmou entendimento de ser razo\u00e1vel a condena\u00e7\u00e3o em\nvalor equivalente a at\u00e9 50 (cinquenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos por\nindeniza\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente de inscri\u00e7\u00e3o indevida em\n\u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. Precedentes.\n4. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Quarta\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas, por unanimidade, negar provimento\nao agravo interno, nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os\nSrs. Ministros Maria Isabel Gallotti, Antonio Carlos Ferreira\n(Presidente), Marco Buzzi e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es (Desembargador\nconvocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AREsp 1201603 / SC\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0295499-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro LUIS FELIPE SALOM\u00c3O (1140)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "13/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA DA\nLAVRA DESTE RELATOR QUE NEGOU PROVIMENTO AO RECLAMO. IRRESIGNA\u00c7\u00c3O DA\nR\u00c9. RESPONSABILIDADE CIVIL. CADASTRO DE INADIMPLENTES. INSCRI\u00c7\u00c3O\nINDEVIDA. DANO MORAL. REVIS\u00c3O DO VALOR DA CONDENA\u00c7\u00c3O. EXCESSIVIDADE\nN\u00c3O VERIFICADA. RECURSO N\u00c3O PROVIDO.\n1. \"Mediante a interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos artigos 932, inciso IV,\ne  1.042,  \u00a7 5\u00ba, do CPC/2015, depreende-se n\u00e3o existirem \u00f3bices para\nque o relator julgue conjuntamente, de forma monocr\u00e1tica, o agravo e\no recurso especial quando esses sejam contr\u00e1rios a jurisprud\u00eancia\nconsolidada  do  Supremo Tribunal Federal ou do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a. 1.1. N\u00e3o se  pode perder de vista, ainda, que essa\norienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocasiona preju\u00edzo \u00e0s partes, porquanto resguardada a\npossibilidade de interposi\u00e7\u00e3o do  agravo interno objetivando for\u00e7ar\no exame da mat\u00e9ria pelo Colegiado competente\". (AgInt no AREsp\n767.850/SP, Rel. Ministro MARCO BUZZI, QUARTA TURMA, julgado em\n15/12/2016, DJe 01/02/2017)\n2. Nos termos da jurisprud\u00eancia consolidada no Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, a revis\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em\nrecurso especial quando o valor fixado nas inst\u00e2ncias locais for\nexorbitante ou \u00ednfimo, de modo a afrontar os princ\u00edpios da\nrazoabilidade e da proporcionalidade.\n3. O STJ j\u00e1 firmou entendimento de ser razo\u00e1vel a condena\u00e7\u00e3o em\nvalor equivalente a at\u00e9 50 (cinquenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos por\nindeniza\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente de inscri\u00e7\u00e3o indevida em\n\u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. Precedentes.\n4. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Quarta\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas, por unanimidade, negar provimento\nao agravo interno, nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os\nSrs. Ministros Maria Isabel Gallotti, Antonio Carlos Ferreira\n(Presidente), Marco Buzzi e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es (Desembargador\nconvocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "20/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1003296 / SP\nRECURSO ESPECIAL\n2007/0261798-4", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O.\nART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015. ICMS. INCLUS\u00c3O\nNA BASE DE C\u00c1LCULO DO PIS E DA COFINS. N\u00c3O CABIMENTO. REPETI\u00c7\u00c3O DO\nIND\u00c9BITO. A\u00c7\u00c3O AJUIZADA ANTES DA VIG\u00caNCIA DA LEI COMPLEMENTAR N.\n118/05. PRESCRI\u00c7\u00c3O DECENAL. TESE DOS \"CINCO MAIS CINCO\".\nI - Por primeiro, consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na\nsess\u00e3o realizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado\npela data da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. Assim\nsendo, aplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, para o Ju\u00edzo de\nretrata\u00e7\u00e3o, embora os recursos especiais estejam sujeitos ao CPC de\n1973.\nII - O Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 574.706-RG/PR,\ncom repercuss\u00e3o geral reconhecida, firmou a tese segundo a qual o\nICMS n\u00e3o integra a base de c\u00e1lculo do PIS e da COFINS.\nIII - Em Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, imp\u00f5e-se esta Corte rever o\nentendimento alinhando-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o da Suprema Corte firmada em\njulgamento de recurso extraordin\u00e1rio cuja mat\u00e9ria teve repercuss\u00e3o\ngeral reconhecida.\nIV - O posicionamento fixado pelo STF, no julgamento do RE n.\n566.621/RS, sob o regime da repercuss\u00e3o geral, nos termos do art.\n543-B, do C\u00f3digo de Processo Civil, aplica-se \u00e0s a\u00e7\u00f5es ajuizadas\ndepois da entrada em vigor da Lei Complementar n. 118/2005.\nV - J\u00e1 o prazo prescricional das a\u00e7\u00f5es de compensa\u00e7\u00e3o/repeti\u00e7\u00e3o de\nind\u00e9bito dos tributos sujeitos ao lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o ou\nautolan\u00e7amento, ajuizadas antes da entrada em vigor da aludida\nnorma, obedece ao regime previsto no sistema anterior - tese dos\n\"cinco mais cinco\".\nVI - Considerando-se a propositura desta a\u00e7\u00e3o antes da vig\u00eancia da\nLei Complementar n. 118/05, em 09/06/05 (sistem\u00e1tica quinquenal),\ndeve ser revisto o ac\u00f3rd\u00e3o, que aplicou o prazo prescricional\nquinquenal.\nVII - Recurso especial da FAZENDA NACIONAL improvido e recurso\nespecial de LABORAT\u00d3RIO TAYUYNA LTDA. provido, em ju\u00edzo de\nretrata\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial da Fazenda Nacional e dar provimento\nao recurso especial de Laborat\u00f3rio Tayuyna Ltda, em ju\u00edzo de\nretrata\u00e7\u00e3o, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "REsp 1003296 / SP\nRECURSO ESPECIAL\n2007/0261798-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O.\nART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015. ICMS. INCLUS\u00c3O\nNA BASE DE C\u00c1LCULO DO PIS E DA COFINS. N\u00c3O CABIMENTO. REPETI\u00c7\u00c3O DO\nIND\u00c9BITO. A\u00c7\u00c3O AJUIZADA ANTES DA VIG\u00caNCIA DA LEI COMPLEMENTAR N.\n118/05. PRESCRI\u00c7\u00c3O DECENAL. TESE DOS \"CINCO MAIS CINCO\".\nI - Por primeiro, consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na\nsess\u00e3o realizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado\npela data da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. Assim\nsendo, aplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, para o Ju\u00edzo de\nretrata\u00e7\u00e3o, embora os recursos especiais estejam sujeitos ao CPC de\n1973.\nII - O Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 574.706-RG/PR,\ncom repercuss\u00e3o geral reconhecida, firmou a tese segundo a qual o\nICMS n\u00e3o integra a base de c\u00e1lculo do PIS e da COFINS.\nIII - Em Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, imp\u00f5e-se esta Corte rever o\nentendimento alinhando-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o da Suprema Corte firmada em\njulgamento de recurso extraordin\u00e1rio cuja mat\u00e9ria teve repercuss\u00e3o\ngeral reconhecida.\nIV - O posicionamento fixado pelo STF, no julgamento do RE n.\n566.621/RS, sob o regime da repercuss\u00e3o geral, nos termos do art.\n543-B, do C\u00f3digo de Processo Civil, aplica-se \u00e0s a\u00e7\u00f5es ajuizadas\ndepois da entrada em vigor da Lei Complementar n. 118/2005.\nV - J\u00e1 o prazo prescricional das a\u00e7\u00f5es de compensa\u00e7\u00e3o/repeti\u00e7\u00e3o de\nind\u00e9bito dos tributos sujeitos ao lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o ou\nautolan\u00e7amento, ajuizadas antes da entrada em vigor da aludida\nnorma, obedece ao regime previsto no sistema anterior - tese dos\n\"cinco mais cinco\".\nVI - Considerando-se a propositura desta a\u00e7\u00e3o antes da vig\u00eancia da\nLei Complementar n. 118/05, em 09/06/05 (sistem\u00e1tica quinquenal),\ndeve ser revisto o ac\u00f3rd\u00e3o, que aplicou o prazo prescricional\nquinquenal.\nVII - Recurso especial da FAZENDA NACIONAL improvido e recurso\nespecial de LABORAT\u00d3RIO TAYUYNA LTDA. provido, em ju\u00edzo de\nretrata\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 1.040, II, do CPC/15.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial da Fazenda Nacional e dar provimento\nao recurso especial de Laborat\u00f3rio Tayuyna Ltda, em ju\u00edzo de\nretrata\u00e7\u00e3o, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 411548 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0198047-8", "Relator(a)": "Ministro JORGE MUSSI (1138)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. HABEAS CORPUS. COMUTA\u00c7\u00c3O DE PENA. DECRETO\n7.648/2011. AUS\u00caNCIA DE CUMPRIMENTO DO REQUISITO OBJETIVO. CRIMES\nPRATICADOS ANTES DA PUBLICA\u00c7\u00c3O DA NORMA. IMPOSSIBILIDADE DE EXECU\u00c7\u00c3O\nISOLADA DAS CONDENA\u00c7\u00d5ES. INEXIST\u00caNCIA DE NOVOS FUNDAMENTOS CAPAZES\nDE MODIFICAR O AC\u00d3RD\u00c3O IMPUGNADO. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. Segundo o entendimento vigente neste Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, a modifica\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o por meio de agravo regimental\nrequer a apresenta\u00e7\u00e3o de novos fundamentos capazes de alterar o\nposicionamento anteriormente firmado.\n2. No caso em exame, o agravante insurge-se contra decis\u00e3o proferida\npor esta relatoria, no julgamento monocr\u00e1tico de habeas corpus\nimpetrado nesta Corte Superior, a qual reconheceu a aus\u00eancia de\nconstrangimento ilegal pass\u00edvel de ser sanado.\n3. Nos termos do Decreto 7.648/2011, existindo condena\u00e7\u00e3o por delito\nhediondo, exige-se, para o deferimento da comuta\u00e7\u00e3o de pena, o\ncumprimento de 2/3 (dois ter\u00e7os) da referida penalidade e, s\u00f3 a\npartir de seu total adimplemento, a execu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de 1/3 (um\nter\u00e7o) referente aos crimes comuns nos quais incidir\u00e3o a detra\u00e7\u00e3o.\n4. A jurisprud\u00eancia vigente nesta Corte Superior entende que, para a\nconcess\u00e3o do indulto ou comuta\u00e7\u00e3o de pena disciplinada nos Decretos\nPresidenciais, \u00e9 necess\u00e1rio o cumprimento dos requisitos objetivos e\nsubjetivos exigidos pela norma.\n5. Conforme o entendimento jurisprudencial vigente neste Sodal\u00edcio,\npara a aferi\u00e7\u00e3o do lapso temporal exigido para a concess\u00e3o da\ncomuta\u00e7\u00e3o de pena, devem ser abrangidas todas as condena\u00e7\u00f5es\nanteriores \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da norma, pois inexiste a possibilidade de\nexecu\u00e7\u00e3o singularizada de cada reprimenda. Precedentes.\n6. Agravo improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nQuinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na  conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo regimental.  Os Srs. Ministros Reynaldo Soares\nda Fonseca, Ribeiro Dantas e Felix Fischer votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Joel Ilan Paciornik.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 411548 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0198047-8", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JORGE MUSSI (1138)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. HABEAS CORPUS. COMUTA\u00c7\u00c3O DE PENA. DECRETO\n7.648/2011. AUS\u00caNCIA DE CUMPRIMENTO DO REQUISITO OBJETIVO. CRIMES\nPRATICADOS ANTES DA PUBLICA\u00c7\u00c3O DA NORMA. IMPOSSIBILIDADE DE EXECU\u00c7\u00c3O\nISOLADA DAS CONDENA\u00c7\u00d5ES. INEXIST\u00caNCIA DE NOVOS FUNDAMENTOS CAPAZES\nDE MODIFICAR O AC\u00d3RD\u00c3O IMPUGNADO. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. Segundo o entendimento vigente neste Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, a modifica\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o por meio de agravo regimental\nrequer a apresenta\u00e7\u00e3o de novos fundamentos capazes de alterar o\nposicionamento anteriormente firmado.\n2. No caso em exame, o agravante insurge-se contra decis\u00e3o proferida\npor esta relatoria, no julgamento monocr\u00e1tico de habeas corpus\nimpetrado nesta Corte Superior, a qual reconheceu a aus\u00eancia de\nconstrangimento ilegal pass\u00edvel de ser sanado.\n3. Nos termos do Decreto 7.648/2011, existindo condena\u00e7\u00e3o por delito\nhediondo, exige-se, para o deferimento da comuta\u00e7\u00e3o de pena, o\ncumprimento de 2/3 (dois ter\u00e7os) da referida penalidade e, s\u00f3 a\npartir de seu total adimplemento, a execu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de 1/3 (um\nter\u00e7o) referente aos crimes comuns nos quais incidir\u00e3o a detra\u00e7\u00e3o.\n4. A jurisprud\u00eancia vigente nesta Corte Superior entende que, para a\nconcess\u00e3o do indulto ou comuta\u00e7\u00e3o de pena disciplinada nos Decretos\nPresidenciais, \u00e9 necess\u00e1rio o cumprimento dos requisitos objetivos e\nsubjetivos exigidos pela norma.\n5. Conforme o entendimento jurisprudencial vigente neste Sodal\u00edcio,\npara a aferi\u00e7\u00e3o do lapso temporal exigido para a concess\u00e3o da\ncomuta\u00e7\u00e3o de pena, devem ser abrangidas todas as condena\u00e7\u00f5es\nanteriores \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da norma, pois inexiste a possibilidade de\nexecu\u00e7\u00e3o singularizada de cada reprimenda. Precedentes.\n6. Agravo improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nQuinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na  conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo regimental.  Os Srs. Ministros Reynaldo Soares\nda Fonseca, Ribeiro Dantas e Felix Fischer votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Joel Ilan Paciornik.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 437784 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0038820-9", "Relator(a)": "Ministro JORGE MUSSI (1138)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. HABEAS CORPUS. INDEFERIMENTO LIMINAR. WRIT\nIMPETRADO EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O AO RECURSO CAB\u00cdVEL. CRIME CONTRA A HONRA.\nINCOMPET\u00caNCIA DO JU\u00cdZO COMUM PARA PROCESSAR E JULGAR O FEITO. FATOS\nQUE CONFIGURARIAM CRIME DE MENOR POTENCIAL OFENSIVO. EFEITO\nDEVOLUTIVO RESTRITO \u00c0 FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DO RECURSO. AUS\u00caNCIA DE\nIMPUGNA\u00c7\u00c3O NAS RAZ\u00d5ES RECURSAIS. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA.\nDESPROVIMENTO DO RECLAMO.\n1. A via eleita revela-se inadequada para a insurg\u00eancia contra o ato\napontado como coator, pois o ordenamento jur\u00eddico prev\u00ea recurso\nespec\u00edfico para tal fim, circunst\u00e2ncia que impede o seu formal\nconhecimento. Precedentes.\n2. O efeito devolutivo do recurso de apela\u00e7\u00e3o criminal encontra\nlimites nas raz\u00f5es expostas pelo recorrente, em respeito ao\nprinc\u00edpio da dialeticidade que rege os recursos no \u00e2mbito processual\npenal p\u00e1trio, por meio do qual se permite o exerc\u00edcio do\ncontradit\u00f3rio pela parte que defende os interesses adversos,\ngarantindo-se, assim, o respeito \u00e0 cl\u00e1usula constitucional do devido\nprocesso legal.\n3. Da an\u00e1lise dos autos, verifica-se que o ac\u00f3rd\u00e3o que julgou o\nrecurso de apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o fez qualquer men\u00e7\u00e3o \u00e0 alegada incompet\u00eancia\ndo Ju\u00edzo comum para processar e julgar o feito, at\u00e9 mesmo porque n\u00e3o\nfoi suscitada pela defesa em suas raz\u00f5es recursais.\n4. Tal mat\u00e9ria deveria ter sido, por \u00f3bvio, arguida no momento\noportuno e perante o ju\u00edzo competente, no seio do indispens\u00e1vel\ncontradit\u00f3rio, circunst\u00e2ncia que evidencia a impossibilidade de\nan\u00e1lise da impetra\u00e7\u00e3o por este Sodal\u00edcio, sob pena de supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia.\nINTIMA\u00c7\u00c3O DA DEFESA ACERCA DA DATA DE JULGAMENTO DO AGRAVO\nREGIMENTAL. IMPOSSIBILIDADE DE SUSTENTA\u00c7\u00c3O ORAL. INEXIST\u00caNCIA DE\nVIOLA\u00c7\u00c3O AOS PRINC\u00cdPIOS DA AMPLA DEFESA E DO CONTRADIT\u00d3RIO. RECURSO\nDESPROVIDO.\n1. Nos termos do artigo 159, inciso IV, do Regimento Interno do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00e3o se admite sustenta\u00e7\u00e3o oral no\njulgamento do agravo regimental, raz\u00e3o pela qual se afigura\nimprocedente o pleito de intima\u00e7\u00e3o da defesa para a respectiva\nsess\u00e3o. Precedentes.\n2. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nQuinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na  conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo regimental.  Os Srs. Ministros Reynaldo Soares\nda Fonseca, Ribeiro Dantas, Joel Ilan Paciornik e Felix Fischer\nvotaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 437784 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0038820-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JORGE MUSSI (1138)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. HABEAS CORPUS. INDEFERIMENTO LIMINAR. WRIT\nIMPETRADO EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O AO RECURSO CAB\u00cdVEL. CRIME CONTRA A HONRA.\nINCOMPET\u00caNCIA DO JU\u00cdZO COMUM PARA PROCESSAR E JULGAR O FEITO. FATOS\nQUE CONFIGURARIAM CRIME DE MENOR POTENCIAL OFENSIVO. EFEITO\nDEVOLUTIVO RESTRITO \u00c0 FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DO RECURSO. AUS\u00caNCIA DE\nIMPUGNA\u00c7\u00c3O NAS RAZ\u00d5ES RECURSAIS. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA.\nDESPROVIMENTO DO RECLAMO.\n1. A via eleita revela-se inadequada para a insurg\u00eancia contra o ato\napontado como coator, pois o ordenamento jur\u00eddico prev\u00ea recurso\nespec\u00edfico para tal fim, circunst\u00e2ncia que impede o seu formal\nconhecimento. Precedentes.\n2. O efeito devolutivo do recurso de apela\u00e7\u00e3o criminal encontra\nlimites nas raz\u00f5es expostas pelo recorrente, em respeito ao\nprinc\u00edpio da dialeticidade que rege os recursos no \u00e2mbito processual\npenal p\u00e1trio, por meio do qual se permite o exerc\u00edcio do\ncontradit\u00f3rio pela parte que defende os interesses adversos,\ngarantindo-se, assim, o respeito \u00e0 cl\u00e1usula constitucional do devido\nprocesso legal.\n3. Da an\u00e1lise dos autos, verifica-se que o ac\u00f3rd\u00e3o que julgou o\nrecurso de apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o fez qualquer men\u00e7\u00e3o \u00e0 alegada incompet\u00eancia\ndo Ju\u00edzo comum para processar e julgar o feito, at\u00e9 mesmo porque n\u00e3o\nfoi suscitada pela defesa em suas raz\u00f5es recursais.\n4. Tal mat\u00e9ria deveria ter sido, por \u00f3bvio, arguida no momento\noportuno e perante o ju\u00edzo competente, no seio do indispens\u00e1vel\ncontradit\u00f3rio, circunst\u00e2ncia que evidencia a impossibilidade de\nan\u00e1lise da impetra\u00e7\u00e3o por este Sodal\u00edcio, sob pena de supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia.\nINTIMA\u00c7\u00c3O DA DEFESA ACERCA DA DATA DE JULGAMENTO DO AGRAVO\nREGIMENTAL. IMPOSSIBILIDADE DE SUSTENTA\u00c7\u00c3O ORAL. INEXIST\u00caNCIA DE\nVIOLA\u00c7\u00c3O AOS PRINC\u00cdPIOS DA AMPLA DEFESA E DO CONTRADIT\u00d3RIO. RECURSO\nDESPROVIDO.\n1. Nos termos do artigo 159, inciso IV, do Regimento Interno do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00e3o se admite sustenta\u00e7\u00e3o oral no\njulgamento do agravo regimental, raz\u00e3o pela qual se afigura\nimprocedente o pleito de intima\u00e7\u00e3o da defesa para a respectiva\nsess\u00e3o. Precedentes.\n2. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nQuinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na  conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo regimental.  Os Srs. Ministros Reynaldo Soares\nda Fonseca, Ribeiro Dantas, Joel Ilan Paciornik e Felix Fischer\nvotaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 437937 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0039947-9", "Relator(a)": "Ministro JORGE MUSSI (1138)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. HABEAS CORPUS. INDEFERIMENTO LIMINAR. WRIT\nIMPETRADO EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O AO RECURSO CAB\u00cdVEL. CONDENA\u00c7\u00c3O BASEADA EM\nPROVAS COLHIDAS NO INQU\u00c9RITO POLICIAL. DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O DO DELITO DE\nEXTORS\u00c3O MEDIANTE SEQUESTRO PARA O CRIME DE QUADRILHA. COMPENSA\u00c7\u00c3O\nDA AGRAVANTE DA REINCID\u00caNCIA COM A ATENUANTE DA CONFISS\u00c3O. MAT\u00c9RIAS\nN\u00c3O APRECIADAS NO AC\u00d3RD\u00c3O IMPUGNADO. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA.\n1. A via eleita revela-se inadequada para a insurg\u00eancia contra o ato\napontado como coator, pois o ordenamento jur\u00eddico prev\u00ea recurso\nespec\u00edfico para tal fim, circunst\u00e2ncia que impede o seu formal\nconhecimento. Precedentes.\n2. As alega\u00e7\u00f5es de que a condena\u00e7\u00e3o do paciente estaria baseada em\nprovas produzidas exclusivamente na fase extrajudicial, de que o\ndelito de extors\u00e3o mediante sequestro deveria ser desclassificado\npara o de quadrilha, e de que a atenuante da confiss\u00e3o espont\u00e2nea\ndeveria ser compensada com a agravante da reincid\u00eancia n\u00e3o foram\nalvo de delibera\u00e7\u00e3o pela Corte Estadual no aresto impugnado,\ncircunst\u00e2ncia que impede qualquer manifesta\u00e7\u00e3o deste Sodal\u00edcio sobre\nos t\u00f3picos, sob pena de se configurar a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional em\nindevida supress\u00e3o de inst\u00e2ncia. Precedentes.\nRECONHECIMENTO DA PARTICIPA\u00c7\u00c3O DE MENOR IMPORT\u00c2NCIA. NECESSIDADE DE\nREVOLVIMENTO APROFUNDADO DE MAT\u00c9RIA F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIA.\nIMPOSSIBILIDADE NA VIA ESTREITA DO MANDAMUS. LIVRE CONVENCIMENTO\nMOTIVADO. \u00c9DITO REPRESSIVO DEVIDAMENTE FUNDAMENTADO. COA\u00c7\u00c3O ILEGAL\nN\u00c3O CONFIGURADA.\n1. A pretens\u00e3o de reconhecimento da participa\u00e7\u00e3o de menor\nimport\u00e2ncia do paciente \u00e9 quest\u00e3o que demanda aprofundada an\u00e1lise do\nconjunto probat\u00f3rio produzido em ju\u00edzo, provid\u00eancia vedada na via\nestreita do rem\u00e9dio constitucional, em raz\u00e3o do seu rito c\u00e9lere e\ndesprovido de dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.\n2. No processo penal brasileiro, vigora o princ\u00edpio do livre\nconvencimento motivado, em que o julgador, desde que de forma\nfundamentada, pode decidir pela condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo no\n\u00e2mbito do habeas corpus a rean\u00e1lise dos motivos pelos quais a\ninst\u00e2ncia ordin\u00e1ria formou convic\u00e7\u00e3o pela prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\nrepressiva em desfavor do acusado.\n3. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nQuinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na  conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo regimental.  Os Srs. Ministros Reynaldo Soares\nda Fonseca, Ribeiro Dantas, Joel Ilan Paciornik e Felix Fischer\nvotaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 437937 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0039947-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JORGE MUSSI (1138)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. HABEAS CORPUS. INDEFERIMENTO LIMINAR. WRIT\nIMPETRADO EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O AO RECURSO CAB\u00cdVEL. CONDENA\u00c7\u00c3O BASEADA EM\nPROVAS COLHIDAS NO INQU\u00c9RITO POLICIAL. DESCLASSIFICA\u00c7\u00c3O DO DELITO DE\nEXTORS\u00c3O MEDIANTE SEQUESTRO PARA O CRIME DE QUADRILHA. COMPENSA\u00c7\u00c3O\nDA AGRAVANTE DA REINCID\u00caNCIA COM A ATENUANTE DA CONFISS\u00c3O. MAT\u00c9RIAS\nN\u00c3O APRECIADAS NO AC\u00d3RD\u00c3O IMPUGNADO. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA.\n1. A via eleita revela-se inadequada para a insurg\u00eancia contra o ato\napontado como coator, pois o ordenamento jur\u00eddico prev\u00ea recurso\nespec\u00edfico para tal fim, circunst\u00e2ncia que impede o seu formal\nconhecimento. Precedentes.\n2. As alega\u00e7\u00f5es de que a condena\u00e7\u00e3o do paciente estaria baseada em\nprovas produzidas exclusivamente na fase extrajudicial, de que o\ndelito de extors\u00e3o mediante sequestro deveria ser desclassificado\npara o de quadrilha, e de que a atenuante da confiss\u00e3o espont\u00e2nea\ndeveria ser compensada com a agravante da reincid\u00eancia n\u00e3o foram\nalvo de delibera\u00e7\u00e3o pela Corte Estadual no aresto impugnado,\ncircunst\u00e2ncia que impede qualquer manifesta\u00e7\u00e3o deste Sodal\u00edcio sobre\nos t\u00f3picos, sob pena de se configurar a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional em\nindevida supress\u00e3o de inst\u00e2ncia. Precedentes.\nRECONHECIMENTO DA PARTICIPA\u00c7\u00c3O DE MENOR IMPORT\u00c2NCIA. NECESSIDADE DE\nREVOLVIMENTO APROFUNDADO DE MAT\u00c9RIA F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIA.\nIMPOSSIBILIDADE NA VIA ESTREITA DO MANDAMUS. LIVRE CONVENCIMENTO\nMOTIVADO. \u00c9DITO REPRESSIVO DEVIDAMENTE FUNDAMENTADO. COA\u00c7\u00c3O ILEGAL\nN\u00c3O CONFIGURADA.\n1. A pretens\u00e3o de reconhecimento da participa\u00e7\u00e3o de menor\nimport\u00e2ncia do paciente \u00e9 quest\u00e3o que demanda aprofundada an\u00e1lise do\nconjunto probat\u00f3rio produzido em ju\u00edzo, provid\u00eancia vedada na via\nestreita do rem\u00e9dio constitucional, em raz\u00e3o do seu rito c\u00e9lere e\ndesprovido de dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.\n2. No processo penal brasileiro, vigora o princ\u00edpio do livre\nconvencimento motivado, em que o julgador, desde que de forma\nfundamentada, pode decidir pela condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo no\n\u00e2mbito do habeas corpus a rean\u00e1lise dos motivos pelos quais a\ninst\u00e2ncia ordin\u00e1ria formou convic\u00e7\u00e3o pela prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\nrepressiva em desfavor do acusado.\n3. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nQuinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na  conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo regimental.  Os Srs. Ministros Reynaldo Soares\nda Fonseca, Ribeiro Dantas, Joel Ilan Paciornik e Felix Fischer\nvotaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1527340 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2013/0297932-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "02/06/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 15/06/2015", "Ementa": "PROCESSUAL  CIVIL  E  ADMINISTRATIVO.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO\nESPECIAL.  PRECAT\u00d3RIO  COMPLEMENTAR.  JUROS  DE  MORA CONCERNENTE AO\nPER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE  A  ELABORA\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1LCULOS E A DATA DA\nEXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O INCID\u00caNCIA. PRECEDENTES DA\nCORTE  ESPECIAL  E  DA  PRIMEIRA  SE\u00c7\u00c3O.  S\u00daMULA  VINCULANTE 17/STF.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros S\u00e9rgio Kukina (Presidente), Regina Helena Costa e Napole\u00e3o\nNunes Maia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1527340 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2013/0297932-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "02/06/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 15/06/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL  CIVIL  E  ADMINISTRATIVO.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO\nESPECIAL.  PRECAT\u00d3RIO  COMPLEMENTAR.  JUROS  DE  MORA CONCERNENTE AO\nPER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE  A  ELABORA\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1LCULOS E A DATA DA\nEXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O INCID\u00caNCIA. PRECEDENTES DA\nCORTE  ESPECIAL  E  DA  PRIMEIRA  SE\u00c7\u00c3O.  S\u00daMULA  VINCULANTE 17/STF.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros S\u00e9rgio Kukina (Presidente), Regina Helena Costa e Napole\u00e3o\nNunes Maia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg no REsp 1527340-RS que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no CC 151852 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO CONFLITO DE COMPET\u00caNCIA\n2017/0084709-4", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "S3 - TERCEIRA SE\u00c7\u00c3O", "Data do Julgamento": "14/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO CONFLITO NEGATIVO DE\nCOMPET\u00caNCIA. DEFICI\u00caNCIA DE INSTRU\u00c7\u00c3O. AUS\u00caNCIA DE PE\u00c7AS ESSENCIAIS.\nCONFLITO N\u00c3O CONHECIDO. DECIS\u00c3O MANTIDA. AGRAVO REGIMENTAL IMPROVIDO.\n1. N\u00e3o constando dos autos as decis\u00f5es dos Ju\u00edzos Suscitante e\nSuscitado, acolhendo ou declinando a compet\u00eancia, tampouco quaisquer\noutras pe\u00e7as referentes ao inqu\u00e9rito policial instaurado na origem,\nresta inviabilizada a defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para seu processamento.\n2. Nesse contexto, n\u00e3o h\u00e1 como se conhecer do conflito, notadamente\nquando nem mesmo ap\u00f3s solicitadas as informa\u00e7\u00f5es, foram trazidos os\ndocumentos necess\u00e1rios ao exame do feito. Precedentes.\n3. Agravo regimental improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Terceira Se\u00e7\u00e3o do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas a seguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental, nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro Dantas, Antonio\nSaldanha Palheiro, Joel Ilan Paciornik, Felix Fischer, Maria Thereza\nde Assis Moura, Jorge Mussi e Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior votaram com o\nSr. Ministro Relator.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Rogerio Schietti Cruz.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no CC 151852 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO CONFLITO DE COMPET\u00caNCIA\n2017/0084709-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "S3 - TERCEIRA SE\u00c7\u00c3O", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "14/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO CONFLITO NEGATIVO DE\nCOMPET\u00caNCIA. DEFICI\u00caNCIA DE INSTRU\u00c7\u00c3O. AUS\u00caNCIA DE PE\u00c7AS ESSENCIAIS.\nCONFLITO N\u00c3O CONHECIDO. DECIS\u00c3O MANTIDA. AGRAVO REGIMENTAL IMPROVIDO.\n1. N\u00e3o constando dos autos as decis\u00f5es dos Ju\u00edzos Suscitante e\nSuscitado, acolhendo ou declinando a compet\u00eancia, tampouco quaisquer\noutras pe\u00e7as referentes ao inqu\u00e9rito policial instaurado na origem,\nresta inviabilizada a defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para seu processamento.\n2. Nesse contexto, n\u00e3o h\u00e1 como se conhecer do conflito, notadamente\nquando nem mesmo ap\u00f3s solicitadas as informa\u00e7\u00f5es, foram trazidos os\ndocumentos necess\u00e1rios ao exame do feito. Precedentes.\n3. Agravo regimental improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Terceira Se\u00e7\u00e3o do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas a seguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental, nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro Dantas, Antonio\nSaldanha Palheiro, Joel Ilan Paciornik, Felix Fischer, Maria Thereza\nde Assis Moura, Jorge Mussi e Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior votaram com o\nSr. Ministro Relator.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Rogerio Schietti Cruz.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no Ag 1433425 / BA\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO DE INSTRUMENTO\n2015/0238424-3", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "15/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PENAL E PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO DE\nINSTRUMENTO. AUS\u00caNCIA DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O AOS FUNDAMENTOS DA DECIS\u00c3O\nAGRAVADA. S. 182/STJ. APLICA\u00c7\u00c3O DO PRINC\u00cdPIO DA FUNGIBILIDADE PARA\nADMITIR AGRAVO REGIMENTAL COMO AGRAVO DE INSTRUMENTO. AUS\u00caNCIA DE\nD\u00daVIDA OBJETIVA. IMPOSSIBILIDADE. RECURSO N\u00c3O CONHECIDO.\n1. N\u00e3o se conhece de agravo interno/regimental que n\u00e3o apresenta\nfundamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e detalhada aos fundamentos da decis\u00e3o\nrecorrida, nos termos do art. 932, III, CPC, e por analogia a S\u00fam.\n182/STJ.\n2. Uma vez exercido o ju\u00edzo de admissibilidade do recurso ordin\u00e1rio\npelo Tribunal local, encerra-se a sua presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, logo,\nn\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da fungibilidade para\nconhecer do agravo regimental como agravo de instrumento, uma vez\nque tal mister pressup\u00f5e a exist\u00eancia de d\u00favida objetiva, situa\u00e7\u00e3o\ninexistente no caso 3. Agravo regimental n\u00e3o conhecido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, n\u00e3o conhecer do agravo, nos termos do voto\ndo Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no Ag 1433425 / BA\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO DE INSTRUMENTO\n2015/0238424-3", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "15/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL E PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO DE\nINSTRUMENTO. AUS\u00caNCIA DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O AOS FUNDAMENTOS DA DECIS\u00c3O\nAGRAVADA. S. 182/STJ. APLICA\u00c7\u00c3O DO PRINC\u00cdPIO DA FUNGIBILIDADE PARA\nADMITIR AGRAVO REGIMENTAL COMO AGRAVO DE INSTRUMENTO. AUS\u00caNCIA DE\nD\u00daVIDA OBJETIVA. IMPOSSIBILIDADE. RECURSO N\u00c3O CONHECIDO.\n1. N\u00e3o se conhece de agravo interno/regimental que n\u00e3o apresenta\nfundamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e detalhada aos fundamentos da decis\u00e3o\nrecorrida, nos termos do art. 932, III, CPC, e por analogia a S\u00fam.\n182/STJ.\n2. Uma vez exercido o ju\u00edzo de admissibilidade do recurso ordin\u00e1rio\npelo Tribunal local, encerra-se a sua presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, logo,\nn\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da fungibilidade para\nconhecer do agravo regimental como agravo de instrumento, uma vez\nque tal mister pressup\u00f5e a exist\u00eancia de d\u00favida objetiva, situa\u00e7\u00e3o\ninexistente no caso 3. Agravo regimental n\u00e3o conhecido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, n\u00e3o conhecer do agravo, nos termos do voto\ndo Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1422364 / PB\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2013/0397052-9", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "15/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. NULIDADE.\nN\u00c3O OCORR\u00caNCIA. IMPRESCINDIBILIDADE DE PER\u00cdCIA. S\u00daMULA 7/STJ. OFENSA\nA DISPOSITIVOS CONSTITUCIONAIS. VIA INADEQUADA. DECIS\u00c3O MANTIDA.\nAGRAVO IMPROVIDO.\n1. N\u00e3o h\u00e1 ilegalidade, capaz de ensejar a ofensa ao art. 155 do\nC\u00f3digo de Processo Penal, a condena\u00e7\u00e3o lastreada em provas\ninicialmente produzidas na esfera administrativo-fiscal e, depois,\nreexaminadas na instru\u00e7\u00e3o criminal, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio\ne da ampla defesa,[...]. (AgRg no REsp 1.283.767/SC, Rel. Ministra\nLAURITA VAZ, QUINTA TURMA, julgado em 25/03/2014, DJe 31/03/2014).\n2. A verifica\u00e7\u00e3o da imprescindibilidade da per\u00edcia cont\u00e1bil demanda\no reexame f\u00e1tico-probat\u00f3rio, vedado nos temos do \u00f3bice contido na\nS\u00famula 7/STJ.\n3. Invi\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o de ofensa a dispositivos constitucionais,\numa vez que n\u00e3o cabe a esta Corte, em sede de recurso especial, o\nexame de mat\u00e9ria constitucional, cuja compet\u00eancia \u00e9 reservada ao\nSupremo Tribunal Federal, nos termos do art. 102, III, da Carta Magna.\n4. Agravo regimental improvido", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1422364 / PB\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2013/0397052-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "15/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. NULIDADE.\nN\u00c3O OCORR\u00caNCIA. IMPRESCINDIBILIDADE DE PER\u00cdCIA. S\u00daMULA 7/STJ. OFENSA\nA DISPOSITIVOS CONSTITUCIONAIS. VIA INADEQUADA. DECIS\u00c3O MANTIDA.\nAGRAVO IMPROVIDO.\n1. N\u00e3o h\u00e1 ilegalidade, capaz de ensejar a ofensa ao art. 155 do\nC\u00f3digo de Processo Penal, a condena\u00e7\u00e3o lastreada em provas\ninicialmente produzidas na esfera administrativo-fiscal e, depois,\nreexaminadas na instru\u00e7\u00e3o criminal, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio\ne da ampla defesa,[...]. (AgRg no REsp 1.283.767/SC, Rel. Ministra\nLAURITA VAZ, QUINTA TURMA, julgado em 25/03/2014, DJe 31/03/2014).\n2. A verifica\u00e7\u00e3o da imprescindibilidade da per\u00edcia cont\u00e1bil demanda\no reexame f\u00e1tico-probat\u00f3rio, vedado nos temos do \u00f3bice contido na\nS\u00famula 7/STJ.\n3. Invi\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o de ofensa a dispositivos constitucionais,\numa vez que n\u00e3o cabe a esta Corte, em sede de recurso especial, o\nexame de mat\u00e9ria constitucional, cuja compet\u00eancia \u00e9 reservada ao\nSupremo Tribunal Federal, nos termos do art. 102, III, da Carta Magna.\n4. Agravo regimental improvido", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 89680 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2017/0243987-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "15/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS.\nTR\u00c1FICO DE DROGAS. IN\u00c9PCIA DA DEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. PREJUDICIAL DE\nCOISA JULGADA. N\u00c3O CARACTERIZA\u00c7\u00c3O. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. \u00c9 afastada a in\u00e9pcia quando a den\u00fancia preencher os requisitos do\nart. 41 do CPP, com a descri\u00e7\u00e3o dos fatos e classifica\u00e7\u00e3o do crime,\nde forma suficiente para dar in\u00edcio \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal na via\njudicial, bem como para o pleno exerc\u00edcio da defesa.\n2. Apesar de sucinta, a inicial acusat\u00f3ria narra a conduta delitiva\ndos r\u00e9us, extraindo-se desta a tipifica\u00e7\u00e3o penal e, ainda,\ndelimitando a participa\u00e7\u00e3o de cada um na empreitada criminosa,\npossibilitando, assim, a ampla defesa dos acusados.\n3. Os locais, fatos, datas e tipifica\u00e7\u00e3o dos delitos imputados ao\nagravante s\u00e3o diversos nas demandas contra si existentes, n\u00e3o se\ncaracterizando, assim, o \u00f3bice da coisa julgada.\n4. Agravo regimental improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 89680 / RJ\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2017/0243987-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "15/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS.\nTR\u00c1FICO DE DROGAS. IN\u00c9PCIA DA DEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. PREJUDICIAL DE\nCOISA JULGADA. N\u00c3O CARACTERIZA\u00c7\u00c3O. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. \u00c9 afastada a in\u00e9pcia quando a den\u00fancia preencher os requisitos do\nart. 41 do CPP, com a descri\u00e7\u00e3o dos fatos e classifica\u00e7\u00e3o do crime,\nde forma suficiente para dar in\u00edcio \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal na via\njudicial, bem como para o pleno exerc\u00edcio da defesa.\n2. Apesar de sucinta, a inicial acusat\u00f3ria narra a conduta delitiva\ndos r\u00e9us, extraindo-se desta a tipifica\u00e7\u00e3o penal e, ainda,\ndelimitando a participa\u00e7\u00e3o de cada um na empreitada criminosa,\npossibilitando, assim, a ampla defesa dos acusados.\n3. Os locais, fatos, datas e tipifica\u00e7\u00e3o dos delitos imputados ao\nagravante s\u00e3o diversos nas demandas contra si existentes, n\u00e3o se\ncaracterizando, assim, o \u00f3bice da coisa julgada.\n4. Agravo regimental improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1345274 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2012/0199948-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "20/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CONTINUIDADE DELITIVA.\nLAPSO TEMPORAL SUPERIOR A TRINTA DIAS. EXCEPCIONALIDADE JUSTIFICADA.\nMANTIDA A CONTINUIDADE DELITIVA. RECURSO PROVIDO.\n1. Embora para reconhecimento da continuidade delitiva se exija o\nn\u00e3o distanciamento temporal das condutas, em regra no per\u00edodo n\u00e3o\nsuperior a trinta dias, conforme precedentes da Corte, excepcional\nvincula\u00e7\u00e3o entre as condutas permite maior elast\u00e9rio no tempo.\n2. Tendo o Tribunal local demonstrado que a pr\u00e1tica delitiva se deu\nem tr\u00eas blocos distintos de condutas cujo intervalo de tempo entre\neles foi de aproximadamente tr\u00eas meses, mas consignado que todas\nelas foram praticadas em ritmo cont\u00ednuo e em contexto da sua\nocorr\u00eancia que refugia ao total controle dos r\u00e9us, justificado est\u00e1\na excepcional admiss\u00e3o do favor da continuidade delitiva.\n3. Agravo regimental provido para manter a continuidade delitiva nos\ntermos reconhecidos pelo Tribunal local, mantidos os demais termos\nda decis\u00e3o agravada.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, dar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=200702617984&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1458015 / MG\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0134267-8", "Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL PENAL E PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL.\nADMISSIBILIDADE. N\u00c3O INCID\u00caNCIA DA S\u00daMULA 7/STJ. ESTUPRO DE\nVULNER\u00c1VEL. PR\u00c1TICA DE ATO LIBIDINOSO DIVERSO DA CONJUN\u00c7\u00c3O CARNAL.\nCONSUMA\u00c7\u00c3O. PRECEDENTES. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. Tendo sido a conduta apresentada de maneira incontroversa pelas\ninst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, n\u00e3o h\u00e1 falar em incid\u00eancia da S\u00famula 7/STJ,\ntendo em conta que a an\u00e1lise se at\u00e9m ao enquadramento t\u00edpico a se\nconferir ao fato, exigindo para tanto a revalora\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da\nprova e n\u00e3o o reexame f\u00e1tico.\n2. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou entendimento de que o\nmomento consumativo do crime de estupro de vulner\u00e1vel ocorre com a\nsimples pr\u00e1tica de ato libidinoso diverso da conjun\u00e7\u00e3o carnal, tal\ncomo o beijo com a introdu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua na boca da v\u00edtima, pois\naplicado de modo lascivo ou com fim er\u00f3tico.\n3. Agravo regimental improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1458015 / MG\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0134267-8", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro NEFI CORDEIRO (1159)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "20/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL PENAL E PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL.\nADMISSIBILIDADE. N\u00c3O INCID\u00caNCIA DA S\u00daMULA 7/STJ. ESTUPRO DE\nVULNER\u00c1VEL. PR\u00c1TICA DE ATO LIBIDINOSO DIVERSO DA CONJUN\u00c7\u00c3O CARNAL.\nCONSUMA\u00c7\u00c3O. PRECEDENTES. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. Tendo sido a conduta apresentada de maneira incontroversa pelas\ninst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, n\u00e3o h\u00e1 falar em incid\u00eancia da S\u00famula 7/STJ,\ntendo em conta que a an\u00e1lise se at\u00e9m ao enquadramento t\u00edpico a se\nconferir ao fato, exigindo para tanto a revalora\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da\nprova e n\u00e3o o reexame f\u00e1tico.\n2. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou entendimento de que o\nmomento consumativo do crime de estupro de vulner\u00e1vel ocorre com a\nsimples pr\u00e1tica de ato libidinoso diverso da conjun\u00e7\u00e3o carnal, tal\ncomo o beijo com a introdu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua na boca da v\u00edtima, pois\naplicado de modo lascivo ou com fim er\u00f3tico.\n3. Agravo regimental improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas taquigr\u00e1ficas a\nseguir, por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do\nvoto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Antonio Saldanha\nPalheiro, Maria Thereza de Assis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e\nRogerio Schietti Cruz votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AgInt no REsp 1375951 / MG\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2013/0084994-5", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. DECIS\u00c3O QUE DETERMINA DEVOLU\u00c7\u00c3O DOS AUTOS PARA O\nTRIBUNAL DE ORIGEM. MAT\u00c9RIA RELATIVA AO TEMA 952. MANIFESTA\nIMPROCED\u00caNCIA.\n1. \u00c9 manifestamente improcedente o agravo interno em que o agravante\nreitera as raz\u00f5es do recurso especial, haja vista que na decis\u00e3o\nimpugnada foi determinada a devolu\u00e7\u00e3o dos autos ao TJ/MG para\naplica\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica prevista nos arts. 1.040 e 1.041 do CPC/15,\nem virtude de se tratar, dentre outras quest\u00f5es, da mat\u00e9ria relativa\nao Tema 952.\n2. Agravo interno desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto do(a)\nSr(a). Ministro(a) Relator(a). Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AgInt no REsp 1375951 / MG\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2013/0084994-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. DECIS\u00c3O QUE DETERMINA DEVOLU\u00c7\u00c3O DOS AUTOS PARA O\nTRIBUNAL DE ORIGEM. MAT\u00c9RIA RELATIVA AO TEMA 952. MANIFESTA\nIMPROCED\u00caNCIA.\n1. \u00c9 manifestamente improcedente o agravo interno em que o agravante\nreitera as raz\u00f5es do recurso especial, haja vista que na decis\u00e3o\nimpugnada foi determinada a devolu\u00e7\u00e3o dos autos ao TJ/MG para\naplica\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica prevista nos arts. 1.040 e 1.041 do CPC/15,\nem virtude de se tratar, dentre outras quest\u00f5es, da mat\u00e9ria relativa\nao Tema 952.\n2. Agravo interno desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto do(a)\nSr(a). Ministro(a) Relator(a). Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt na PET no AREsp 1114938 / SP\nAGRAVO INTERNO NA PETI\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0134059-5", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "CIVIL E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. A\u00c7\u00c3O INIBIT\u00d3RIA CUMULADA COM PEDIDO DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR\nDANOS MATERIAIS. AGRAVO DE INSTRUMENTO. SUPERVENI\u00caNCIA DE SENTEN\u00c7A\nDE M\u00c9RITO. PERDA DO OBJETO.\n1. A jurisprud\u00eancia desta Corte Superior firmou entendimento no\nsentido de que resta prejudicado, pela perda de objeto, o recurso\nespecial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o que examinou agravo de\ninstrumento, quando se verifica a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a de m\u00e9rito,\ntendo em vista ser esta de cogni\u00e7\u00e3o exauriente.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo interno, nos termos do voto\nda Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt na PET no AREsp 1114938 / SP\nAGRAVO INTERNO NA PETI\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0134059-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "CIVIL E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. A\u00c7\u00c3O INIBIT\u00d3RIA CUMULADA COM PEDIDO DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR\nDANOS MATERIAIS. AGRAVO DE INSTRUMENTO. SUPERVENI\u00caNCIA DE SENTEN\u00c7A\nDE M\u00c9RITO. PERDA DO OBJETO.\n1. A jurisprud\u00eancia desta Corte Superior firmou entendimento no\nsentido de que resta prejudicado, pela perda de objeto, o recurso\nespecial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o que examinou agravo de\ninstrumento, quando se verifica a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a de m\u00e9rito,\ntendo em vista ser esta de cogni\u00e7\u00e3o exauriente.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo interno, nos termos do voto\nda Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AgInt no AREsp 1103373 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0113692-5", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL. EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O. OMISS\u00c3O. CONTRADI\u00c7\u00c3O OU OBSCURIDADE. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\nPREQUESTIONAMENTO. AUS\u00caNCIA S\u00daMULA 211/STJ. FUNDAMENTO DO AC\u00d3RD\u00c3O\nN\u00c3O IMPUGNADO. S\u00daMULA 283/STF. REEXAME DE FATOS E PROVAS E/OU\nINTERPRETA\u00c7\u00c3O DE CL\u00c1USULAS CONTRATUAIS. ADMISSIBILIDADE.\n1. Ausentes os vidos do art 535 do CPC. rejeitam-se os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o.\n2. A aus\u00eancia de decis\u00e3o acerca dos dispositivos legais indicados\ncomo violados, n\u00e3o obstante a interposi\u00e7\u00e3o de embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, impede o conhecimento do recurso especial.\n3. A exist\u00eancia de fundamento do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o impugnado -\nquando suficiente para a manuten\u00e7\u00e3o de suas conclus\u00f5es - impede a\naprecia\u00e7\u00e3o do recurso especial.\n4. O reexame de fatos e provas e a interpreta\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas\ncontratuais s\u00e3o inadmiss\u00edveis em recurso especial.\n5. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto do(a)\nSr(a). Ministro(a) Relator(a). Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no AgInt no AREsp 1103373 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0113692-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL. EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O. OMISS\u00c3O. CONTRADI\u00c7\u00c3O OU OBSCURIDADE. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\nPREQUESTIONAMENTO. AUS\u00caNCIA S\u00daMULA 211/STJ. FUNDAMENTO DO AC\u00d3RD\u00c3O\nN\u00c3O IMPUGNADO. S\u00daMULA 283/STF. REEXAME DE FATOS E PROVAS E/OU\nINTERPRETA\u00c7\u00c3O DE CL\u00c1USULAS CONTRATUAIS. ADMISSIBILIDADE.\n1. Ausentes os vidos do art 535 do CPC. rejeitam-se os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o.\n2. A aus\u00eancia de decis\u00e3o acerca dos dispositivos legais indicados\ncomo violados, n\u00e3o obstante a interposi\u00e7\u00e3o de embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, impede o conhecimento do recurso especial.\n3. A exist\u00eancia de fundamento do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o impugnado -\nquando suficiente para a manuten\u00e7\u00e3o de suas conclus\u00f5es - impede a\naprecia\u00e7\u00e3o do recurso especial.\n4. O reexame de fatos e provas e a interpreta\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas\ncontratuais s\u00e3o inadmiss\u00edveis em recurso especial.\n5. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto do(a)\nSr(a). Ministro(a) Relator(a). Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl nos EDcl no AREsp 1117129 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0137873-3", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E CIVIL. AGRAVO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O\nDE EXECU\u00c7\u00c3O. OMISS\u00c3O, CONTRADI\u00c7\u00c3O OU OBSCURIDADE. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\nDESCONSIDERA\u00c7\u00c3O DA PERSONALIDADE JUR\u00cdDICA. ART. 50 DO CC/02.\n1. Ausentes os v\u00edcios do art. 1022 do CPC, rejeitam-se os embargos\nde declara\u00e7\u00e3o.\n2. A mera insolv\u00eancia da pessoa jur\u00eddica ou sua dissolu\u00e7\u00e3o irregular\nsem a devida baixa na junta comercial, por si s\u00f3s, n\u00e3o ensejam a\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.\n3. Agravo n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto do(a)\nSr(a). Ministro(a) Relator(a). Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl nos EDcl no AREsp 1117129 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0137873-3", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E CIVIL. AGRAVO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O\nDE EXECU\u00c7\u00c3O. OMISS\u00c3O, CONTRADI\u00c7\u00c3O OU OBSCURIDADE. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\nDESCONSIDERA\u00c7\u00c3O DA PERSONALIDADE JUR\u00cdDICA. ART. 50 DO CC/02.\n1. Ausentes os v\u00edcios do art. 1022 do CPC, rejeitam-se os embargos\nde declara\u00e7\u00e3o.\n2. A mera insolv\u00eancia da pessoa jur\u00eddica ou sua dissolu\u00e7\u00e3o irregular\nsem a devida baixa na junta comercial, por si s\u00f3s, n\u00e3o ensejam a\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.\n3. Agravo n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nTerceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto do(a)\nSr(a). Ministro(a) Relator(a). Os Srs. Ministros Paulo de Tarso\nSanseverino, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco Aur\u00e9lio Bellizze e\nMoura Ribeiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt na Rcl 34077 / SP\nAGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O\n2017/0117773-2", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "S2 - SEGUNDA SE\u00c7\u00c3O", "Data do Julgamento": "11/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O. RETEN\u00c7\u00c3O DE AGRAVO\nEM RECURSO ESPECIAL NA ORIGEM. USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA. AUS\u00caNCIA DE\nPROBABILIDADE DE \u00caXITO RECURSAL. RECURSO ESPECIAL INTERPOSTO CONTRA\nDECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA. INTERESSE DE AGIR. AUS\u00caNCIA.\n1. Cuida-se de reclama\u00e7\u00e3o que aponta usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do\nTribunal de origem pela reten\u00e7\u00e3o de agravo em recurso especial.\n2. Em que pese, a princ\u00edpio, esteja caracterizada a usurpa\u00e7\u00e3o de\ncompet\u00eancia, carece a reclamante do necess\u00e1rio interesse de agir,\ntendo em vista a aus\u00eancia de probabilidade de \u00eaxito recursal. Isso\nporque o recurso especial foi interposto contra decis\u00e3o monocr\u00e1tica,\nsendo, portanto, manifestamente inadmiss\u00edvel, \u00e0 luz do disposto no\nart. 105, III, da CF/88 e na S\u00famula 281/STF.\n3. O interesse de agir repousa na verifica\u00e7\u00e3o da utilidade e da\nnecessidade do pronunciamento judicial pleiteado. Nessa linha,\neventual acolhimento da reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o traria \u00e0 reclamante qualquer\nutilidade, pois sua situa\u00e7\u00e3o processual, do ponto de vista pr\u00e1tico,\nn\u00e3o se tornaria melhor com a subida do agravo em recurso especial.\n4. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo interno, nos termos do voto da Sra. Ministra\nRelatora. Os Srs. Ministros Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel\nGallotti, Antonio Carlos Ferreira, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco\nAur\u00e9lio Bellizze, Moura Ribeiro e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es (Desembargador\nconvocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Marco Buzzi. Presidiu o\njulgamento o Sr. Ministro Paulo de Tarso Sanseverino.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt na Rcl 34077 / SP\nAGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O\n2017/0117773-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "S2 - SEGUNDA SE\u00c7\u00c3O", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O. RETEN\u00c7\u00c3O DE AGRAVO\nEM RECURSO ESPECIAL NA ORIGEM. USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA. AUS\u00caNCIA DE\nPROBABILIDADE DE \u00caXITO RECURSAL. RECURSO ESPECIAL INTERPOSTO CONTRA\nDECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA. INTERESSE DE AGIR. AUS\u00caNCIA.\n1. Cuida-se de reclama\u00e7\u00e3o que aponta usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do\nTribunal de origem pela reten\u00e7\u00e3o de agravo em recurso especial.\n2. Em que pese, a princ\u00edpio, esteja caracterizada a usurpa\u00e7\u00e3o de\ncompet\u00eancia, carece a reclamante do necess\u00e1rio interesse de agir,\ntendo em vista a aus\u00eancia de probabilidade de \u00eaxito recursal. Isso\nporque o recurso especial foi interposto contra decis\u00e3o monocr\u00e1tica,\nsendo, portanto, manifestamente inadmiss\u00edvel, \u00e0 luz do disposto no\nart. 105, III, da CF/88 e na S\u00famula 281/STF.\n3. O interesse de agir repousa na verifica\u00e7\u00e3o da utilidade e da\nnecessidade do pronunciamento judicial pleiteado. Nessa linha,\neventual acolhimento da reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o traria \u00e0 reclamante qualquer\nutilidade, pois sua situa\u00e7\u00e3o processual, do ponto de vista pr\u00e1tico,\nn\u00e3o se tornaria melhor com a subida do agravo em recurso especial.\n4. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo interno, nos termos do voto da Sra. Ministra\nRelatora. Os Srs. Ministros Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel\nGallotti, Antonio Carlos Ferreira, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco\nAur\u00e9lio Bellizze, Moura Ribeiro e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es (Desembargador\nconvocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Marco Buzzi. Presidiu o\njulgamento o Sr. Ministro Paulo de Tarso Sanseverino.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt na Rcl 34655 / DF\nAGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O\n2017/0220623-0", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "S2 - SEGUNDA SE\u00c7\u00c3O", "Data do Julgamento": "11/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O. AC\u00d3RD\u00c3O DO TRIBUNAL\nRECLAMADO QUE N\u00c3O OFENDE OBJETIVAMENTE DECIS\u00c3O EMANADA DO STJ.\nDESCABIMENTO.\n1. Para que a reclama\u00e7\u00e3o constitucional seja admitida, \u00e9\nimprescind\u00edvel que se caracterize, de modo objetivo, usurpa\u00e7\u00e3o de\ncompet\u00eancia deste Tribunal ou ofensa direta \u00e0 decis\u00e3o aqui\nproferida, circunst\u00e2ncias n\u00e3o evidenciadas nos autos.\n2. \u00c9 incab\u00edvel o manejo da reclama\u00e7\u00e3o como suced\u00e2neo recursal, com\nvistas a adequar o julgado impugnado \u00e0 jurisprud\u00eancia do STJ, mesmo\nque consolidada em s\u00famula ou recurso repetitivo. Precedentes.\n3. A Resolu\u00e7\u00e3o STJ n. 12/2009, que previa o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o\npara esta Corte com o fim de examinar diverg\u00eancia jurisprudencial\nentre ac\u00f3rd\u00e3o prolatado por Turma Recursal Estadual e a\njurisprud\u00eancia do STJ, foi expressamente revogada pela Emenda\nRegimental n. 22, de 16/03/2016, j\u00e1 em vigor quando do ajuizamento\nda presente medida, em 18/05/2017.\n4. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo interno, nos termos do voto da Sra. Ministra\nRelatora. Os Srs. Ministros Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel\nGallotti, Antonio Carlos Ferreira, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco\nAur\u00e9lio Bellizze, Moura Ribeiro e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es (Desembargador\nconvocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Marco Buzzi. Presidiu o\njulgamento o Sr. Ministro Paulo de Tarso Sanseverino.", "Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgInt na Rcl 34655 / DF\nAGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O\n2017/0220623-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "S2 - SEGUNDA SE\u00c7\u00c3O", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NA RECLAMA\u00c7\u00c3O. AC\u00d3RD\u00c3O DO TRIBUNAL\nRECLAMADO QUE N\u00c3O OFENDE OBJETIVAMENTE DECIS\u00c3O EMANADA DO STJ.\nDESCABIMENTO.\n1. Para que a reclama\u00e7\u00e3o constitucional seja admitida, \u00e9\nimprescind\u00edvel que se caracterize, de modo objetivo, usurpa\u00e7\u00e3o de\ncompet\u00eancia deste Tribunal ou ofensa direta \u00e0 decis\u00e3o aqui\nproferida, circunst\u00e2ncias n\u00e3o evidenciadas nos autos.\n2. \u00c9 incab\u00edvel o manejo da reclama\u00e7\u00e3o como suced\u00e2neo recursal, com\nvistas a adequar o julgado impugnado \u00e0 jurisprud\u00eancia do STJ, mesmo\nque consolidada em s\u00famula ou recurso repetitivo. Precedentes.\n3. A Resolu\u00e7\u00e3o STJ n. 12/2009, que previa o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o\npara esta Corte com o fim de examinar diverg\u00eancia jurisprudencial\nentre ac\u00f3rd\u00e3o prolatado por Turma Recursal Estadual e a\njurisprud\u00eancia do STJ, foi expressamente revogada pela Emenda\nRegimental n. 22, de 16/03/2016, j\u00e1 em vigor quando do ajuizamento\nda presente medida, em 18/05/2017.\n4. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por unanimidade, negar\nprovimento ao agravo interno, nos termos do voto da Sra. Ministra\nRelatora. Os Srs. Ministros Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel\nGallotti, Antonio Carlos Ferreira, Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, Marco\nAur\u00e9lio Bellizze, Moura Ribeiro e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es (Desembargador\nconvocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Marco Buzzi. Presidiu o\njulgamento o Sr. Ministro Paulo de Tarso Sanseverino.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Sucessivos": "AgInt na Rcl   34047  MG  2017/0110934-6  Decis\u00e3o:11/04/2018\nDJe        DATA:13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg na APn 702 / AP\nAGRAVO REGIMENTAL NA A\u00c7\u00c3O PENAL\n2011/0011824-7", "Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "CE - CORTE ESPECIAL", "Data do Julgamento": "04/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. PROCESSUAL PENAL. A\u00c7\u00c3O PENAL ORIGIN\u00c1RIA. FASE DE\nDILIG\u00caNCIAS. ART. 10 DA LEI 8.038/90. JUNTADA DE DOCUMENTOS.\nPRINC\u00cdPIOS. CELERIDADE, ECONOMIA E RAZO\u00c1VEL DURA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO.\nCONDU\u00c7\u00c3O DA MARCHA PROCESSUAL. DEVER DO MAGISTRADO.\n1. O prop\u00f3sito recursal \u00e9 determinar se a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias dos\ncheques sacados na conta corrente de titularidade do TCE/AP \u00e9\npertinente e se \u00e9 adequada \u00e0 fase do art. 10 da Lei 8.038/90.\n2. A fase de dilig\u00eancias do art. 10 da Lei 8.038/90 n\u00e3o constitui\nfase probat\u00f3ria aut\u00f4noma, tendo seu escopo restrito \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o\ndas provas, caso necess\u00e1ria e pertinente, de fatos que se tornaram\ncontrovertidos durante a produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria realizada na instru\u00e7\u00e3o,\nn\u00e3o servindo, ademais, para a desconstitui\u00e7\u00e3o de efeitos decorrentes\nda in\u00e9rcia das partes.\n3. Apesar de as partes terem direito de ampla produ\u00e7\u00e3o de provas que\nembasem suas teses, o magistrado tem o dever de conduzir a instru\u00e7\u00e3o\ncriminal com celeridade e efici\u00eancia, o que implica indeferir as\ndilig\u00eancias protelat\u00f3rias, irrelevantes ou impertinentes, sobretudo\nna circunst\u00e2ncia de o processo j\u00e1 se encontrar suficientemente\ninstru\u00eddo. Precedentes.\n4. Na presente hip\u00f3tese, apesar de intimada a tanto, a defesa n\u00e3o\napresentou, de forma oportuna, justificativa para a obten\u00e7\u00e3o de\nc\u00f3pias dos cheques e, ainda assim, foi verificado que o prop\u00f3sito\ndessa dilig\u00eancia seria a comprova\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relacionadas a\nmat\u00e9ria cont\u00e1bil e financeira, a respeito da qual j\u00e1 existe farta\nprova nos autos. O objetivo de demonstrar que o r\u00e9u n\u00e3o teria\npessoalmente efetuado os saques dos cheques na boca do caixa, al\u00e9m\nde ter sido suscitado apenas nas raz\u00f5es do presente recurso, \u00e9\nquest\u00e3o que \u00e9 controvertida desde a formula\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.\n5. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nCorte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto da Sra.\nMinistra Relatora. Os Srs. Ministros Humberto Martins, Maria Thereza\nde Assis Moura, Herman Benjamin, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Jorge\nMussi, Og Fernandes, Benedito Gon\u00e7alves, Raul Ara\u00fajo, S\u00e9rgio Kukina,\nJoel Ilan Paciornik, Felix Fischer e Francisco Falc\u00e3o votaram com a\nSra. Ministra Relatora. Ausentes, justificadamente, os Srs.\nMinistros Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, Luis Felipe Salom\u00e3o e Mauro\nCampbell Marques. Convocados os Srs. Ministros S\u00e9rgio Kukina e Joel\nIlan Paciornik.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg na APn 702 / AP\nAGRAVO REGIMENTAL NA A\u00c7\u00c3O PENAL\n2011/0011824-7", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra NANCY ANDRIGHI (1118)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "CE - CORTE ESPECIAL", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "04/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. PROCESSUAL PENAL. A\u00c7\u00c3O PENAL ORIGIN\u00c1RIA. FASE DE\nDILIG\u00caNCIAS. ART. 10 DA LEI 8.038/90. JUNTADA DE DOCUMENTOS.\nPRINC\u00cdPIOS. CELERIDADE, ECONOMIA E RAZO\u00c1VEL DURA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO.\nCONDU\u00c7\u00c3O DA MARCHA PROCESSUAL. DEVER DO MAGISTRADO.\n1. O prop\u00f3sito recursal \u00e9 determinar se a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias dos\ncheques sacados na conta corrente de titularidade do TCE/AP \u00e9\npertinente e se \u00e9 adequada \u00e0 fase do art. 10 da Lei 8.038/90.\n2. A fase de dilig\u00eancias do art. 10 da Lei 8.038/90 n\u00e3o constitui\nfase probat\u00f3ria aut\u00f4noma, tendo seu escopo restrito \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o\ndas provas, caso necess\u00e1ria e pertinente, de fatos que se tornaram\ncontrovertidos durante a produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria realizada na instru\u00e7\u00e3o,\nn\u00e3o servindo, ademais, para a desconstitui\u00e7\u00e3o de efeitos decorrentes\nda in\u00e9rcia das partes.\n3. Apesar de as partes terem direito de ampla produ\u00e7\u00e3o de provas que\nembasem suas teses, o magistrado tem o dever de conduzir a instru\u00e7\u00e3o\ncriminal com celeridade e efici\u00eancia, o que implica indeferir as\ndilig\u00eancias protelat\u00f3rias, irrelevantes ou impertinentes, sobretudo\nna circunst\u00e2ncia de o processo j\u00e1 se encontrar suficientemente\ninstru\u00eddo. Precedentes.\n4. Na presente hip\u00f3tese, apesar de intimada a tanto, a defesa n\u00e3o\napresentou, de forma oportuna, justificativa para a obten\u00e7\u00e3o de\nc\u00f3pias dos cheques e, ainda assim, foi verificado que o prop\u00f3sito\ndessa dilig\u00eancia seria a comprova\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relacionadas a\nmat\u00e9ria cont\u00e1bil e financeira, a respeito da qual j\u00e1 existe farta\nprova nos autos. O objetivo de demonstrar que o r\u00e9u n\u00e3o teria\npessoalmente efetuado os saques dos cheques na boca do caixa, al\u00e9m\nde ter sido suscitado apenas nas raz\u00f5es do presente recurso, \u00e9\nquest\u00e3o que \u00e9 controvertida desde a formula\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.\n5. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nCorte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas constantes dos autos, por\nunanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos do voto da Sra.\nMinistra Relatora. Os Srs. Ministros Humberto Martins, Maria Thereza\nde Assis Moura, Herman Benjamin, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Jorge\nMussi, Og Fernandes, Benedito Gon\u00e7alves, Raul Ara\u00fajo, S\u00e9rgio Kukina,\nJoel Ilan Paciornik, Felix Fischer e Francisco Falc\u00e3o votaram com a\nSra. Ministra Relatora. Ausentes, justificadamente, os Srs.\nMinistros Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, Luis Felipe Salom\u00e3o e Mauro\nCampbell Marques. Convocados os Srs. Ministros S\u00e9rgio Kukina e Joel\nIlan Paciornik.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 1226704 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0333566-5", "Relator(a)": "Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA (1131)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PENAL E PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. ROUBO MAJORADO. AUMENTO DE 3/8 EM RAZ\u00c3O DE DUAS\nMAJORANTES. AUS\u00caNCIA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O. S\u00daMULA N.\u00ba 443/STJ. REDU\u00c7\u00c3O\nAO PATAMAR M\u00cdNIMO DE 1/3. POSSIBILIDADE. AGRAVO REGIMENTAL A QUE SE\nNEGA PROVIMENTO.\n1. Conforme entendimento desta Corte Superior \"a presen\u00e7a de mais de\numa majorante no crime de roubo n\u00e3o \u00e9 causa obrigat\u00f3ria de aumento\nda reprimenda em percentual acima do m\u00ednimo previsto, a menos que o\nmagistrado, considerando as peculiaridades do caso concreto,\nconstate a exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias que indiquem a necessidade\nda exaspera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o ocorreu na esp\u00e9cie\". (HC 132.175/RJ, Rel.\nMin. LAURITA VAZ, QUINTA TURMA, DJe 04/10/2010). S\u00famula n\u00ba 443/STJ\n2. Agravo regimental a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a:  A Sexta Turma, por unanimidade, negou provimento ao\nagravo, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior, Rogerio Schietti Cruz e Antonio\nSaldanha Palheiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 1226704 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0333566-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA (1131)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL E PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. ROUBO MAJORADO. AUMENTO DE 3/8 EM RAZ\u00c3O DE DUAS\nMAJORANTES. AUS\u00caNCIA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O. S\u00daMULA N.\u00ba 443/STJ. REDU\u00c7\u00c3O\nAO PATAMAR M\u00cdNIMO DE 1/3. POSSIBILIDADE. AGRAVO REGIMENTAL A QUE SE\nNEGA PROVIMENTO.\n1. Conforme entendimento desta Corte Superior \"a presen\u00e7a de mais de\numa majorante no crime de roubo n\u00e3o \u00e9 causa obrigat\u00f3ria de aumento\nda reprimenda em percentual acima do m\u00ednimo previsto, a menos que o\nmagistrado, considerando as peculiaridades do caso concreto,\nconstate a exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias que indiquem a necessidade\nda exaspera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o ocorreu na esp\u00e9cie\". (HC 132.175/RJ, Rel.\nMin. LAURITA VAZ, QUINTA TURMA, DJe 04/10/2010). S\u00famula n\u00ba 443/STJ\n2. Agravo regimental a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a:  A Sexta Turma, por unanimidade, negou provimento ao\nagravo, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior, Rogerio Schietti Cruz e Antonio\nSaldanha Palheiro votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1532141 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0104282-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "19/11/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 04/12/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1532141-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201401342678&dt_publicacao=12/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 228433 / ES\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2011/0302411-5", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. 1. ALEGA\u00c7\u00c3O DE NULIDADE. TEMA\nANALISADO PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL NO JULGAMENTO DO AGRAVO EM\nRECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO INTERPOSTO PELOS AGRAVANTES. EXAME\nPREJUDICADO. 2. ADEMAIS, NULIDADE INEXISTENTE. JULGAMENTO DE RECURSO\nPOR \u00d3RG\u00c3O FRACION\u00c1RIO COMPOSTO MAJORITARIAMENTE POR JU\u00cdZES DE\nPRIMEIRO GRAU CONVOCADOS. PRECEDENTES DESTA CASA E DO STF. 3. AGRAVO\nIMPROVIDO.\n1. Constatado que o Supremo Tribunal Federal analisou a tese\nformulada pelos ora agravantes, por ocasi\u00e3o do julgamento do agravo\nem recurso extraordin\u00e1rio manejado em desfavor  do ac\u00f3rd\u00e3o de\napela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m impugnado por meio do presente writ (ARE n.\n980.349/ES), oportunidade em que recha\u00e7ou a alega\u00e7\u00e3o de nulidade,\ntem-se por prejudicado o m\u00e9rito da impetra\u00e7\u00e3o.\n2. Ademais, tanto a jurisprud\u00eancia desta Casa quanto a do Supremo\nTribunal Federal preconizam que a aprecia\u00e7\u00e3o de recursos por \u00f3rg\u00e3os\nfracion\u00e1rios de tribunais compostos majoritariamente por magistrados\nde primeiro grau convocados n\u00e3o viola o princ\u00edpio constitucional do\njuiz natural.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Sebasti\u00e3o Reis\nJ\u00fanior, Rogerio Schietti Cruz e Nefi Cordeiro votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, a Sra. Ministra Maria Thereza de Assis\nMoura.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 228433 / ES\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2011/0302411-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. 1. ALEGA\u00c7\u00c3O DE NULIDADE. TEMA\nANALISADO PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL NO JULGAMENTO DO AGRAVO EM\nRECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO INTERPOSTO PELOS AGRAVANTES. EXAME\nPREJUDICADO. 2. ADEMAIS, NULIDADE INEXISTENTE. JULGAMENTO DE RECURSO\nPOR \u00d3RG\u00c3O FRACION\u00c1RIO COMPOSTO MAJORITARIAMENTE POR JU\u00cdZES DE\nPRIMEIRO GRAU CONVOCADOS. PRECEDENTES DESTA CASA E DO STF. 3. AGRAVO\nIMPROVIDO.\n1. Constatado que o Supremo Tribunal Federal analisou a tese\nformulada pelos ora agravantes, por ocasi\u00e3o do julgamento do agravo\nem recurso extraordin\u00e1rio manejado em desfavor  do ac\u00f3rd\u00e3o de\napela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m impugnado por meio do presente writ (ARE n.\n980.349/ES), oportunidade em que recha\u00e7ou a alega\u00e7\u00e3o de nulidade,\ntem-se por prejudicado o m\u00e9rito da impetra\u00e7\u00e3o.\n2. Ademais, tanto a jurisprud\u00eancia desta Casa quanto a do Supremo\nTribunal Federal preconizam que a aprecia\u00e7\u00e3o de recursos por \u00f3rg\u00e3os\nfracion\u00e1rios de tribunais compostos majoritariamente por magistrados\nde primeiro grau convocados n\u00e3o viola o princ\u00edpio constitucional do\njuiz natural.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Sebasti\u00e3o Reis\nJ\u00fanior, Rogerio Schietti Cruz e Nefi Cordeiro votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, a Sra. Ministra Maria Thereza de Assis\nMoura.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 438020 / RN\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0040730-0", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. MANEJO DO WRIT\nPARA REEXAMINAR OS PRESSUPOSTOS DE ADMISSIBILIDADE DE RECURSOS\nESPECIAL E EXTRAORDIN\u00c1RIO INTERPOSTOS NA ORIGEM. IMPOSSIBILIDADE.\n1. O manejo de habeas corpus com o desiderato \u00fanico e exclusivo de\n(re)discutir os pressupostos de admissibilidade dos recursos ditos\nextraordin\u00e1rios n\u00e3o encontra guarida na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia,\ntampouco o \u00e9 autorizado pela jurisprud\u00eancia, tanto desta Corte\nquanto do Supremo Tribunal Federal. A parte deveria ter se valido do\nrecurso de agravo, meio id\u00f4neo para tal mister, consoante previa o\nart. 544 do CPC/1973, aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie (precedente desta Corte).\n2. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal \u00e9 no sentido,\nmutatis mutandis, \"[d]a impossibilidade do uso do habeas corpus para\nse reexaminarem os pressupostos de admissibilidade de recurso\ninterposto no Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Precedentes\" (HC n.\n138944, Rel. Ministro DIAS TOFFOLI, Segunda Turma, julgado em\n21/3/2017).\n3. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Sebasti\u00e3o Reis\nJ\u00fanior, Rogerio Schietti Cruz e Nefi Cordeiro votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, a Sra. Ministra Maria Thereza de Assis\nMoura.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 438020 / RN\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0040730-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. MANEJO DO WRIT\nPARA REEXAMINAR OS PRESSUPOSTOS DE ADMISSIBILIDADE DE RECURSOS\nESPECIAL E EXTRAORDIN\u00c1RIO INTERPOSTOS NA ORIGEM. IMPOSSIBILIDADE.\n1. O manejo de habeas corpus com o desiderato \u00fanico e exclusivo de\n(re)discutir os pressupostos de admissibilidade dos recursos ditos\nextraordin\u00e1rios n\u00e3o encontra guarida na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia,\ntampouco o \u00e9 autorizado pela jurisprud\u00eancia, tanto desta Corte\nquanto do Supremo Tribunal Federal. A parte deveria ter se valido do\nrecurso de agravo, meio id\u00f4neo para tal mister, consoante previa o\nart. 544 do CPC/1973, aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie (precedente desta Corte).\n2. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal \u00e9 no sentido,\nmutatis mutandis, \"[d]a impossibilidade do uso do habeas corpus para\nse reexaminarem os pressupostos de admissibilidade de recurso\ninterposto no Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Precedentes\" (HC n.\n138944, Rel. Ministro DIAS TOFFOLI, Segunda Turma, julgado em\n21/3/2017).\n3. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Sebasti\u00e3o Reis\nJ\u00fanior, Rogerio Schietti Cruz e Nefi Cordeiro votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, a Sra. Ministra Maria Thereza de Assis\nMoura.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 386517 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0017035-0", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. EXECU\u00c7\u00c3O PENAL.\nSUPERVENI\u00caNCIA DE NOVA CONDENA\u00c7\u00c3O. UNIFICA\u00c7\u00c3O DAS PENAS. ALTERA\u00c7\u00c3O\nDO MARCO INICIAL PARA NOVOS BENEF\u00cdCIOS. EXCETO QUANTO AO LIVRAMENTO\nCONDICIONAL, AO INDULTO E \u00c0 COMUTA\u00c7\u00c3O DE PENA.\n1. De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\nsobrevindo nova condena\u00e7\u00e3o no curso da execu\u00e7\u00e3o, opera-se a\nunifica\u00e7\u00e3o das penas e a altera\u00e7\u00e3o do termo inicial para a concess\u00e3o\nde novos benef\u00edcios, exceto para fins de livramento condicional,\nindulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.\n2. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 386517 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0017035-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. EXECU\u00c7\u00c3O PENAL.\nSUPERVENI\u00caNCIA DE NOVA CONDENA\u00c7\u00c3O. UNIFICA\u00c7\u00c3O DAS PENAS. ALTERA\u00c7\u00c3O\nDO MARCO INICIAL PARA NOVOS BENEF\u00cdCIOS. EXCETO QUANTO AO LIVRAMENTO\nCONDICIONAL, AO INDULTO E \u00c0 COMUTA\u00c7\u00c3O DE PENA.\n1. De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\nsobrevindo nova condena\u00e7\u00e3o no curso da execu\u00e7\u00e3o, opera-se a\nunifica\u00e7\u00e3o das penas e a altera\u00e7\u00e3o do termo inicial para a concess\u00e3o\nde novos benef\u00edcios, exceto para fins de livramento condicional,\nindulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.\n2. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 401666 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0126694-7", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. TRIBUNAL DO J\u00daRI. CRIME DE\nHOMIC\u00cdDIO. ABSOLVI\u00c7\u00c3O. CLEM\u00caNCIA. PRESUN\u00c7\u00c3O DE JULGAMENTO CONTR\u00c1RIO\n\u00c0 PROVA DOS AUTOS. ILEGALIDADE.\n1. Nos termos da orienta\u00e7\u00e3o desta Casa, a \"possibilidade de\nabsolvi\u00e7\u00e3o por clem\u00eancia traz um diferencial a mais quando se trata\nde anular o veredicto por suposta contrariedade \u00e0 provas dos autos,\nquando aquela for postulada pela defesa. Nessa hip\u00f3tese, dever\u00e1 o\nTribunal de Apela\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evidenciar concretamente que o\nveredicto absolut\u00f3rio n\u00e3o encontra nenhum respaldo nas provas dos\nautos, tamb\u00e9m demonstrar que a aplica\u00e7\u00e3o da clem\u00eancia est\u00e1\ndesprovida de qualquer elemento f\u00e1tico que autorize a sua concess\u00e3o\"\n(HC n. 350.895/RJ, Rel. Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, Rel.\np/ Ac\u00f3rd\u00e3o Ministro SEBASTI\u00c3O REIS J\u00daNIOR, SEXTA TURMA, julgado em\n14/3/2017, DJe 17/5/2017).\n2. No caso, o colegiado local, ao anular a decis\u00e3o dos jurados, n\u00e3o\ndemonstrou que o acolhimento do pedido de clem\u00eancia estaria\ncompletamente divorciado de lastro m\u00ednimo. Concluiu pela anula\u00e7\u00e3o a\npartir de mera presun\u00e7\u00e3o de que, ap\u00f3s o reconhecimento da\nmaterialidade e autoria delitivas, a decis\u00e3o absolut\u00f3ria seria\nmanifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos, situa\u00e7\u00e3o de evidente\nconstrangimento ilegal. Precedente.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 401666 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0126694-7", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. TRIBUNAL DO J\u00daRI. CRIME DE\nHOMIC\u00cdDIO. ABSOLVI\u00c7\u00c3O. CLEM\u00caNCIA. PRESUN\u00c7\u00c3O DE JULGAMENTO CONTR\u00c1RIO\n\u00c0 PROVA DOS AUTOS. ILEGALIDADE.\n1. Nos termos da orienta\u00e7\u00e3o desta Casa, a \"possibilidade de\nabsolvi\u00e7\u00e3o por clem\u00eancia traz um diferencial a mais quando se trata\nde anular o veredicto por suposta contrariedade \u00e0 provas dos autos,\nquando aquela for postulada pela defesa. Nessa hip\u00f3tese, dever\u00e1 o\nTribunal de Apela\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evidenciar concretamente que o\nveredicto absolut\u00f3rio n\u00e3o encontra nenhum respaldo nas provas dos\nautos, tamb\u00e9m demonstrar que a aplica\u00e7\u00e3o da clem\u00eancia est\u00e1\ndesprovida de qualquer elemento f\u00e1tico que autorize a sua concess\u00e3o\"\n(HC n. 350.895/RJ, Rel. Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, Rel.\np/ Ac\u00f3rd\u00e3o Ministro SEBASTI\u00c3O REIS J\u00daNIOR, SEXTA TURMA, julgado em\n14/3/2017, DJe 17/5/2017).\n2. No caso, o colegiado local, ao anular a decis\u00e3o dos jurados, n\u00e3o\ndemonstrou que o acolhimento do pedido de clem\u00eancia estaria\ncompletamente divorciado de lastro m\u00ednimo. Concluiu pela anula\u00e7\u00e3o a\npartir de mera presun\u00e7\u00e3o de que, ap\u00f3s o reconhecimento da\nmaterialidade e autoria delitivas, a decis\u00e3o absolut\u00f3ria seria\nmanifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos, situa\u00e7\u00e3o de evidente\nconstrangimento ilegal. Precedente.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 423989 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0289454-2", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "06/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. VIOLA\u00c7\u00c3O DO PRINC\u00cdPIO DA\nCOLEGIALIDADE. INEXIST\u00caNCIA. FURTO QUALIFICADO. REGIME PRISIONAL.\nCIRCUNST\u00c2NCIA JUDICIAL DESFAVOR\u00c1VEL.  MANUTEN\u00c7\u00c3O DO REGIME SEMIABERTO.\n1. N\u00e3o constitui ofensa ao princ\u00edpio da colegialidade a an\u00e1lise\nmonocr\u00e1tica do habeas corpus pelo relator quando a decis\u00e3o\nmonocr\u00e1tica for proferida com base na jurisprud\u00eancia dominante deste\nSuperior Tribunal.\n2. Consoante disp\u00f5e o art. 33, \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba, do C\u00f3digo Penal, o\njulgador dever\u00e1 observar a quantidade da reprimenda aplicada, bem\ncomo a eventual exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias judiciais desfavor\u00e1veis\n(art. 59 do CP).\n3. No caso dos autos, em que pese ao quantum de pena estabelecido (2\nanos de reclus\u00e3o), as inst\u00e2ncias de origem consideraram as\nconsequ\u00eancias do delito como circunst\u00e2ncia judicial desfavor\u00e1vel ao\npaciente, tanto que a pena-base foi fixada acima do m\u00ednimo legal,\nrevelando-se, assim, adequada a manuten\u00e7\u00e3o do regime semiaberto para\no in\u00edcio do cumprimento da reprimenda, nos termos dos arts. 33, \u00a7\n3\u00ba, e 59 do C\u00f3digo Penal e conforme a jurisprud\u00eancia desta Casa.\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Nefi Cordeiro votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Rogerio Schietti Cruz.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 423989 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0289454-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "06/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. VIOLA\u00c7\u00c3O DO PRINC\u00cdPIO DA\nCOLEGIALIDADE. INEXIST\u00caNCIA. FURTO QUALIFICADO. REGIME PRISIONAL.\nCIRCUNST\u00c2NCIA JUDICIAL DESFAVOR\u00c1VEL.  MANUTEN\u00c7\u00c3O DO REGIME SEMIABERTO.\n1. N\u00e3o constitui ofensa ao princ\u00edpio da colegialidade a an\u00e1lise\nmonocr\u00e1tica do habeas corpus pelo relator quando a decis\u00e3o\nmonocr\u00e1tica for proferida com base na jurisprud\u00eancia dominante deste\nSuperior Tribunal.\n2. Consoante disp\u00f5e o art. 33, \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba, do C\u00f3digo Penal, o\njulgador dever\u00e1 observar a quantidade da reprimenda aplicada, bem\ncomo a eventual exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias judiciais desfavor\u00e1veis\n(art. 59 do CP).\n3. No caso dos autos, em que pese ao quantum de pena estabelecido (2\nanos de reclus\u00e3o), as inst\u00e2ncias de origem consideraram as\nconsequ\u00eancias do delito como circunst\u00e2ncia judicial desfavor\u00e1vel ao\npaciente, tanto que a pena-base foi fixada acima do m\u00ednimo legal,\nrevelando-se, assim, adequada a manuten\u00e7\u00e3o do regime semiaberto para\no in\u00edcio do cumprimento da reprimenda, nos termos dos arts. 33, \u00a7\n3\u00ba, e 59 do C\u00f3digo Penal e conforme a jurisprud\u00eancia desta Casa.\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Nefi Cordeiro votaram com o Sr.\nMinistro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Rogerio Schietti Cruz.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 428622 / MS\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0322207-3", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. PENAL. TR\u00c1FICO DE ENTORPECENTES.\nDOSIMETRIA. PENA-BASE. AUMENTO NO PATAMAR DE 1/8 (UM OITAVO).\nPROPORCIONALIDADE E RAZOABILIDADE.\n1. A jurisprud\u00eancia desta Corte \u00e9 no sentido da proporcionalidade da\nfra\u00e7\u00e3o de 1/6 (um sexto) de aumento, calculado, a partir da pena\nm\u00ednima abstratamente prevista, para cada vetorial negativa\nconsiderada na fixa\u00e7\u00e3o da pena-base. Precedentes.\n2. Sendo assim, na esp\u00e9cie, razo\u00e1vel o aumento operado pelas\ninst\u00e2ncias de origem, na fra\u00e7\u00e3o de 1/8 (um oitavo), tendo em vista a\nnatureza do entorpecente apreendido - coca\u00edna. Precedentes.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 428622 / MS\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0322207-3", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. PENAL. TR\u00c1FICO DE ENTORPECENTES.\nDOSIMETRIA. PENA-BASE. AUMENTO NO PATAMAR DE 1/8 (UM OITAVO).\nPROPORCIONALIDADE E RAZOABILIDADE.\n1. A jurisprud\u00eancia desta Corte \u00e9 no sentido da proporcionalidade da\nfra\u00e7\u00e3o de 1/6 (um sexto) de aumento, calculado, a partir da pena\nm\u00ednima abstratamente prevista, para cada vetorial negativa\nconsiderada na fixa\u00e7\u00e3o da pena-base. Precedentes.\n2. Sendo assim, na esp\u00e9cie, razo\u00e1vel o aumento operado pelas\ninst\u00e2ncias de origem, na fra\u00e7\u00e3o de 1/8 (um oitavo), tendo em vista a\nnatureza do entorpecente apreendido - coca\u00edna. Precedentes.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1248636 / AL\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2011/0088942-9", "Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. HOMIC\u00cdDIO QUALIFICADO.\nDOSIMETRIA DA PENA. REPRIMENDA B\u00c1SICA ACIMA DO M\u00cdNIMO LEGAL. CONDUTA\nSOCIAL. FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O ID\u00d4NEA.\n1. A dosimetria da pena est\u00e1 inserida no \u00e2mbito de\ndiscricionariedade regrada do julgador, estando atrelada \u00e0s\nparticularidades f\u00e1ticas do caso concreto e subjetivas dos agentes,\nelementos que somente podem ser revistos por esta Corte em situa\u00e7\u00f5es\nexcepcionais, quando malferida alguma regra de direito.\n2. Suficientemente fundamentada a valora\u00e7\u00e3o negativa da conduta\nsocial, pois apreciou o sentenciante o comportamento do r\u00e9u no seu\nambiente familiar e na conviv\u00eancia em sociedade, demonstrando o\ndesvio de natureza comportamental, destacando, com base nos\ndepoimentos colhidos durante a instru\u00e7\u00e3o criminal, que o agravante\npassou a comandar assaltos a \u00f4nibus em determinada comunidade, al\u00e9m\nde fazer parte de associa\u00e7\u00e3o que comercializava entorpecentes.\n3. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1248636 / AL\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2011/0088942-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro ANTONIO SALDANHA PALHEIRO (1182)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T6 - SEXTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. HOMIC\u00cdDIO QUALIFICADO.\nDOSIMETRIA DA PENA. REPRIMENDA B\u00c1SICA ACIMA DO M\u00cdNIMO LEGAL. CONDUTA\nSOCIAL. FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O ID\u00d4NEA.\n1. A dosimetria da pena est\u00e1 inserida no \u00e2mbito de\ndiscricionariedade regrada do julgador, estando atrelada \u00e0s\nparticularidades f\u00e1ticas do caso concreto e subjetivas dos agentes,\nelementos que somente podem ser revistos por esta Corte em situa\u00e7\u00f5es\nexcepcionais, quando malferida alguma regra de direito.\n2. Suficientemente fundamentada a valora\u00e7\u00e3o negativa da conduta\nsocial, pois apreciou o sentenciante o comportamento do r\u00e9u no seu\nambiente familiar e na conviv\u00eancia em sociedade, demonstrando o\ndesvio de natureza comportamental, destacando, com base nos\ndepoimentos colhidos durante a instru\u00e7\u00e3o criminal, que o agravante\npassou a comandar assaltos a \u00f4nibus em determinada comunidade, al\u00e9m\nde fazer parte de associa\u00e7\u00e3o que comercializava entorpecentes.\n3. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Sexta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Maria Thereza de\nAssis Moura, Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior e Rogerio Schietti Cruz votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Nefi Cordeiro.\nPresidiu o julgamento o Sr. Ministro Antonio Saldanha Palheiro.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1702230 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0255123-5", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. TR\u00c1FICO DE DROGAS.\nPRINC\u00cdPIO DA CORRELA\u00c7\u00c3O. OFENSA AO ART. 384 DO CPP. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\nEMENDATIO LIBELLI (ART. 383). AGRAVO DESPROVIDO.\n1. N\u00e3o se vislumbra a alegada viola\u00e7\u00e3o do art. 384 do CPP, porquanto\nn\u00e3o houve modifica\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o delitiva contida na imputa\u00e7\u00e3o,\npersistindo os mesmos fatos narrados na pe\u00e7a acusat\u00f3ria, dos quais o\nr\u00e9u se defendeu, de modo que n\u00e3o \u00e9 o caso de mutatio libelli.\nAgravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1702230 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0255123-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. TR\u00c1FICO DE DROGAS.\nPRINC\u00cdPIO DA CORRELA\u00c7\u00c3O. OFENSA AO ART. 384 DO CPP. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\nEMENDATIO LIBELLI (ART. 383). AGRAVO DESPROVIDO.\n1. N\u00e3o se vislumbra a alegada viola\u00e7\u00e3o do art. 384 do CPP, porquanto\nn\u00e3o houve modifica\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o delitiva contida na imputa\u00e7\u00e3o,\npersistindo os mesmos fatos narrados na pe\u00e7a acusat\u00f3ria, dos quais o\nr\u00e9u se defendeu, de modo que n\u00e3o \u00e9 o caso de mutatio libelli.\nAgravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1709510 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0292019-0", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PENAL E PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL.\nTR\u00c1FICO DE DROGAS. LAUDO DEFINITIVO. AUS\u00caNCIA. ABSOLVI\u00c7\u00c3O. AGRAVO\nREGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, ao reformar a senten\u00e7a que condenou o r\u00e9u,\nassentou a necessidade do laudo toxicol\u00f3gico definitivo para\nconfigurar a materialidade do delito previsto no art. 33 da Lei n.\n11.343/2006.\n2.  A proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o penal dependia da juntada do laudo\ntoxicol\u00f3gico definitivo, fato este inocorrente.\n3.  A exce\u00e7\u00e3o a essa regra est\u00e1 atrelada \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o que deveria\nconstar do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido de sufici\u00eancia do laudo provis\u00f3rio, o\nque n\u00e3o ocorreu. Precedentes.\nAgravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no REsp 1709510 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0292019-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL E PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL.\nTR\u00c1FICO DE DROGAS. LAUDO DEFINITIVO. AUS\u00caNCIA. ABSOLVI\u00c7\u00c3O. AGRAVO\nREGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, ao reformar a senten\u00e7a que condenou o r\u00e9u,\nassentou a necessidade do laudo toxicol\u00f3gico definitivo para\nconfigurar a materialidade do delito previsto no art. 33 da Lei n.\n11.343/2006.\n2.  A proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o penal dependia da juntada do laudo\ntoxicol\u00f3gico definitivo, fato este inocorrente.\n3.  A exce\u00e7\u00e3o a essa regra est\u00e1 atrelada \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o que deveria\nconstar do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido de sufici\u00eancia do laudo provis\u00f3rio, o\nque n\u00e3o ocorreu. Precedentes.\nAgravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no RHC 37536 / PA\nAGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM HABEAS CORPUS\n2013/0128746-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO EM HABEAS CORPUS. FORMA\u00c7\u00c3O DE QUADRILHA\nE CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA. FALTA DE FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DA DECIS\u00c3O QUE RECEBEU A\nDEN\u00daNCIA. INOCORR\u00caNCIA. DECIS\u00c3O DE NATUREZA INTERLOCUT\u00d3RIA. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE AUS\u00caNCIA DE AN\u00c1LISE DE TODAS AS TESES DEFENSIVAS. DECIS\u00c3O SUCINTA\nPARA EVITAR PREJULGAMENTO. DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA MANTIDA POR SEUS\nPR\u00d3PRIOS FUNDAMENTOS. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1. O presente agravo regimental n\u00e3o merece provimento, em que pese\naos argumentos apresentados pelo agravante, devendo a decis\u00e3o ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nComo cedi\u00e7o, esta Corte Superior tem o entendimento de que a decis\u00e3o\nque recebe a den\u00fancia possui natureza interlocut\u00f3ria e emite ju\u00edzo\nde mera preliba\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia deste\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como do Supremo Tribunal Federal,\no entendimento de que se trata de ato que dispensa maior\nfundamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se subsumindo \u00e0 norma insculpida no art. 93,\ninciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\nPor esse motivo, a aprecia\u00e7\u00e3o das teses defensivas levantadas na\nresposta preliminar devem ser analisadas pelo Magistrado de maneira\nsucinta at\u00e9 mesmo para evitar julgamento de m\u00e9rito, o qual dever\u00e1\nser proferido ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, quando observadas\nas regras processuais e garantido devido processo legal.\n Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201103024115&dt_publicacao=09/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no AREsp 1060638 / MG\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0040739-2", "Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PENAL E PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O\nNO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. HOMIC\u00cdDIO QUALIFICADO 1) OFENSA AO\nPRINC\u00cdPIO DA COLEGIALIDADE. N\u00c3O VERIFICA\u00c7\u00c3O. 2) INOVA\u00c7\u00c3O RECURSAL.\nPRECLUS\u00c3O CONSUMATIVA. 3) PREQUESTIONAMENTO. AUS\u00caNCIA. 4)   ART. 14,\nII, DO C\u00d3DIGO PENAL - CP. FRA\u00c7\u00c3O DE REDU\u00c7\u00c3O DA PENA PELA TENTATIVA.\nESTIPULADA DE ACORDO COM ITER CRIMINIS. NECESSIDADE DE REVOLVIMENTO\nF\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. S\u00daMULA N. 7 DO STJ. AGRAVO DESPROVIDO.\n1. Inexiste ofensa ao princ\u00edpio da colegialidade nas hip\u00f3teses em\nque a decis\u00e3o  monocr\u00e1tica  foi  proferida  em  obedi\u00eancia  ao art.\n932 do C\u00f3digo de Processo Civil - CPC e art. 3\u00ba do C\u00f3digo de\nProcesso Penal - CPP,  por  se tratar de recurso que impugnava\njulgado contr\u00e1rio \u00e0 jurisprud\u00eancia desta Corte. Ademais, o\njulgamento colegiado do agravo regimental supre eventual v\u00edcio da\ndecis\u00e3o agravada.\n2. N\u00e3o se analisa viola\u00e7\u00f5es a leis federais apontadas em sede de\nagravo regimental quando n\u00e3o constantes das raz\u00f5es do recurso\nespecial, porque configura inova\u00e7\u00e3o recursal n\u00e3o admitida em aten\u00e7\u00e3o\na ocorr\u00eancia da preclus\u00e3o consumativa. Precedentes.\n3. Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a - STJ:\n\"mesmo que se trate de quest\u00e3o de ordem p\u00fablica, \u00e9 imprescind\u00edvel\nque a mat\u00e9ria tenha sido decidida no v. ac\u00f3rd\u00e3o impugnado, para que\nse configure o prequestionamento\" (REsp 1.020.855/RS, Rel. Ministro\nFELIX FISCHER, DJ de 2/2/2009). Incid\u00eancia do enunciado das S\u00famulas\n282 e 356/STF.\n4. Fixada a redu\u00e7\u00e3o da pena em raz\u00e3o da tentativa com observ\u00e2ncia do\niter criminis percorrido apurado nos autos, descabe em recurso\nespecial a altera\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o redutora, pois tal provid\u00eancia enseja\no revolvimento f\u00e1tico-probat\u00f3rio, vedado pela S\u00famula 7/STJ.\n5. Agravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg nos EDcl no AREsp 1060638 / MG\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0040739-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro JOEL ILAN PACIORNIK (1183)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL E PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O\nNO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. HOMIC\u00cdDIO QUALIFICADO 1) OFENSA AO\nPRINC\u00cdPIO DA COLEGIALIDADE. N\u00c3O VERIFICA\u00c7\u00c3O. 2) INOVA\u00c7\u00c3O RECURSAL.\nPRECLUS\u00c3O CONSUMATIVA. 3) PREQUESTIONAMENTO. AUS\u00caNCIA. 4)   ART. 14,\nII, DO C\u00d3DIGO PENAL - CP. FRA\u00c7\u00c3O DE REDU\u00c7\u00c3O DA PENA PELA TENTATIVA.\nESTIPULADA DE ACORDO COM ITER CRIMINIS. NECESSIDADE DE REVOLVIMENTO\nF\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. S\u00daMULA N. 7 DO STJ. AGRAVO DESPROVIDO.\n1. Inexiste ofensa ao princ\u00edpio da colegialidade nas hip\u00f3teses em\nque a decis\u00e3o  monocr\u00e1tica  foi  proferida  em  obedi\u00eancia  ao art.\n932 do C\u00f3digo de Processo Civil - CPC e art. 3\u00ba do C\u00f3digo de\nProcesso Penal - CPP,  por  se tratar de recurso que impugnava\njulgado contr\u00e1rio \u00e0 jurisprud\u00eancia desta Corte. Ademais, o\njulgamento colegiado do agravo regimental supre eventual v\u00edcio da\ndecis\u00e3o agravada.\n2. N\u00e3o se analisa viola\u00e7\u00f5es a leis federais apontadas em sede de\nagravo regimental quando n\u00e3o constantes das raz\u00f5es do recurso\nespecial, porque configura inova\u00e7\u00e3o recursal n\u00e3o admitida em aten\u00e7\u00e3o\na ocorr\u00eancia da preclus\u00e3o consumativa. Precedentes.\n3. Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a - STJ:\n\"mesmo que se trate de quest\u00e3o de ordem p\u00fablica, \u00e9 imprescind\u00edvel\nque a mat\u00e9ria tenha sido decidida no v. ac\u00f3rd\u00e3o impugnado, para que\nse configure o prequestionamento\" (REsp 1.020.855/RS, Rel. Ministro\nFELIX FISCHER, DJ de 2/2/2009). Incid\u00eancia do enunciado das S\u00famulas\n282 e 356/STF.\n4. Fixada a redu\u00e7\u00e3o da pena em raz\u00e3o da tentativa com observ\u00e2ncia do\niter criminis percorrido apurado nos autos, descabe em recurso\nespecial a altera\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o redutora, pois tal provid\u00eancia enseja\no revolvimento f\u00e1tico-probat\u00f3rio, vedado pela S\u00famula 7/STJ.\n5. Agravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Felix Fischer, Jorge Mussi, Reynaldo Soares da\nFonseca e Ribeiro Dantas votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1478016 / SP\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0218209-8", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "19/09/2017", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 28/09/2017", "Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO.  AGRAVO  INTERNO  NO  RECURSO ESPECIAL. EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL.\nRECUPERA\u00c7\u00c3O   JUDICIAL.   MEDIDAS   CONSTRITIVAS.   IMPOSSIBILIDADE.\nPRESERVA\u00c7\u00c3O DA EMPRESA. PRECEDENTES.\n1.  A jurisprud\u00eancia desta Corte Superior firmou entendimento de que\nn\u00e3o  s\u00e3o  adequados,  em  execu\u00e7\u00e3o fiscal, os atos de constri\u00e7\u00e3o que\npossam  afetar,  de alguma forma, o plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial da\nsociedade  empres\u00e1ria  em  homenagem  ao princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da\nempresa,  porquanto  o  pagamento  do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio devido ser\u00e1\nassegurado,  no  momento oportuno, pelo ju\u00edzo falimentar, observadas\nas  prefer\u00eancias  legais,  n\u00e3o  havendo,  assim,  preju\u00edzo \u00e0 Fazenda\nP\u00fablica. Precedentes: AgInt no REsp 1.507.995/RS, Rel. Min. Napole\u00e3o\nNunes  Maia  Filho,  Primeira  Turma,  DJe 07/08/2017; AgInt no REsp\n1.584.342/RS,  Rel.  Min.  Benedito  Gon\u00e7alves,  Primeira Turma, DJe\n29/05/2017; AgInt no REsp 1.607.090/PR, Rel. Ministro S\u00e9rgio Kukina,\nPrimeira  Turma,  DJe  16/12/2016;  AgRg  no  AREsp 549.795/RJ, Rel.\nMinistro  Benedito Gon\u00e7alves, Primeira Turma, DJe 24/4/2015; AgRg no\nREsp  1.462.032/PR,  Rel.  Ministro  Mauro Campbell Marques, Segunda\nTurma, DJe 12/2/2015.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  Primeira  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno,  nos  termos  do  voto  do  Sr.  Ministro  Relator. Os Srs.\nMinistros S\u00e9rgio Kukina, Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel de\nFaria  e  Napole\u00e3o  Nunes  Maia  Filho  votaram  com  o Sr. Ministro\nRelator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1478016 / SP\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0218209-8", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "19/09/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 28/09/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO.  AGRAVO  INTERNO  NO  RECURSO ESPECIAL. EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL.\nRECUPERA\u00c7\u00c3O   JUDICIAL.   MEDIDAS   CONSTRITIVAS.   IMPOSSIBILIDADE.\nPRESERVA\u00c7\u00c3O DA EMPRESA. PRECEDENTES.\n1.  A jurisprud\u00eancia desta Corte Superior firmou entendimento de que\nn\u00e3o  s\u00e3o  adequados,  em  execu\u00e7\u00e3o fiscal, os atos de constri\u00e7\u00e3o que\npossam  afetar,  de alguma forma, o plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial da\nsociedade  empres\u00e1ria  em  homenagem  ao princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da\nempresa,  porquanto  o  pagamento  do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio devido ser\u00e1\nassegurado,  no  momento oportuno, pelo ju\u00edzo falimentar, observadas\nas  prefer\u00eancias  legais,  n\u00e3o  havendo,  assim,  preju\u00edzo \u00e0 Fazenda\nP\u00fablica. Precedentes: AgInt no REsp 1.507.995/RS, Rel. Min. Napole\u00e3o\nNunes  Maia  Filho,  Primeira  Turma,  DJe 07/08/2017; AgInt no REsp\n1.584.342/RS,  Rel.  Min.  Benedito  Gon\u00e7alves,  Primeira Turma, DJe\n29/05/2017; AgInt no REsp 1.607.090/PR, Rel. Ministro S\u00e9rgio Kukina,\nPrimeira  Turma,  DJe  16/12/2016;  AgRg  no  AREsp 549.795/RJ, Rel.\nMinistro  Benedito Gon\u00e7alves, Primeira Turma, DJe 24/4/2015; AgRg no\nREsp  1.462.032/PR,  Rel.  Ministro  Mauro Campbell Marques, Segunda\nTurma, DJe 12/2/2015.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  Primeira  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno,  nos  termos  do  voto  do  Sr.  Ministro  Relator. Os Srs.\nMinistros S\u00e9rgio Kukina, Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel de\nFaria  e  Napole\u00e3o  Nunes  Maia  Filho  votaram  com  o Sr. Ministro\nRelator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Notas": "Veja os EDcl no AgInt no REsp 1478016-SP que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 373270 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2016/0257638-7", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. EXTORS\u00c3O MEDIANTE SEQUESTRO.\nSENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA MANTIDA AP\u00d3S APELA\u00c7\u00c3O E REVIS\u00c3O CRIMINAL.\nCUMPRIMENTO INTEGRAL DA PENA. PERDA DO OBJETO. ALEGADA NULIDADE DO\nRECONHECIMENTO FOTOGR\u00c1FICO. MAT\u00c9RIA N\u00c3O APRECIADA PELO TJ. SUPRESS\u00c3O\nDE INST\u00c2NCIA. IMPOSSIBILIDADE DE APRECIA\u00c7\u00c3O NESTA CORTE DE JUSTI\u00c7A.\nHABEAS CORPUS N\u00c3O CONHECIDO. INEXIST\u00caNCIA DE NOVOS ARGUMENTOS APTOS\nA DESCONSTITUIR A DECIS\u00c3O IMPUGNADA. AGRAVO DESPROVIDO.\nI - Cumprida integralmente a pena estabelecida pela senten\u00e7a que se\npretendia modificar, afigura-se prejudicada a impetra\u00e7\u00e3o.\nII - \"Conforme reiterada jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, o prequestionamento das teses jur\u00eddicas constitui requisito\nde admissibilidade da via, inclusive em se tratando de mat\u00e9rias de\nordem p\u00fablica, sob pena de incidir em indevida supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia e viola\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia constitucionalmente definida\npara esta Corte\" (RHC 81.284/DF, Quinta Turma, Rel. Min. Ribeiro\nDantas, DJe 30/8/2017).\nIII - N\u00e3o apresentada na origem a alega\u00e7\u00e3o de nulidade do\nreconhecimento fotogr\u00e1fico, em face de suposta inobserv\u00e2ncia do\ndisposto no art. 226 do CPP, fica esta Corte impedida de se\nmanifestar acerca da mat\u00e9ria, sob pena de incorrer em supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia.\nIV - No presente agravo regimental n\u00e3o se aduziu qualquer argumento\nnovo e apto a ensejar a altera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o agravada, devendo ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nAgravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 373270 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2016/0257638-7", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. EXTORS\u00c3O MEDIANTE SEQUESTRO.\nSENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA MANTIDA AP\u00d3S APELA\u00c7\u00c3O E REVIS\u00c3O CRIMINAL.\nCUMPRIMENTO INTEGRAL DA PENA. PERDA DO OBJETO. ALEGADA NULIDADE DO\nRECONHECIMENTO FOTOGR\u00c1FICO. MAT\u00c9RIA N\u00c3O APRECIADA PELO TJ. SUPRESS\u00c3O\nDE INST\u00c2NCIA. IMPOSSIBILIDADE DE APRECIA\u00c7\u00c3O NESTA CORTE DE JUSTI\u00c7A.\nHABEAS CORPUS N\u00c3O CONHECIDO. INEXIST\u00caNCIA DE NOVOS ARGUMENTOS APTOS\nA DESCONSTITUIR A DECIS\u00c3O IMPUGNADA. AGRAVO DESPROVIDO.\nI - Cumprida integralmente a pena estabelecida pela senten\u00e7a que se\npretendia modificar, afigura-se prejudicada a impetra\u00e7\u00e3o.\nII - \"Conforme reiterada jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, o prequestionamento das teses jur\u00eddicas constitui requisito\nde admissibilidade da via, inclusive em se tratando de mat\u00e9rias de\nordem p\u00fablica, sob pena de incidir em indevida supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia e viola\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia constitucionalmente definida\npara esta Corte\" (RHC 81.284/DF, Quinta Turma, Rel. Min. Ribeiro\nDantas, DJe 30/8/2017).\nIII - N\u00e3o apresentada na origem a alega\u00e7\u00e3o de nulidade do\nreconhecimento fotogr\u00e1fico, em face de suposta inobserv\u00e2ncia do\ndisposto no art. 226 do CPP, fica esta Corte impedida de se\nmanifestar acerca da mat\u00e9ria, sob pena de incorrer em supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia.\nIV - No presente agravo regimental n\u00e3o se aduziu qualquer argumento\nnovo e apto a ensejar a altera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o agravada, devendo ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nAgravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 427406 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0314301-9", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "HABEAS CORPUS. SUBSTITUTIVO DE RECURSO ESPECIAL. N\u00c3O CABIMENTO.\nEMBRIAGUEZ AO VOLANTE. EXECU\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DA PENA RESTRITIVA DE\nDIREITO. IMPOSSIBILIDADE. HABEAS CORPUS N\u00c3O CONHECIDO. ORDEM\nCONCEDIDA DE OF\u00cdCIO.\nI - A Terceira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, nos termos do entendimento firmado\npela Primeira Turma do col. Pret\u00f3rio Excelso, sedimentou orienta\u00e7\u00e3o\nno sentido de n\u00e3o admitir habeas corpus em substitui\u00e7\u00e3o ao recurso\nadequado, situa\u00e7\u00e3o que implica o n\u00e3o conhecimento da impetra\u00e7\u00e3o,\nressalvados casos excepcionais em que, configurada flagrante\nilegalidade apta a gerar constrangimento ilegal, seja poss\u00edvel a\nconcess\u00e3o da ordem de of\u00edcio.\nII - \"A execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de ac\u00f3rd\u00e3o penal condenat\u00f3rio proferido\nem grau de apela\u00e7\u00e3o, ainda que sujeito a recurso especial ou\nextraordin\u00e1rio, n\u00e3o compromete o princ\u00edpio constitucional da\npresun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia afirmado pelo artigo 5\u00ba, inciso LVII da\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal\" (HC 126.292/SP, Tribunal Pleno, Rel. Min.\nTeori Zavascki, DJe 17/5/2016).\nII -  Entretanto, no caso das penas restritivas de direitos, a Corte\nEspecial deste Superior Tribunal de Justi\u00e7a manteve o entendimento\nde que n\u00e3o cabe execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria antes do tr\u00e2nsito em julgado,\nnos termos do art. 147 da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, consoante\njulgamento dos EDcl no AgRg no RE nos EDcl no AgRg no AREsp\n971.249/SP, Rel. Min. Humberto Martins, DJe 28/11/2017.\nIII - Esta Quinta Turma manifestou a mesma orienta\u00e7\u00e3o no julgamento\ndo AgRg no REsp 1.618.434/MG  e do AREsp 971.249/SP.\nHabeas corpus n\u00e3o conhecido. Ordem concedida de of\u00edcio para\nsuspender a execu\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direitos, at\u00e9 o tr\u00e2nsito\nem julgado da condena\u00e7\u00e3o.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 427406 / SC\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0314301-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "HABEAS CORPUS. SUBSTITUTIVO DE RECURSO ESPECIAL. N\u00c3O CABIMENTO.\nEMBRIAGUEZ AO VOLANTE. EXECU\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DA PENA RESTRITIVA DE\nDIREITO. IMPOSSIBILIDADE. HABEAS CORPUS N\u00c3O CONHECIDO. ORDEM\nCONCEDIDA DE OF\u00cdCIO.\nI - A Terceira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, nos termos do entendimento firmado\npela Primeira Turma do col. Pret\u00f3rio Excelso, sedimentou orienta\u00e7\u00e3o\nno sentido de n\u00e3o admitir habeas corpus em substitui\u00e7\u00e3o ao recurso\nadequado, situa\u00e7\u00e3o que implica o n\u00e3o conhecimento da impetra\u00e7\u00e3o,\nressalvados casos excepcionais em que, configurada flagrante\nilegalidade apta a gerar constrangimento ilegal, seja poss\u00edvel a\nconcess\u00e3o da ordem de of\u00edcio.\nII - \"A execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de ac\u00f3rd\u00e3o penal condenat\u00f3rio proferido\nem grau de apela\u00e7\u00e3o, ainda que sujeito a recurso especial ou\nextraordin\u00e1rio, n\u00e3o compromete o princ\u00edpio constitucional da\npresun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia afirmado pelo artigo 5\u00ba, inciso LVII da\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal\" (HC 126.292/SP, Tribunal Pleno, Rel. Min.\nTeori Zavascki, DJe 17/5/2016).\nII -  Entretanto, no caso das penas restritivas de direitos, a Corte\nEspecial deste Superior Tribunal de Justi\u00e7a manteve o entendimento\nde que n\u00e3o cabe execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria antes do tr\u00e2nsito em julgado,\nnos termos do art. 147 da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, consoante\njulgamento dos EDcl no AgRg no RE nos EDcl no AgRg no AREsp\n971.249/SP, Rel. Min. Humberto Martins, DJe 28/11/2017.\nIII - Esta Quinta Turma manifestou a mesma orienta\u00e7\u00e3o no julgamento\ndo AgRg no REsp 1.618.434/MG  e do AREsp 971.249/SP.\nHabeas corpus n\u00e3o conhecido. Ordem concedida de of\u00edcio para\nsuspender a execu\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direitos, at\u00e9 o tr\u00e2nsito\nem julgado da condena\u00e7\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 432744 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0003996-9", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "PENAL E PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS.\nTR\u00c1FICO DE DROGAS. REGIME INICIAL FECHADO. PENA SUPERIOR A QUATRO E\nINFERIOR A OITO ANOS. DEDICA\u00c7\u00c3O \u00c0 ATIVIDADE CRIMINOSA CONSIDERADA NA\nTERCEIRA FASE PARA AFASTAR A REDUTORA DO TR\u00c1FICO PRIVILEGIADO.\nCIRCUNST\u00c2NCIA JUDICIAL DESFAVOR\u00c1VEL. POSSIBILIDADE DE IMPOSI\u00c7\u00c3O DE\nREGIME INICIAL MAIS GRAVOSO. PRECEDENTES. AGRAVO DESPROVIDO.\nI - O col. Supremo Tribunal Federal declarou inconstitucional o art.\n2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Lei n. 8.072/90 - com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n.\n11.464/07. Por conseguinte, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel fixar o regime\nprisional inicial fechado com base no mencionado dispositivo. Para\ntanto, deve ser observado o preceito constante do art. 33, \u00a7\u00a7 2\u00ba e\n3\u00ba, do C\u00f3digo Penal.\nII - In casu, a dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade criminosa foi considerada na\nterceira fase da dosimetria da pena para impedir a incid\u00eancia da\nredutora contida no \u00a7 4\u00ba do art. 33 da Lei n. 11.343/06. Logo, a\npresen\u00e7a de circunst\u00e2ncia desfavor\u00e1vel impede a fixa\u00e7\u00e3o de regime\ndiverso do fechado, nos termos do art. 33, \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba, do art.\nC\u00f3digo Penal, do art. 42 da Lei n. 11.343/06, apesar de ser o\npaciente prim\u00e1rio e a pena-base ter sido fixada no m\u00ednimo legal.\nAgravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 432744 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0003996-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "PENAL E PROCESSUAL PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS.\nTR\u00c1FICO DE DROGAS. REGIME INICIAL FECHADO. PENA SUPERIOR A QUATRO E\nINFERIOR A OITO ANOS. DEDICA\u00c7\u00c3O \u00c0 ATIVIDADE CRIMINOSA CONSIDERADA NA\nTERCEIRA FASE PARA AFASTAR A REDUTORA DO TR\u00c1FICO PRIVILEGIADO.\nCIRCUNST\u00c2NCIA JUDICIAL DESFAVOR\u00c1VEL. POSSIBILIDADE DE IMPOSI\u00c7\u00c3O DE\nREGIME INICIAL MAIS GRAVOSO. PRECEDENTES. AGRAVO DESPROVIDO.\nI - O col. Supremo Tribunal Federal declarou inconstitucional o art.\n2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Lei n. 8.072/90 - com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n.\n11.464/07. Por conseguinte, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel fixar o regime\nprisional inicial fechado com base no mencionado dispositivo. Para\ntanto, deve ser observado o preceito constante do art. 33, \u00a7\u00a7 2\u00ba e\n3\u00ba, do C\u00f3digo Penal.\nII - In casu, a dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade criminosa foi considerada na\nterceira fase da dosimetria da pena para impedir a incid\u00eancia da\nredutora contida no \u00a7 4\u00ba do art. 33 da Lei n. 11.343/06. Logo, a\npresen\u00e7a de circunst\u00e2ncia desfavor\u00e1vel impede a fixa\u00e7\u00e3o de regime\ndiverso do fechado, nos termos do art. 33, \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba, do art.\nC\u00f3digo Penal, do art. 42 da Lei n. 11.343/06, apesar de ser o\npaciente prim\u00e1rio e a pena-base ter sido fixada no m\u00ednimo legal.\nAgravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 436083 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0027852-1", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "HABEAS CORPUS. EXECU\u00c7\u00c3O PENAL. APURA\u00c7\u00c3O DE FALTA DISCIPLINAR.\nALEGA\u00c7\u00c3O DE EXCESSO DE PRAZO. INDEFERIMENTO DE LIMINAR PELO TJ.\nSUPERA\u00c7\u00c3O DO ENUNCIADO N. 691 DA S\u00daMULA DO STF. IMPOSSIBILIDADE.\nILEGALIDADE OU TERATOLOGIA. INOCORR\u00caNCIA. AGRAVO REGIMENTAL\nDESPROVIDO.\nI - N\u00e3o se admite, em princ\u00edpio, a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus\ncontra decis\u00e3o que denega pedido liminar em sede de writ impetrado\nna origem, sob pena de se configurar indevida supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia. (enunciado 691, da S\u00famula do STF), ressalvadas as\ndecis\u00f5es teratol\u00f3gicas ou com defici\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o.\nII - No caso, n\u00e3o restou demonstrada ilegalidade ou teratologia na\ndecis\u00e3o vergastada, porquanto n\u00e3o vislumbrado excesso de prazo para\na apura\u00e7\u00e3o de falta disciplinar.\nIII - N\u00e3o verificada flagrante ilegalidade capaz de determinar o\nconhecimento da impetra\u00e7\u00e3o, em afronta ao disposto na S\u00famula 691 do\nSTF, o habeas corpus n\u00e3o deve ser conhecido.\nAgravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 436083 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0027852-1", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "HABEAS CORPUS. EXECU\u00c7\u00c3O PENAL. APURA\u00c7\u00c3O DE FALTA DISCIPLINAR.\nALEGA\u00c7\u00c3O DE EXCESSO DE PRAZO. INDEFERIMENTO DE LIMINAR PELO TJ.\nSUPERA\u00c7\u00c3O DO ENUNCIADO N. 691 DA S\u00daMULA DO STF. IMPOSSIBILIDADE.\nILEGALIDADE OU TERATOLOGIA. INOCORR\u00caNCIA. AGRAVO REGIMENTAL\nDESPROVIDO.\nI - N\u00e3o se admite, em princ\u00edpio, a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus\ncontra decis\u00e3o que denega pedido liminar em sede de writ impetrado\nna origem, sob pena de se configurar indevida supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia. (enunciado 691, da S\u00famula do STF), ressalvadas as\ndecis\u00f5es teratol\u00f3gicas ou com defici\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o.\nII - No caso, n\u00e3o restou demonstrada ilegalidade ou teratologia na\ndecis\u00e3o vergastada, porquanto n\u00e3o vislumbrado excesso de prazo para\na apura\u00e7\u00e3o de falta disciplinar.\nIII - N\u00e3o verificada flagrante ilegalidade capaz de determinar o\nconhecimento da impetra\u00e7\u00e3o, em afronta ao disposto na S\u00famula 691 do\nSTF, o habeas corpus n\u00e3o deve ser conhecido.\nAgravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 437677 / ES\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0037862-9", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. COMPET\u00caNCIA. JUIZADO ESPECIAL.\nJU\u00cdZO CRIMINAL COMUM. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA. IMPOSSIBILIDADE DE\nAPRECIA\u00c7\u00c3O POR ESTA CORTE DE JUSTI\u00c7A. QUALIFICADORA. RECONHECIMENTO\nQUE DETERMINOU O DESLOCAMENTO DA COMPET\u00caNCIA. NECESSIDADE DE EXAME\nDO ACERVO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. INVIABILIDADE NO HABEAS CORPUS.\nINEXIST\u00caNCIA DE NOVOS ARGUMENTOS APTOS A DESCONSTITUIR A DECIS\u00c3O\nIMPUGNADA. AGRAVO DESPROVIDO.\nI - \"Conforme reiterada jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, o prequestionamento das teses jur\u00eddicas constitui requisito\nde admissibilidade da via, inclusive em se tratando de mat\u00e9rias de\nordem p\u00fablica, sob pena de incidir em indevida supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia e viola\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia constitucionalmente definida\npara esta Corte\" (RHC 81.284/DF, Quinta Turma, Rel. Min. Ribeiro\nDantas, DJe 30/8/2017).\nII - In casu, a discuss\u00e3o acerca da compet\u00eancia est\u00e1 intrinsecamente\nligada ao reconhecimento de qualificadora, o que teria determinado o\ndeslocamento do feito do Juizado Especial para o Ju\u00edzo Criminal\nComum. Ocorre que o exame acerca da exist\u00eancia ou n\u00e3o da\nqualificadora exige profunda an\u00e1lise do acervo f\u00e1tico-probat\u00f3rio,\ninvi\u00e1vel na via estreita do habeas corpus.\nIII - No presente agravo regimental n\u00e3o se aduziu qualquer argumento\nnovo e apto a ensejar a altera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o agravada, devendo ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nAgravo regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 437677 / ES\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0037862-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. COMPET\u00caNCIA. JUIZADO ESPECIAL.\nJU\u00cdZO CRIMINAL COMUM. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA. IMPOSSIBILIDADE DE\nAPRECIA\u00c7\u00c3O POR ESTA CORTE DE JUSTI\u00c7A. QUALIFICADORA. RECONHECIMENTO\nQUE DETERMINOU O DESLOCAMENTO DA COMPET\u00caNCIA. NECESSIDADE DE EXAME\nDO ACERVO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. INVIABILIDADE NO HABEAS CORPUS.\nINEXIST\u00caNCIA DE NOVOS ARGUMENTOS APTOS A DESCONSTITUIR A DECIS\u00c3O\nIMPUGNADA. AGRAVO DESPROVIDO.\nI - \"Conforme reiterada jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, o prequestionamento das teses jur\u00eddicas constitui requisito\nde admissibilidade da via, inclusive em se tratando de mat\u00e9rias de\nordem p\u00fablica, sob pena de incidir em indevida supress\u00e3o de\ninst\u00e2ncia e viola\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia constitucionalmente definida\npara esta Corte\" (RHC 81.284/DF, Quinta Turma, Rel. Min. Ribeiro\nDantas, DJe 30/8/2017).\nII - In casu, a discuss\u00e3o acerca da compet\u00eancia est\u00e1 intrinsecamente\nligada ao reconhecimento de qualificadora, o que teria determinado o\ndeslocamento do feito do Juizado Especial para o Ju\u00edzo Criminal\nComum. Ocorre que o exame acerca da exist\u00eancia ou n\u00e3o da\nqualificadora exige profunda an\u00e1lise do acervo f\u00e1tico-probat\u00f3rio,\ninvi\u00e1vel na via estreita do habeas corpus.\nIII - No presente agravo regimental n\u00e3o se aduziu qualquer argumento\nnovo e apto a ensejar a altera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o agravada, devendo ser\nmantida por seus pr\u00f3prios fundamentos.\nAgravo regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 429493 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0326735-2", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS.  EXECU\u00c7\u00c3O\nPROVIS\u00d3RIA DE PENA RESTRITIVA DE DIREITOS. IMPOSSIBILIDADE.\nI - A Suprema Corte, ao tempo em que vigorava o entendimento de ser\nposs\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, como agora, n\u00e3o a autorizou\npara as penas restritivas de direito.\nII - In casu, a paciente fora condenada \u00e0 pena de 3 (tr\u00eas) anos e 6\n(seis) meses de reclus\u00e3o, no regime aberto, e 35 (trinta e cinco)\ndias-multa, no valor unit\u00e1rio de 2/3 (dois ter\u00e7os) do sal\u00e1rio m\u00ednimo\nvigente em maio de 2014, tendo sido a pena corporal substitu\u00edda por\nduas penas restritivas de direitos, consistentes em presta\u00e7\u00e3o de\nservi\u00e7os \u00e0 comunidade, na raz\u00e3o de uma hora de atividade por dia de\ncondena\u00e7\u00e3o, totalizando 1.095 (mil e noventa e cinco) horas, e\npresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, no valor \u00fanico de 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos.\nIII - Habeas corpus n\u00e3o conhecido, todavia, com a concess\u00e3o a ordem\nde of\u00edcio, para suspender a determina\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria das\npenas restritivas de direito. Precedentes.\nAgravo Regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 429493 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2017/0326735-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS.  EXECU\u00c7\u00c3O\nPROVIS\u00d3RIA DE PENA RESTRITIVA DE DIREITOS. IMPOSSIBILIDADE.\nI - A Suprema Corte, ao tempo em que vigorava o entendimento de ser\nposs\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, como agora, n\u00e3o a autorizou\npara as penas restritivas de direito.\nII - In casu, a paciente fora condenada \u00e0 pena de 3 (tr\u00eas) anos e 6\n(seis) meses de reclus\u00e3o, no regime aberto, e 35 (trinta e cinco)\ndias-multa, no valor unit\u00e1rio de 2/3 (dois ter\u00e7os) do sal\u00e1rio m\u00ednimo\nvigente em maio de 2014, tendo sido a pena corporal substitu\u00edda por\nduas penas restritivas de direitos, consistentes em presta\u00e7\u00e3o de\nservi\u00e7os \u00e0 comunidade, na raz\u00e3o de uma hora de atividade por dia de\ncondena\u00e7\u00e3o, totalizando 1.095 (mil e noventa e cinco) horas, e\npresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, no valor \u00fanico de 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos.\nIII - Habeas corpus n\u00e3o conhecido, todavia, com a concess\u00e3o a ordem\nde of\u00edcio, para suspender a determina\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria das\npenas restritivas de direito. Precedentes.\nAgravo Regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 441091 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0060392-9", "Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. RECURSO\nINTERPOSTO CONTRA DECIS\u00c3O QUE NEGOU SEGUIMENTO AO WRIT IMPETRADO.\nNULIDADE NA INSTRU\u00c7\u00c3O PROBAT\u00d3RIA. PRINC\u00cdPIOS DO CONTRADIT\u00d3RIO E\nAMPLA DEFESA. VIOLA\u00c7\u00c3O. INOCORR\u00caNCIA. QUEST\u00c3O N\u00c3O ANALISADA PELA\nCORTE DE ORIGEM. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA. IMPOSSIBILIDADE.\nI - O Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal, por maioria de votos,\nentendeu que a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de ac\u00f3rd\u00e3o penal condenat\u00f3rio\nproferido em grau de apela\u00e7\u00e3o, ainda que sujeito a recurso especial\nou extraordin\u00e1rio, n\u00e3o compromete o princ\u00edpio constitucional da\npresun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia afirmado pelo artigo 5\u00ba, inciso LVII da\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal (STF, HC n. 126.292, Rel. Min. TEORI ZAVASCKI,\nTribunal Pleno, DJe 17/05/2016). Tese confirmada pelo Pleno do\nPret\u00f3rio Excelso, em sede de A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de\nConstitucionalidade (ADCs n\u00bas. 43 e 44), na sess\u00e3o do dia 5/10/2016.\nPrecedentes.\nII - Na esp\u00e9cie, o julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o foi tomado por\nmaioria, tendo sido opostos e rejeitados os embargos infringentes,\nrestando-se pendente, todavia, os Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, que sequer\nforam pautados na e. Corte de origem, desse modo, diante da aus\u00eancia\nde exaurimento no julgamento nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, qualquer\nan\u00e1lise por esta Corte Superior, poderia ensejar a indevida\nsupress\u00e3o de inst\u00e2ncia.\nAgravo Regimental desprovido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no HC 441091 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS\n2018/0060392-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro FELIX FISCHER (1109)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSO PENAL. AGRAVO REGIMENTAL NO HABEAS CORPUS. RECURSO\nINTERPOSTO CONTRA DECIS\u00c3O QUE NEGOU SEGUIMENTO AO WRIT IMPETRADO.\nNULIDADE NA INSTRU\u00c7\u00c3O PROBAT\u00d3RIA. PRINC\u00cdPIOS DO CONTRADIT\u00d3RIO E\nAMPLA DEFESA. VIOLA\u00c7\u00c3O. INOCORR\u00caNCIA. QUEST\u00c3O N\u00c3O ANALISADA PELA\nCORTE DE ORIGEM. SUPRESS\u00c3O DE INST\u00c2NCIA. IMPOSSIBILIDADE.\nI - O Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal, por maioria de votos,\nentendeu que a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de ac\u00f3rd\u00e3o penal condenat\u00f3rio\nproferido em grau de apela\u00e7\u00e3o, ainda que sujeito a recurso especial\nou extraordin\u00e1rio, n\u00e3o compromete o princ\u00edpio constitucional da\npresun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia afirmado pelo artigo 5\u00ba, inciso LVII da\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal (STF, HC n. 126.292, Rel. Min. TEORI ZAVASCKI,\nTribunal Pleno, DJe 17/05/2016). Tese confirmada pelo Pleno do\nPret\u00f3rio Excelso, em sede de A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de\nConstitucionalidade (ADCs n\u00bas. 43 e 44), na sess\u00e3o do dia 5/10/2016.\nPrecedentes.\nII - Na esp\u00e9cie, o julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o foi tomado por\nmaioria, tendo sido opostos e rejeitados os embargos infringentes,\nrestando-se pendente, todavia, os Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, que sequer\nforam pautados na e. Corte de origem, desse modo, diante da aus\u00eancia\nde exaurimento no julgamento nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, qualquer\nan\u00e1lise por esta Corte Superior, poderia ensejar a indevida\nsupress\u00e3o de inst\u00e2ncia.\nAgravo Regimental desprovido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a,  por unanimidade, negar provimento ao agravo regimental.\nOs Srs. Ministros Jorge Mussi, Reynaldo Soares da Fonseca, Ribeiro\nDantas e Joel Ilan Paciornik votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no AREsp 939940 / SP\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0146759-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nLITISCONS\u00d3RCIO. PROCURADORES DIFERENTES. INTERESSE E LEGITIMIDADE\nPARA RECORRER. PRAZO EM DOBRO.\n1. O prazo em dobro previsto no artigo 191 do C\u00f3digo de Processo\nCivil de 1973 n\u00e3o se aplica ao agravo de decis\u00e3o que n\u00e3o admite\nrecurso especial, mesmo que haja litisconsortes com procuradores\ndiferentes, porquanto somente a parte que interp\u00f4s tal agravo possui\ninteresse e legitimidade para recorrer. Precedentes.\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno,\nnos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs. Ministros\nAntonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700407392&dt_publicacao=13/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1686930 / RN\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0183164-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. AGRAVO INTERNO NO\nRECURSO ESPECIAL. ENSINO SUPERIOR. NOTA DO ENEM EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nCERTIFICADO DE CONCLUS\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO. MENORES DE 18 (DEZOITO)\nANOS. OFENSA A PORTARIA. IMPOSSIBILIDADE. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio consignar que o presente recurso atrai\na incid\u00eancia do Enunciado Administrativo n. 3/STJ: \"Aos recursos\ninterpostos com fundamento no CPC/2015 (relativos a decis\u00f5es\npublicadas a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016) ser\u00e3o exigidos os\nrequisitos de admissibilidade recursal na forma do novo CPC\".\n2. Suposta ofensa a disposi\u00e7\u00f5es de portarias n\u00e3o enseja a abertura\nda via especial, pois essa esp\u00e9cie normativa n\u00e3o est\u00e1 abrangida no\nconceito de \"lei federal.\"\n3. \u00c9 indissoci\u00e1vel o exame da tese a respeito dos arts. 38 e 51 da\nLei n\u00ba 9.394/96 sem o confronto  dos termos e do alcance das\nPortarias n\u00ba 179/2014 do INEP e 807/2010 do MEC.\n4.  Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "AgInt no REsp  1686930  RN  2017/0183164-0  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 722017 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0131793-6", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. SUSPENS\u00c3O DOS PRAZOS\nPROCESSUAIS NO TRIBUNAL DE ORIGEM. TEMPESTIVIDADE N\u00c3O DEMONSTRADA.\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O PROCESSUAL. IRREGULARIDADE. AUS\u00caNCIA DE PROCURA\u00c7\u00c3O\nE/OU CADEIA COMPLETA DE SUBSTABELECIMENTO.\n1. Cabe \u00e0 parte recorrente demonstrar a suspens\u00e3o dos prazos\nprocessuais perante o Tribunal de origem, admitindo-se que essa\ndemonstra\u00e7\u00e3o seja feita, excepcionalmente, em sede de agravo\ninterno. Precedentes. No caso, n\u00e3o ocorreu tal demonstra\u00e7\u00e3o.\n2. Na inst\u00e2ncia especial \u00e9 inexistente recurso interposto por\nadvogado sem procura\u00e7\u00e3o nos autos (S\u00famula 115 do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a).\n3. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 722017 / SP\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0131793-6", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. SUSPENS\u00c3O DOS PRAZOS\nPROCESSUAIS NO TRIBUNAL DE ORIGEM. TEMPESTIVIDADE N\u00c3O DEMONSTRADA.\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O PROCESSUAL. IRREGULARIDADE. AUS\u00caNCIA DE PROCURA\u00c7\u00c3O\nE/OU CADEIA COMPLETA DE SUBSTABELECIMENTO.\n1. Cabe \u00e0 parte recorrente demonstrar a suspens\u00e3o dos prazos\nprocessuais perante o Tribunal de origem, admitindo-se que essa\ndemonstra\u00e7\u00e3o seja feita, excepcionalmente, em sede de agravo\ninterno. Precedentes. No caso, n\u00e3o ocorreu tal demonstra\u00e7\u00e3o.\n2. Na inst\u00e2ncia especial \u00e9 inexistente recurso interposto por\nadvogado sem procura\u00e7\u00e3o nos autos (S\u00famula 115 do Superior Tribunal\nde Justi\u00e7a).\n3. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no REsp 1669058 / TO\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0097818-0", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DECLARAT\u00d3RIA. CITA\u00c7\u00c3O POR\nEDITAL. AUS\u00caNCIA DE NOMEA\u00c7\u00c3O DE CURADOR ESPECIAL A ALGUNS R\u00c9US\nREV\u00c9IS. JULGAMENTO DE IMPROCED\u00caNCIA DO PEDIDO. RECONHECIMENTO DE\nNULIDADE DOS ATOS PROCESSUAIS. PREJU\u00cdZO N\u00c3O DEMONSTRADO.\nIMPOSSIBILIDADE.\n1. O reconhecimento da nulidade de atos processuais exige efetiva\ndemonstra\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo suportado pela parte interessada, em\nrespeito ao princ\u00edpio da instrumentalidade das formas (pas de\nnullit\u00e9 sans grief).\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt nos EDcl no REsp 1669058 / TO\nAGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0097818-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DECLARAT\u00d3RIA. CITA\u00c7\u00c3O POR\nEDITAL. AUS\u00caNCIA DE NOMEA\u00c7\u00c3O DE CURADOR ESPECIAL A ALGUNS R\u00c9US\nREV\u00c9IS. JULGAMENTO DE IMPROCED\u00caNCIA DO PEDIDO. RECONHECIMENTO DE\nNULIDADE DOS ATOS PROCESSUAIS. PREJU\u00cdZO N\u00c3O DEMONSTRADO.\nIMPOSSIBILIDADE.\n1. O reconhecimento da nulidade de atos processuais exige efetiva\ndemonstra\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo suportado pela parte interessada, em\nrespeito ao princ\u00edpio da instrumentalidade das formas (pas de\nnullit\u00e9 sans grief).\n2. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 672463 / DF\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0048629-4", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. RESPONSABILIDADE\nCIVIL. VEICULA\u00c7\u00c3O EQUIVOCADA EM SITE DO NOME DA AUTORA COMO\nPARTICIPANTE DE PROGRAMA DE REALITY SHOW. DANOS MORAIS. VALOR.\n1. Se as quest\u00f5es trazidas \u00e0 discuss\u00e3o foram dirimidas, pelo\nTribunal de origem, de forma suficientemente ampla e fundamentada,\ndeve ser afastada a alegada viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do C\u00f3digo de\nProcesso Civil.\n2. \"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o enseja recurso\nespecial\" (S\u00famula 7/STJ).\n3. Consoante entendimento pacificado no \u00e2mbito desta Corte, o valor\nda indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais s\u00f3 pode ser alterado na inst\u00e2ncia\nespecial quando manifestamente \u00ednfimo ou exagerado, o que n\u00e3o se\nverifica na hip\u00f3tese dos autos.\n4. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Luis Felipe Salom\u00e3o e\nMarco Buzzi.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 672463 / DF\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0048629-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO REGIMENTAL. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. RESPONSABILIDADE\nCIVIL. VEICULA\u00c7\u00c3O EQUIVOCADA EM SITE DO NOME DA AUTORA COMO\nPARTICIPANTE DE PROGRAMA DE REALITY SHOW. DANOS MORAIS. VALOR.\n1. Se as quest\u00f5es trazidas \u00e0 discuss\u00e3o foram dirimidas, pelo\nTribunal de origem, de forma suficientemente ampla e fundamentada,\ndeve ser afastada a alegada viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do C\u00f3digo de\nProcesso Civil.\n2. \"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o enseja recurso\nespecial\" (S\u00famula 7/STJ).\n3. Consoante entendimento pacificado no \u00e2mbito desta Corte, o valor\nda indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais s\u00f3 pode ser alterado na inst\u00e2ncia\nespecial quando manifestamente \u00ednfimo ou exagerado, o que n\u00e3o se\nverifica na hip\u00f3tese dos autos.\n4. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Luis Felipe Salom\u00e3o e\nMarco Buzzi.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 783071 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0240194-3", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INTERPOSI\u00c7\u00c3O SIMULT\u00c2NEA\nDE AGRAVO REGIMENTAL E RECURSO ESPECIAL. INADMISSIBILIDADE. ERRO\nGROSSEIRO. PRINC\u00cdPIO DA UNIRRECORRIBILIDADE. ESGOTAMENTO DE\nINST\u00c2NCIA. AUS\u00caNCIA. S\u00daMULA 281/STF.\n1. \u00c9 inadmiss\u00edvel recurso especial quando couber na Justi\u00e7a de\norigem recurso ordin\u00e1rio da decis\u00e3o impugnada (S\u00famula 281/Supremo\nTribunal Federal). Precedentes.\n2. \u00c9 incab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de mais de um recurso\ncontra a mesma decis\u00e3o, tendo em vista o princ\u00edpio da\nunirrecorribilidade ou singularidade (unicidade) dos recursos.\nPrecedentes.\n3. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 783071 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0240194-3", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INTERPOSI\u00c7\u00c3O SIMULT\u00c2NEA\nDE AGRAVO REGIMENTAL E RECURSO ESPECIAL. INADMISSIBILIDADE. ERRO\nGROSSEIRO. PRINC\u00cdPIO DA UNIRRECORRIBILIDADE. ESGOTAMENTO DE\nINST\u00c2NCIA. AUS\u00caNCIA. S\u00daMULA 281/STF.\n1. \u00c9 inadmiss\u00edvel recurso especial quando couber na Justi\u00e7a de\norigem recurso ordin\u00e1rio da decis\u00e3o impugnada (S\u00famula 281/Supremo\nTribunal Federal). Precedentes.\n2. \u00c9 incab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de mais de um recurso\ncontra a mesma decis\u00e3o, tendo em vista o princ\u00edpio da\nunirrecorribilidade ou singularidade (unicidade) dos recursos.\nPrecedentes.\n3. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 776463 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0225101-3", "Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. IRREGULARIDADE DE\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O PROCESSUAL. AUS\u00caNCIA DE PROCURA\u00c7\u00c3O E DE CADEIA\nCOMPLETA DE SUBSTABELECIMENTOS. S\u00daMULA 115 DO STJ. N\u00c3O PROVIMENTO DO\nRECURSO.\n1. Recurso interposto antes da vig\u00eancia da Lei 13.105/2015\nsujeita-se aos requisitos de admissibilidade previstos do CPC/1973,\nconforme Enunciado Administrativo STJ 2/2016.\n2. At\u00e9 entrada em vigor do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, o\nrecurso dirigido ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a deve estar\nacompanhado, desde o momento de sua interposi\u00e7\u00e3o, do instrumento de\nprocura\u00e7\u00e3o que outorga poderes ao advogado do recorrente, al\u00e9m da\ncadeia de substabelecimentos, nos termos da S\u00famula 115 do STJ.\n3. A alega\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de procura\u00e7\u00e3o e/ou da cadeia de\nsubstabelecimento nos autos origin\u00e1rios n\u00e3o tem o cond\u00e3o de sanar a\nirregularidade na representa\u00e7\u00e3o processual, a qual deve ser\ncomprovada no momento da interposi\u00e7\u00e3o do recurso especial.\n4. Agravo interno a que se nega provimento.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgRg no AREsp 776463 / RS\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2015/0225101-3", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministra MARIA ISABEL GALLOTTI (1145)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. IRREGULARIDADE DE\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O PROCESSUAL. AUS\u00caNCIA DE PROCURA\u00c7\u00c3O E DE CADEIA\nCOMPLETA DE SUBSTABELECIMENTOS. S\u00daMULA 115 DO STJ. N\u00c3O PROVIMENTO DO\nRECURSO.\n1. Recurso interposto antes da vig\u00eancia da Lei 13.105/2015\nsujeita-se aos requisitos de admissibilidade previstos do CPC/1973,\nconforme Enunciado Administrativo STJ 2/2016.\n2. At\u00e9 entrada em vigor do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, o\nrecurso dirigido ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a deve estar\nacompanhado, desde o momento de sua interposi\u00e7\u00e3o, do instrumento de\nprocura\u00e7\u00e3o que outorga poderes ao advogado do recorrente, al\u00e9m da\ncadeia de substabelecimentos, nos termos da S\u00famula 115 do STJ.\n3. A alega\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de procura\u00e7\u00e3o e/ou da cadeia de\nsubstabelecimento nos autos origin\u00e1rios n\u00e3o tem o cond\u00e3o de sanar a\nirregularidade na representa\u00e7\u00e3o processual, a qual deve ser\ncomprovada no momento da interposi\u00e7\u00e3o do recurso especial.\n4. Agravo interno a que se nega provimento.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "  A Quarta Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os Srs.\nMinistros Antonio Carlos Ferreira (Presidente) e L\u00e1zaro Guimar\u00e3es\n(Desembargador convocado do TRF 5\u00aa Regi\u00e3o) votaram com a Sra.\nMinistra Relatora.\nAusentes, justificadamente, os Srs. Ministros Marco Buzzi e Luis\nFelipe Salom\u00e3o.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1542508 / SC\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0164549-7", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO SUBMETIDO AO ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. A\u00c7\u00c3O\nCIVIL P\u00daBLICA. DANO AMBIENTAL. ALEGA\u00c7\u00c3O DE CERCEAMENTO DE DEFESA.\nIMPOSSIBILIDADE DE EXAME. S\u00daMULA 7/STJ.\n1. O Tribunal de origem, soberano na aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos e provas\ndos autos, concluiu que n\u00e3o houve cerceamento de defesa, tendo em\nvista que o trabalho pericial foi satisfat\u00f3rio, concluindo pela\nexist\u00eancia de dano em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, e que ficou\nprejudicado o exame de quesito da defesa, pois as provas carreadas\naos autos demonstram que o local da controv\u00e9rsia sofreu altera\u00e7\u00e3o\ntanto por a\u00e7\u00e3o humana como por a\u00e7\u00e3o das mar\u00e9s. Nessas\ncircunst\u00e2ncias, o \u00f3bice da S\u00famula 7/STJ impede o exame de alega\u00e7\u00f5es\nem sentido diverso apresentadas pelo recorrente.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1542508 / SC\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0164549-7", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO SUBMETIDO AO ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. A\u00c7\u00c3O\nCIVIL P\u00daBLICA. DANO AMBIENTAL. ALEGA\u00c7\u00c3O DE CERCEAMENTO DE DEFESA.\nIMPOSSIBILIDADE DE EXAME. S\u00daMULA 7/STJ.\n1. O Tribunal de origem, soberano na aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos e provas\ndos autos, concluiu que n\u00e3o houve cerceamento de defesa, tendo em\nvista que o trabalho pericial foi satisfat\u00f3rio, concluindo pela\nexist\u00eancia de dano em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, e que ficou\nprejudicado o exame de quesito da defesa, pois as provas carreadas\naos autos demonstram que o local da controv\u00e9rsia sofreu altera\u00e7\u00e3o\ntanto por a\u00e7\u00e3o humana como por a\u00e7\u00e3o das mar\u00e9s. Nessas\ncircunst\u00e2ncias, o \u00f3bice da S\u00famula 7/STJ impede o exame de alega\u00e7\u00f5es\nem sentido diverso apresentadas pelo recorrente.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1623593 / SC\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2016/0231253-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "AGRAVO INTERNO SUBMETIDO AO ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. A\u00c7\u00c3O\nCIVIL P\u00daBLICA. EXTRA\u00c7\u00c3O IRREGULAR DE AREIA. RETIRADA DE VOLUME\nSUPERIOR AO AUTORIZADO. INDENIZA\u00c7\u00c3O.\n1. A Corte de origem, soberana no exame do material\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio, consignou que houve lavra de bem integrante do\npatrim\u00f4nio da Uni\u00e3o em quantidade superior \u00e0 autorizada, por isso\ndeve o particular indenizar, sob pena de enriquecimento sem causa.\nNesses termos, o \u00f3bice da S\u00famula 7/STJ impede o exame de alega\u00e7\u00f5es\nem sentido diverso, na linha de que n\u00e3o houve dano.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1623593 / SC\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2016/0231253-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "AGRAVO INTERNO SUBMETIDO AO ENUNCIADO ADMINISTRATIVO 3/STJ. A\u00c7\u00c3O\nCIVIL P\u00daBLICA. EXTRA\u00c7\u00c3O IRREGULAR DE AREIA. RETIRADA DE VOLUME\nSUPERIOR AO AUTORIZADO. INDENIZA\u00c7\u00c3O.\n1. A Corte de origem, soberana no exame do material\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio, consignou que houve lavra de bem integrante do\npatrim\u00f4nio da Uni\u00e3o em quantidade superior \u00e0 autorizada, por isso\ndeve o particular indenizar, sob pena de enriquecimento sem causa.\nNesses termos, o \u00f3bice da S\u00famula 7/STJ impede o exame de alega\u00e7\u00f5es\nem sentido diverso, na linha de que n\u00e3o houve dano.\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1639575 / RS\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2016/0309790-4", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL. ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO 3/STJ. EX-FERROVI\u00c1RIO. COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE\nAPOSENTADORIA. ADO\u00c7\u00c3O DE TABELA REMUNERAT\u00d3RIA DA RFFSA. REEXAME DO\nCONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. IMPOSSIBILIDADE. S\u00daMULA 7/STJ. DISS\u00cdDIO\nJURISPRUDENCIAL  PREJUDICADO. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Infirmar a conclus\u00e3o alcan\u00e7ada pela Corte de origem, adotando-se\npara tanto, as raz\u00f5es do recurso especial, pressup\u00f5e revisitar o\nconjunto f\u00e1tico-probat\u00f3rio do feito, o que \u00e9 obstado na via do\nrecurso especial, por for\u00e7a da S\u00famula 7/STJ.\n2. In casu, considerando que a Corte de origem assentou ter o\nagravante firmado Termo de Op\u00e7\u00e3o pela percep\u00e7\u00e3o da complementa\u00e7\u00e3o da\naposentadoria com base na Tabela remunerat\u00f3ria da extinta RFFSA, bem\ncomo o fato de que n\u00e3o consta do referido julgado informa\u00e7\u00e3o no\nsentido de que o agravante sempre trabalhou junto a TRENSURB, n\u00e3o\nsendo o caso de redistribui\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio do quadro da RFFSA, de\nmodo elidir a ado\u00e7\u00e3o do plano de cargos do funcion\u00e1rios da RFFSA, a\npretens\u00e3o recursal esbarra no  referido \u00f3bice sumular.\n3. \"A an\u00e1lise do diss\u00eddio jurisprudencial fica prejudicada em raz\u00e3o\nda aplica\u00e7\u00e3o do enunciado da S\u00famula 7/STJ, porquanto n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\nencontrar similitude  f\u00e1tica  entre o aresto combatido e os arestos\nparadigmas, uma  vez que as suas conclus\u00f5es d\u00edspares ocorreram, n\u00e3o\nem  raz\u00e3o  de entendimentos diversos sobre uma mesma quest\u00e3o legal,\nmas,  sim,  em raz\u00e3o  de fundamenta\u00e7\u00f5es baseadas em fatos, provas e\ncircunst\u00e2ncias espec\u00edficas de cada processo. 3. Agravo regimental a\nque se nega provimento.\" (AgRg no REsp 1583500/SP, Rel. Ministro\nMARCO AUR\u00c9LIO BELLIZZE, TERCEIRA TURMA, julgado em 24/05/2016, DJe\n06/06/2016).\n4. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1639575 / RS\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2016/0309790-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL. ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO 3/STJ. EX-FERROVI\u00c1RIO. COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE\nAPOSENTADORIA. ADO\u00c7\u00c3O DE TABELA REMUNERAT\u00d3RIA DA RFFSA. REEXAME DO\nCONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. IMPOSSIBILIDADE. S\u00daMULA 7/STJ. DISS\u00cdDIO\nJURISPRUDENCIAL  PREJUDICADO. AGRAVO INTERNO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Infirmar a conclus\u00e3o alcan\u00e7ada pela Corte de origem, adotando-se\npara tanto, as raz\u00f5es do recurso especial, pressup\u00f5e revisitar o\nconjunto f\u00e1tico-probat\u00f3rio do feito, o que \u00e9 obstado na via do\nrecurso especial, por for\u00e7a da S\u00famula 7/STJ.\n2. In casu, considerando que a Corte de origem assentou ter o\nagravante firmado Termo de Op\u00e7\u00e3o pela percep\u00e7\u00e3o da complementa\u00e7\u00e3o da\naposentadoria com base na Tabela remunerat\u00f3ria da extinta RFFSA, bem\ncomo o fato de que n\u00e3o consta do referido julgado informa\u00e7\u00e3o no\nsentido de que o agravante sempre trabalhou junto a TRENSURB, n\u00e3o\nsendo o caso de redistribui\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio do quadro da RFFSA, de\nmodo elidir a ado\u00e7\u00e3o do plano de cargos do funcion\u00e1rios da RFFSA, a\npretens\u00e3o recursal esbarra no  referido \u00f3bice sumular.\n3. \"A an\u00e1lise do diss\u00eddio jurisprudencial fica prejudicada em raz\u00e3o\nda aplica\u00e7\u00e3o do enunciado da S\u00famula 7/STJ, porquanto n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\nencontrar similitude  f\u00e1tica  entre o aresto combatido e os arestos\nparadigmas, uma  vez que as suas conclus\u00f5es d\u00edspares ocorreram, n\u00e3o\nem  raz\u00e3o  de entendimentos diversos sobre uma mesma quest\u00e3o legal,\nmas,  sim,  em raz\u00e3o  de fundamenta\u00e7\u00f5es baseadas em fatos, provas e\ncircunst\u00e2ncias espec\u00edficas de cada processo. 3. Agravo regimental a\nque se nega provimento.\" (AgRg no REsp 1583500/SP, Rel. Ministro\nMARCO AUR\u00c9LIO BELLIZZE, TERCEIRA TURMA, julgado em 24/05/2016, DJe\n06/06/2016).\n4. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1643308 / PB\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2016/0320670-1", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N. 3/STJ. AGRAVO INTERNO\nNO RECURSO ESPECIAL. DESER\u00c7\u00c3O DO RECURSO ESPECIAL. N\u00c3O COMPROVA\u00c7\u00c3O\nDO PAGAMENTO DE PREPARO. N\u00c3O SANEAMENTO DO V\u00cdCIO. AGRAVO INTERNO N\u00c3O\nPROVIDO.\n1. Apesar de intimado pela Min. Presidente do STJ, o recorrente n\u00e3o\nlogrou demonstrar que o pagamento do preparo do recurso especial foi\ndevidamente realizado.\n2. N\u00e3o se pode conhecer do recurso especial deserto.\n3. Agravo interno n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao agravo interno, nos\ntermos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Processo": "AgInt no REsp 1643308 / PB\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2016/0320670-1", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N. 3/STJ. AGRAVO INTERNO\nNO RECURSO ESPECIAL. DESER\u00c7\u00c3O DO RECURSO ESPECIAL. N\u00c3O COMPROVA\u00c7\u00c3O\nDO PAGAMENTO DE PREPARO. N\u00c3O SANEAMENTO DO V\u00cdCIO. AGRAVO INTERNO N\u00c3O\nPROVIDO.\n1. Apesar de intimado pela Min. Presidente do STJ, o recorrente n\u00e3o\nlogrou demonstrar que o pagamento do preparo do recurso especial foi\ndevidamente realizado.\n2. N\u00e3o se pode conhecer do recurso especial deserto.\n3. Agravo interno n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201501317936&dt_publicacao=10/04/2018"}
{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "AgInt no AREsp 1121629 / RS\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0146282-2", "Relator(a)": "Ministro L\u00c1ZARO GUIMAR\u00c3ES  (DESEMBARGADOR CONVOCADO DO TRF 5\u00aa REGI\u00c3O) (8400)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/12/2017", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "Ementa": "AGRAVO  INTERNO  NO  AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INTEMPESTIVIDADE DO\nRECURSO.  INCID\u00caNCIA  DO  CPC DE 2015. FERIADO LOCAL. COMPROVA\u00c7\u00c3O NO\nATO   DA   INTERPOSI\u00c7\u00c3O.  ENTENDIMENTO  DA  CORTE  ESPECIAL.  AGRAVO\nIMPROVIDO.\n1.  A  Corte  Especial  do  STJ,  no  julgamento  do  AgInt no AREsp\n957.821/MS,  realizado  na  sess\u00e3o  de  20  de  novembro de 2017, ao\ninterpretar  os arts. 932, par\u00e1grafo \u00fanico, e 1.003, \u00a7 6\u00ba, do CPC de\n2015,  bem  assim  os princ\u00edpios consagrados pelo novo Codex, firmou\norienta\u00e7\u00e3o  de  que  o  recorrente  deve  comprovar \"a ocorr\u00eancia de\nferiado  local  no  ato  de interposi\u00e7\u00e3o do recurso\", de maneira que\nfica  inviabilizada  a  apresenta\u00e7\u00e3o  de  documento h\u00e1bil em momento\nposterior para demonstrar sua tempestividade.\n2. Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos  e  relatados  estes  autos,  em  que  s\u00e3o  partes  as  acima\nindicadas,  decide a Quarta Turma, por unanimidade, negar provimento\nao  agravo  interno,  nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os\nSrs.  Ministros  Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel Gallotti, Antonio\nCarlos  Ferreira  (Presidente)  e  Marco  Buzzi  votaram  com  o Sr.\nMinistro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgInt no AREsp 1121629-RS que foram acolhidos\ncom efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "AgInt no AREsp 1121629 / RS\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0146282-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro L\u00c1ZARO GUIMAR\u00c3ES  (DESEMBARGADOR CONVOCADO DO TRF 5\u00aa REGI\u00c3O) (8400)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T4 - QUARTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "05/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "AGRAVO  INTERNO  NO  AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INTEMPESTIVIDADE DO\nRECURSO.  INCID\u00caNCIA  DO  CPC DE 2015. FERIADO LOCAL. COMPROVA\u00c7\u00c3O NO\nATO   DA   INTERPOSI\u00c7\u00c3O.  ENTENDIMENTO  DA  CORTE  ESPECIAL.  AGRAVO\nIMPROVIDO.\n1.  A  Corte  Especial  do  STJ,  no  julgamento  do  AgInt no AREsp\n957.821/MS,  realizado  na  sess\u00e3o  de  20  de  novembro de 2017, ao\ninterpretar  os arts. 932, par\u00e1grafo \u00fanico, e 1.003, \u00a7 6\u00ba, do CPC de\n2015,  bem  assim  os princ\u00edpios consagrados pelo novo Codex, firmou\norienta\u00e7\u00e3o  de  que  o  recorrente  deve  comprovar \"a ocorr\u00eancia de\nferiado  local  no  ato  de interposi\u00e7\u00e3o do recurso\", de maneira que\nfica  inviabilizada  a  apresenta\u00e7\u00e3o  de  documento h\u00e1bil em momento\nposterior para demonstrar sua tempestividade.\n2. Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos  e  relatados  estes  autos,  em  que  s\u00e3o  partes  as  acima\nindicadas,  decide a Quarta Turma, por unanimidade, negar provimento\nao  agravo  interno,  nos termos do voto do Sr. Ministro Relator. Os\nSrs.  Ministros  Luis Felipe Salom\u00e3o, Maria Isabel Gallotti, Antonio\nCarlos  Ferreira  (Presidente)  e  Marco  Buzzi  votaram  com  o Sr.\nMinistro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Notas": "Veja os EDcl no AgInt no AREsp 1121629-RS que foram acolhidos\ncom efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1711800 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0120764-9", "Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "RECURSOS ESPECIAIS. EMBARGOS \u00c0 EXECU\u00c7\u00c3O. LOCA\u00c7\u00c3O. TRANSA\u00c7\u00c3O. FIAN\u00c7A.\nANU\u00caNCIA DO C\u00d4NJUGE. INEXIST\u00caNCIA. FIADORES. EXONERA\u00c7\u00c3O. ART. 1.647\nDO CC/2002. S\u00daMULA N\u00ba 332/STJ. NULIDADE. ARGUI\u00c7\u00c3O. C\u00d4NJUGE\nSUBSCRITOR. ILEGITIMIDADE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Cinge-se a controv\u00e9rsia a definir se \u00e9 v\u00e1lida a fian\u00e7a, prestada\nsem anu\u00eancia do outro c\u00f4njuge, em transa\u00e7\u00e3o extrajudicial, na qual o\nlocador e o locat\u00e1rio ajustaram o parcelamento dos alugu\u00e9is\ninadimplidos.\n3. A transa\u00e7\u00e3o e a morat\u00f3ria t\u00eam o efeito de exonerar os fiadores\nque n\u00e3o anu\u00edram com o pacto (art. 838, I, e 844, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo\nCivil). Precedentes.\n4. A validade da fian\u00e7a prestada em instrumento de transa\u00e7\u00e3o (ou\nmorat\u00f3ria) necessita da concord\u00e2ncia dos c\u00f4njuges, conforme o art.\n1.647, III, do C\u00f3digo Civil. Intelig\u00eancia da S\u00famula n\u00ba 332/STJ.\n5. A nulidade da fian\u00e7a n\u00e3o pode ser apontada pelo c\u00f4njuge\nsubscritor, mas somente por aquele que n\u00e3o anuiu. Precedentes.\n6. Recurso especial de LEYLA HIAS NORTE REBELO provido. Apelo de\nDARCI NORTE REBELO n\u00e3o conhecido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide a Terceira Turma, por unanimidade, dar provimento\nao recurso especial interposto por  LEYLA HIAS NORTE REBELO e n\u00e3o\nconhecer do recurso interposto por  DARCI NORTE REBELO, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio\nBellizze (Presidente), Moura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de\nTarso Sanseverino votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1711800 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0120764-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "RECURSOS ESPECIAIS. EMBARGOS \u00c0 EXECU\u00c7\u00c3O. LOCA\u00c7\u00c3O. TRANSA\u00c7\u00c3O. FIAN\u00c7A.\nANU\u00caNCIA DO C\u00d4NJUGE. INEXIST\u00caNCIA. FIADORES. EXONERA\u00c7\u00c3O. ART. 1.647\nDO CC/2002. S\u00daMULA N\u00ba 332/STJ. NULIDADE. ARGUI\u00c7\u00c3O. C\u00d4NJUGE\nSUBSCRITOR. ILEGITIMIDADE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Cinge-se a controv\u00e9rsia a definir se \u00e9 v\u00e1lida a fian\u00e7a, prestada\nsem anu\u00eancia do outro c\u00f4njuge, em transa\u00e7\u00e3o extrajudicial, na qual o\nlocador e o locat\u00e1rio ajustaram o parcelamento dos alugu\u00e9is\ninadimplidos.\n3. A transa\u00e7\u00e3o e a morat\u00f3ria t\u00eam o efeito de exonerar os fiadores\nque n\u00e3o anu\u00edram com o pacto (art. 838, I, e 844, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo\nCivil). Precedentes.\n4. A validade da fian\u00e7a prestada em instrumento de transa\u00e7\u00e3o (ou\nmorat\u00f3ria) necessita da concord\u00e2ncia dos c\u00f4njuges, conforme o art.\n1.647, III, do C\u00f3digo Civil. Intelig\u00eancia da S\u00famula n\u00ba 332/STJ.\n5. A nulidade da fian\u00e7a n\u00e3o pode ser apontada pelo c\u00f4njuge\nsubscritor, mas somente por aquele que n\u00e3o anuiu. Precedentes.\n6. Recurso especial de LEYLA HIAS NORTE REBELO provido. Apelo de\nDARCI NORTE REBELO n\u00e3o conhecido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide a Terceira Turma, por unanimidade, dar provimento\nao recurso especial interposto por  LEYLA HIAS NORTE REBELO e n\u00e3o\nconhecer do recurso interposto por  DARCI NORTE REBELO, nos termos\ndo voto do Sr. Ministro Relator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio\nBellizze (Presidente), Moura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de\nTarso Sanseverino votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1728044 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0030981-2", "Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "RECURSO ESPECIAL. DIREITO CIVIL. A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL.\nCONTRATO DE SUBLICENCIAMENTO DE SOFTWARE. C\u00d3DIGO DE DEFESA DO\nCONSUMIDOR. AFASTAMENTO. PRECLUS\u00c3O. RESPONSABILIDADE SOLID\u00c1RIA.\nPREVIS\u00c3O LEGAL. INEXIST\u00caNCIA. CULPA CONCORRENTE. AVEN\u00c7A. RESOLU\u00c7\u00c3O.\nRETORNO AO STATUS QUO ANTE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Contrato celebrado por usu\u00e1rio final com empresa autorizada a\nsublicenciar software de gest\u00e3o empresarial de propriedade da\nrecorrente (SAP BRASIL LTDA.) e a operar nas demais etapas\nnecess\u00e1rias \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema.\n3. Resolu\u00e7\u00e3o do contrato por culpa concorrente imput\u00e1vel \u00e0\ndesenvolvedora do software, \u00e0 empresa respons\u00e1vel pela sua\nimplanta\u00e7\u00e3o e ao pr\u00f3prio usu\u00e1rio final.\n4. N\u00e3o havendo danos a serem reparados, materiais ou morais, a\nliquida\u00e7\u00e3o do contrato resolvido deve se restringir \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o\nda situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cada um dos contratantes anteriormente \u00e0\ncelebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a.\n5. Hip\u00f3tese em que as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias afastaram a\naplicabilidade das normas consumeristas, a impedir o reconhecimento\nda solidariedade por v\u00edcio do produto ou do servi\u00e7o nos moldes do\nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n6. Na enumera\u00e7\u00e3o das partes de um contrato de licenciamento de\nsoftware no qual tamb\u00e9m estejam contemplados os servi\u00e7os de\nimplanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, suporte etc., dadas as diversas\npeculiaridades que o cercam, devem ser abarcados, al\u00e9m do usu\u00e1rio\nfinal, todos aqueles que assumem, ainda que indiretamente, a\nresponsabilidade pelo adequado funcionamento do sistema.\n7. Dever de devolu\u00e7\u00e3o das parcelas recebidas do usu\u00e1rio final que\ndeve recair tanto sobre a propriet\u00e1ria dos direitos de uso do\nsoftware quanto sobre a empresa autorizada a sublicenci\u00e1-lo e a\noperar nas demais etapas necess\u00e1rias \u00e0 sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, na\nextens\u00e3o do que cada uma recebeu.\n8. A constata\u00e7\u00e3o de culpa concorrente poderia, se dano houvesse,\nservir para fins de redu\u00e7\u00e3o do valor da respectiva indeniza\u00e7\u00e3o, nos\ntermos do art. 945 do C\u00f3digo Civil, mas n\u00e3o para afastar o dever de\nrestitui\u00e7\u00e3o integral das parcelas pagas pelo usu\u00e1rio final, que, ao\nfim e ao cabo, n\u00e3o p\u00f4de usufruir das facilidades que o software de\ngest\u00e3o empresarial poderia lhe proporcionar.\n9. Recurso especial parcialmente provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide  a Terceira Turma, por unanimidade, dar parcial\nprovimento ao recurso especial, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio Bellizze (Presidente),\nMoura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de Tarso Sanseverino votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1728044 / RS\nRECURSO ESPECIAL\n2017/0030981-2", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA (1147)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T3 - TERCEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "RECURSO ESPECIAL. DIREITO CIVIL. A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL.\nCONTRATO DE SUBLICENCIAMENTO DE SOFTWARE. C\u00d3DIGO DE DEFESA DO\nCONSUMIDOR. AFASTAMENTO. PRECLUS\u00c3O. RESPONSABILIDADE SOLID\u00c1RIA.\nPREVIS\u00c3O LEGAL. INEXIST\u00caNCIA. CULPA CONCORRENTE. AVEN\u00c7A. RESOLU\u00c7\u00c3O.\nRETORNO AO STATUS QUO ANTE.\n1. Recurso especial interposto contra ac\u00f3rd\u00e3o publicado na vig\u00eancia\ndo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Enunciados Administrativos n\u00bas\n2 e 3/STJ).\n2. Contrato celebrado por usu\u00e1rio final com empresa autorizada a\nsublicenciar software de gest\u00e3o empresarial de propriedade da\nrecorrente (SAP BRASIL LTDA.) e a operar nas demais etapas\nnecess\u00e1rias \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema.\n3. Resolu\u00e7\u00e3o do contrato por culpa concorrente imput\u00e1vel \u00e0\ndesenvolvedora do software, \u00e0 empresa respons\u00e1vel pela sua\nimplanta\u00e7\u00e3o e ao pr\u00f3prio usu\u00e1rio final.\n4. N\u00e3o havendo danos a serem reparados, materiais ou morais, a\nliquida\u00e7\u00e3o do contrato resolvido deve se restringir \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o\nda situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cada um dos contratantes anteriormente \u00e0\ncelebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a.\n5. Hip\u00f3tese em que as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias afastaram a\naplicabilidade das normas consumeristas, a impedir o reconhecimento\nda solidariedade por v\u00edcio do produto ou do servi\u00e7o nos moldes do\nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n6. Na enumera\u00e7\u00e3o das partes de um contrato de licenciamento de\nsoftware no qual tamb\u00e9m estejam contemplados os servi\u00e7os de\nimplanta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, suporte etc., dadas as diversas\npeculiaridades que o cercam, devem ser abarcados, al\u00e9m do usu\u00e1rio\nfinal, todos aqueles que assumem, ainda que indiretamente, a\nresponsabilidade pelo adequado funcionamento do sistema.\n7. Dever de devolu\u00e7\u00e3o das parcelas recebidas do usu\u00e1rio final que\ndeve recair tanto sobre a propriet\u00e1ria dos direitos de uso do\nsoftware quanto sobre a empresa autorizada a sublicenci\u00e1-lo e a\noperar nas demais etapas necess\u00e1rias \u00e0 sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, na\nextens\u00e3o do que cada uma recebeu.\n8. A constata\u00e7\u00e3o de culpa concorrente poderia, se dano houvesse,\nservir para fins de redu\u00e7\u00e3o do valor da respectiva indeniza\u00e7\u00e3o, nos\ntermos do art. 945 do C\u00f3digo Civil, mas n\u00e3o para afastar o dever de\nrestitui\u00e7\u00e3o integral das parcelas pagas pelo usu\u00e1rio final, que, ao\nfim e ao cabo, n\u00e3o p\u00f4de usufruir das facilidades que o software de\ngest\u00e3o empresarial poderia lhe proporcionar.\n9. Recurso especial parcialmente provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos e relatados estes autos, em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, decide  a Terceira Turma, por unanimidade, dar parcial\nprovimento ao recurso especial, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Marco Aur\u00e9lio Bellizze (Presidente),\nMoura Ribeiro, Nancy Andrighi e Paulo de Tarso Sanseverino votaram\ncom o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1130715 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2009/0057164-9", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. PRESCRI\u00c7\u00c3O QUINQUENAL. A\u00c7\u00c3O AJUIZADA\nAP\u00d3S A VIG\u00caNCIA DA LC N\u00ba 118/2005. ENTENDIMENTO ADOTADO PELO STF EM\nREPERCUSS\u00c3O GERAL E INCORPORADO PELO STJ. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O\nEXERCIDO.\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 566.621, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0\ne 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos\npara novo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, no regime do art. 543-B do CPC/1973,\ndecidiu que \u00e9 \"v\u00e1lida a aplica\u00e7\u00e3o do novo prazo de 5 anos\nt\u00e3o-somente \u00e0s a\u00e7\u00f5es ajuizadas ap\u00f3s o decurso da vacatio legis de\n120 dias, ou seja, a partir de 9 de junho de 2005\" (RE 566.621,\nRelatora Min. Ellen Gracie, Tribunal Pleno, Repercuss\u00e3o Geral -\nm\u00e9rito, DJe-195). O posicionamento do STF ensejou novo\npronunciamento da Primeira Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na\nsistem\u00e1tica do art. 543-C, a qual decidiu que, \"para as a\u00e7\u00f5es\najuizadas a partir de 9.6.2005, aplica-se o art. 3\u00ba da Lei\nComplementar n. 118/2005, contando-se o prazo prescricional dos\ntributos sujeitos a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o em cinco anos a\npartir do pagamento antecipado de que trata o art. 150, \u00a71\u00ba, do CTN\"\n(REsp 1.269.570/MG, Rel. Ministro Mauro Campbell Marques, Primeira\nSe\u00e7\u00e3o, DJe 04/06/2012).\n3. O recurso especial n\u00e3o foi conhecido no ponto em que se discutiu\na inclus\u00e3o do ICMS na base de c\u00e1lculo do PIS e da COFINS, haja vista\na aus\u00eancia de prequestionamento do art. 110 do CTN e porque a\ncontrov\u00e9rsia foi decidida na origem a partir de fundamento de \u00edndole\neminentemente constitucional, qual seja, a dimens\u00e3o do conceito de\nreceita previsto no art. 195, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No ponto,\no recurso extraordin\u00e1rio interposto pela parte interessada\nencontra-se sobrestado no Tribunal de segundo grau, de modo que a\nquest\u00e3o ser\u00e1 analisada por ocasi\u00e3o do retorno dos autos \u00e0 origem\npara reexame da apela\u00e7\u00e3o na forma dos arts. 543-B, \u00a7 3\u00ba, do CPC/1973\n(art. 1.040, II, do CPC/2015) em raz\u00e3o do superveniente entendimento\nadotado pelo STF nos autos do RE n\u00ba 574.706/PR.\n4. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973), para conhecer\nem parte do recurso especial e, nessa parte, negar-lhe provimento,\nmantendo o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o\nquinquenal \u00e0 hip\u00f3tese dos autos, eis que a a\u00e7\u00e3o foi ajuizada ap\u00f3s a\nvig\u00eancia da LC n\u00ba 118/2005.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu em parte do recurso e, nessa\nparte, negou-lhe provimento, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1130715 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2009/0057164-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. PRESCRI\u00c7\u00c3O QUINQUENAL. A\u00c7\u00c3O AJUIZADA\nAP\u00d3S A VIG\u00caNCIA DA LC N\u00ba 118/2005. ENTENDIMENTO ADOTADO PELO STF EM\nREPERCUSS\u00c3O GERAL E INCORPORADO PELO STJ. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O\nEXERCIDO.\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 566.621, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0\ne 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos\npara novo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, no regime do art. 543-B do CPC/1973,\ndecidiu que \u00e9 \"v\u00e1lida a aplica\u00e7\u00e3o do novo prazo de 5 anos\nt\u00e3o-somente \u00e0s a\u00e7\u00f5es ajuizadas ap\u00f3s o decurso da vacatio legis de\n120 dias, ou seja, a partir de 9 de junho de 2005\" (RE 566.621,\nRelatora Min. Ellen Gracie, Tribunal Pleno, Repercuss\u00e3o Geral -\nm\u00e9rito, DJe-195). O posicionamento do STF ensejou novo\npronunciamento da Primeira Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na\nsistem\u00e1tica do art. 543-C, a qual decidiu que, \"para as a\u00e7\u00f5es\najuizadas a partir de 9.6.2005, aplica-se o art. 3\u00ba da Lei\nComplementar n. 118/2005, contando-se o prazo prescricional dos\ntributos sujeitos a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o em cinco anos a\npartir do pagamento antecipado de que trata o art. 150, \u00a71\u00ba, do CTN\"\n(REsp 1.269.570/MG, Rel. Ministro Mauro Campbell Marques, Primeira\nSe\u00e7\u00e3o, DJe 04/06/2012).\n3. O recurso especial n\u00e3o foi conhecido no ponto em que se discutiu\na inclus\u00e3o do ICMS na base de c\u00e1lculo do PIS e da COFINS, haja vista\na aus\u00eancia de prequestionamento do art. 110 do CTN e porque a\ncontrov\u00e9rsia foi decidida na origem a partir de fundamento de \u00edndole\neminentemente constitucional, qual seja, a dimens\u00e3o do conceito de\nreceita previsto no art. 195, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No ponto,\no recurso extraordin\u00e1rio interposto pela parte interessada\nencontra-se sobrestado no Tribunal de segundo grau, de modo que a\nquest\u00e3o ser\u00e1 analisada por ocasi\u00e3o do retorno dos autos \u00e0 origem\npara reexame da apela\u00e7\u00e3o na forma dos arts. 543-B, \u00a7 3\u00ba, do CPC/1973\n(art. 1.040, II, do CPC/2015) em raz\u00e3o do superveniente entendimento\nadotado pelo STF nos autos do RE n\u00ba 574.706/PR.\n4. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973), para conhecer\nem parte do recurso especial e, nessa parte, negar-lhe provimento,\nmantendo o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o\nquinquenal \u00e0 hip\u00f3tese dos autos, eis que a a\u00e7\u00e3o foi ajuizada ap\u00f3s a\nvig\u00eancia da LC n\u00ba 118/2005.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu em parte do recurso e, nessa\nparte, negou-lhe provimento, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1189792 / SP\nRECURSO ESPECIAL\n2010/0068122-5", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O (ART. 1.030,\nII, DO CPC/2015). SUBMISS\u00c3O \u00c0 REGRA PREVISTA NO ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO 02/STJ. PRECAT\u00d3RIO. PAGAMENTO INSUFICIENTE.\nNECESSIDADE DE EXPEDI\u00c7\u00c3O DE NOVO PRECAT\u00d3RIO, COM CITA\u00c7\u00c3O DA FAZENDA\nP\u00daBLICA.\n1. N\u00e3o obstante o entendimento que prevalecia nesta Corte, o Supremo\nTribunal Federal, em sede de recurso extraordin\u00e1rio submetido ao\nregime da repercuss\u00e3o geral (e por meio eletr\u00f4nico), ratificou sua\njurisprud\u00eancia, no sentido da obrigatoriedade de cita\u00e7\u00e3o da Fazenda\nP\u00fablica quando da expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio complementar.\nNesse sentido: RE 605.481/SP RG, Relator(a): Min. ELLEN GRACIE,\njulgado em 29/04/2010, REPERCUSS\u00c3O GERAL - M\u00c9RITO DJe-154 DIVULG\n19-08-2010 PUBLIC 20-08-2010 EMENT VOL-02411-05 PP-01114.\n2. Cabe registrar a exist\u00eancia de precedentes do Supremo Tribunal\nFederal que ressalvam a necessidade de novo precat\u00f3rio e,\nconsequentemente, nova cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, nas hip\u00f3teses de\nerro material, inexatid\u00e3o aritm\u00e9tica ou substitui\u00e7\u00e3o de \u00edndices de\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.\nNesse sentido: RE 515201 AgR, Relator(a): Min. DIAS TOFFOLI,\nPrimeira Turma, julgado em 24/04/2012, AC\u00d3RD\u00c3O ELETR\u00d4NICO DJe-096\nDIVULG 16-05-2012 PUBLIC 17-05-2012; ARE 948711 AgR, Relator(a):\nMin. GILMAR MENDES, Segunda Turma, julgado em 17/05/2016, PROCESSO\nELETR\u00d4NICO DJe-112 DIVULG 01-06-2016 PUBLIC 02-06-2016.\n3. No caso concreto, em se tratando de pagamento insuficiente,\naplica-se o entendimento no sentido de que \u00e9 necess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o\nde novo precat\u00f3rio, com a cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.\n4. Recurso especial n\u00e3o provido (ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o).", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao recurso, nos termos\ndo voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1189792 / SP\nRECURSO ESPECIAL\n2010/0068122-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE RETRATA\u00c7\u00c3O (ART. 1.030,\nII, DO CPC/2015). SUBMISS\u00c3O \u00c0 REGRA PREVISTA NO ENUNCIADO\nADMINISTRATIVO 02/STJ. PRECAT\u00d3RIO. PAGAMENTO INSUFICIENTE.\nNECESSIDADE DE EXPEDI\u00c7\u00c3O DE NOVO PRECAT\u00d3RIO, COM CITA\u00c7\u00c3O DA FAZENDA\nP\u00daBLICA.\n1. N\u00e3o obstante o entendimento que prevalecia nesta Corte, o Supremo\nTribunal Federal, em sede de recurso extraordin\u00e1rio submetido ao\nregime da repercuss\u00e3o geral (e por meio eletr\u00f4nico), ratificou sua\njurisprud\u00eancia, no sentido da obrigatoriedade de cita\u00e7\u00e3o da Fazenda\nP\u00fablica quando da expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio complementar.\nNesse sentido: RE 605.481/SP RG, Relator(a): Min. ELLEN GRACIE,\njulgado em 29/04/2010, REPERCUSS\u00c3O GERAL - M\u00c9RITO DJe-154 DIVULG\n19-08-2010 PUBLIC 20-08-2010 EMENT VOL-02411-05 PP-01114.\n2. Cabe registrar a exist\u00eancia de precedentes do Supremo Tribunal\nFederal que ressalvam a necessidade de novo precat\u00f3rio e,\nconsequentemente, nova cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, nas hip\u00f3teses de\nerro material, inexatid\u00e3o aritm\u00e9tica ou substitui\u00e7\u00e3o de \u00edndices de\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.\nNesse sentido: RE 515201 AgR, Relator(a): Min. DIAS TOFFOLI,\nPrimeira Turma, julgado em 24/04/2012, AC\u00d3RD\u00c3O ELETR\u00d4NICO DJe-096\nDIVULG 16-05-2012 PUBLIC 17-05-2012; ARE 948711 AgR, Relator(a):\nMin. GILMAR MENDES, Segunda Turma, julgado em 17/05/2016, PROCESSO\nELETR\u00d4NICO DJe-112 DIVULG 01-06-2016 PUBLIC 02-06-2016.\n3. No caso concreto, em se tratando de pagamento insuficiente,\naplica-se o entendimento no sentido de que \u00e9 necess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o\nde novo precat\u00f3rio, com a cita\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.\n4. Recurso especial n\u00e3o provido (ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o).", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, negou provimento ao recurso, nos termos\ndo voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "Ag 309489 / RS\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2000/0050699-0", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. ICMS. SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nTRIBUT\u00c1RIA PRA FRENTE. RESTITUI\u00c7\u00c3O DA DIFEREN\u00c7A ENTRE A BASE DE\nC\u00c1LCULO PRESUMIDA E A BASE DE C\u00c1LCULO REAL. POSSIBILIDADE\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL EM SEDE DE REPERCUSS\u00c3O\nGERAL (RE 593.849).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7 \u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do\nCPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos para\nnovo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, em sede de repercuss\u00e3o geral\nreconhecida nos autos do RE n\u00ba 593.849, fixou tese no sentido de que\n\"\u00c9 devida a restitui\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de\nMercadorias e Servi\u00e7os - ICMS pago a mais no regime de substitui\u00e7\u00e3o\ntribut\u00e1ria para frente se a base de c\u00e1lculo efetiva da opera\u00e7\u00e3o for\ninferior \u00e0 presumida\".\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "Ag 309489 / RS\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2000/0050699-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. ICMS. SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\nTRIBUT\u00c1RIA PRA FRENTE. RESTITUI\u00c7\u00c3O DA DIFEREN\u00c7A ENTRE A BASE DE\nC\u00c1LCULO PRESUMIDA E A BASE DE C\u00c1LCULO REAL. POSSIBILIDADE\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL EM SEDE DE REPERCUSS\u00c3O\nGERAL (RE 593.849).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7 \u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do\nCPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os autos para\nnovo exame.\n2. O Supremo Tribunal Federal, em sede de repercuss\u00e3o geral\nreconhecida nos autos do RE n\u00ba 593.849, fixou tese no sentido de que\n\"\u00c9 devida a restitui\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de\nMercadorias e Servi\u00e7os - ICMS pago a mais no regime de substitui\u00e7\u00e3o\ntribut\u00e1ria para frente se a base de c\u00e1lculo efetiva da opera\u00e7\u00e3o for\ninferior \u00e0 presumida\".\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "AgInt no REsp 1689059 / SP\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0187691-7", "Relator(a)": "Ministro FRANCISCO FALC\u00c3O (1116)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "10/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO. ISS. AUS\u00caNCIA DO SERVI\u00c7O NA LISTA. TEMA N. 132. RECURSO\nESPECIAL REPETITIVO. AC\u00d3RD\u00c3O EM CONSON\u00c2NCIA COM A JURISPRUD\u00caNCIA\nDESTA CORTE.\nI - A Primeira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, no julgamento do Tema n.\u00ba 132,\nvinculado ao Recurso Especial Repetitivo 1.111.234/PR, firmou\nentendimento no sentido de que \"\u00e9 taxativa a Lista de Servi\u00e7os anexa\nao Decreto-lei 406/68, para efeito de incid\u00eancia de ISS,\nadmitindo-se, aos j\u00e1 existentes apresentados com outra nomenclatura,\no emprego da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva para servi\u00e7os cong\u00eaneres\" (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJe de 08/10/2009).\nII - Nessa linha, o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido encontra-se em conformidade\ncom o entendimento firmado no \u00e2mbito desta Corte, pois admitiu a\ninterpreta\u00e7\u00e3o extensiva para os servi\u00e7os cong\u00eaneres aos previstos na\nLista de Servi\u00e7os anexa ao Decreto-Lei n.\u00ba 406/1968, na reda\u00e7\u00e3o dada\npela Lei Complementar n.\u00ba 56/1987, nos termos da seguinte motiva\u00e7\u00e3o,\ntrazida em sede de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, in verbis: \" Por\nconseguinte, verifica-se que n\u00e3o constam da referida lista anexa \u00e0\nLei Complementar n\u00b0 56/87, servi\u00e7os relativos a \"7.1.9.30.00-6 \u0014\nrecupera\u00e7\u00e3o de encargos e despesas\" \u0014 e suas v\u00e1rias subcontas \u0014\n\"Ressarcimentos de despesas de telefone\", \"Ressarcimentos de\ndespesas de telex\", \"Ressarcimentos de despesas de portes e\ntelegramas\", \"Recupera\u00e7\u00e3o de despesas de dep\u00f3sito\" e \"Recupera\u00e7\u00e3o de\nMultas da Compensa\u00e7\u00e3o, ainda que se fa\u00e7a uma interpreta\u00e7\u00e3o extensiva\ndos termos que dela constam. Conclui-se, portanto, que \u00e9 poss\u00edvel a\naplica\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva desde que a atividade correlata\ncorresponda a servi\u00e7o expressamente previsto na legisla\u00e7\u00e3o\ncorrespondente, o que n\u00e3o ocorre nos autos.\" (fls. 1.510/1.511).\nIII - Outrossim, a invers\u00e3o do julgado quanto ao enquadramento dos\nitens mencionados demandaria necess\u00e1rio revolvimento do conte\u00fado\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que atrai a incid\u00eancia da S\u00famula\n7/STJ, assim redigida: \"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o\nenseja recurso especial\".\nIV - Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\" Os\nSrs. Ministros Herman Benjamin, Og Fernandes, Mauro Campbell Marques\ne Assusete Magalh\u00e3es votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "AgInt no REsp 1689059 / SP\nAGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0187691-7", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro FRANCISCO FALC\u00c3O (1116)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO. ISS. AUS\u00caNCIA DO SERVI\u00c7O NA LISTA. TEMA N. 132. RECURSO\nESPECIAL REPETITIVO. AC\u00d3RD\u00c3O EM CONSON\u00c2NCIA COM A JURISPRUD\u00caNCIA\nDESTA CORTE.\nI - A Primeira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, no julgamento do Tema n.\u00ba 132,\nvinculado ao Recurso Especial Repetitivo 1.111.234/PR, firmou\nentendimento no sentido de que \"\u00e9 taxativa a Lista de Servi\u00e7os anexa\nao Decreto-lei 406/68, para efeito de incid\u00eancia de ISS,\nadmitindo-se, aos j\u00e1 existentes apresentados com outra nomenclatura,\no emprego da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva para servi\u00e7os cong\u00eaneres\" (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJe de 08/10/2009).\nII - Nessa linha, o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido encontra-se em conformidade\ncom o entendimento firmado no \u00e2mbito desta Corte, pois admitiu a\ninterpreta\u00e7\u00e3o extensiva para os servi\u00e7os cong\u00eaneres aos previstos na\nLista de Servi\u00e7os anexa ao Decreto-Lei n.\u00ba 406/1968, na reda\u00e7\u00e3o dada\npela Lei Complementar n.\u00ba 56/1987, nos termos da seguinte motiva\u00e7\u00e3o,\ntrazida em sede de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, in verbis: \" Por\nconseguinte, verifica-se que n\u00e3o constam da referida lista anexa \u00e0\nLei Complementar n\u00b0 56/87, servi\u00e7os relativos a \"7.1.9.30.00-6 \u0014\nrecupera\u00e7\u00e3o de encargos e despesas\" \u0014 e suas v\u00e1rias subcontas \u0014\n\"Ressarcimentos de despesas de telefone\", \"Ressarcimentos de\ndespesas de telex\", \"Ressarcimentos de despesas de portes e\ntelegramas\", \"Recupera\u00e7\u00e3o de despesas de dep\u00f3sito\" e \"Recupera\u00e7\u00e3o de\nMultas da Compensa\u00e7\u00e3o, ainda que se fa\u00e7a uma interpreta\u00e7\u00e3o extensiva\ndos termos que dela constam. Conclui-se, portanto, que \u00e9 poss\u00edvel a\naplica\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva desde que a atividade correlata\ncorresponda a servi\u00e7o expressamente previsto na legisla\u00e7\u00e3o\ncorrespondente, o que n\u00e3o ocorre nos autos.\" (fls. 1.510/1.511).\nIII - Outrossim, a invers\u00e3o do julgado quanto ao enquadramento dos\nitens mencionados demandaria necess\u00e1rio revolvimento do conte\u00fado\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que atrai a incid\u00eancia da S\u00famula\n7/STJ, assim redigida: \"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o\nenseja recurso especial\".\nIV - Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade, negou provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\" Os\nSrs. Ministros Herman Benjamin, Og Fernandes, Mauro Campbell Marques\ne Assusete Magalh\u00e3es votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "AgRg no AREsp 1141945 / DF\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0190259-0", "Relator(a)": "Ministro RIBEIRO DANTAS (1181)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "Data do Julgamento": "05/12/2017", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "Ementa": "PROCESSO  PENAL.  AGRAVO  REGIMENTAL  NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nINTERPOSI\u00c7\u00c3O  FORA  DO  PRAZO  LEGAL.  LAPSO TEMPORAL DE QUINZE DIAS\nCORRIDOS. INTEMPESTIVIDADE. AGRAVO REGIMENTAL N\u00c3O CONHECIDO.\n1.  Nos  termos do entendimento desta corte, nas a\u00e7\u00f5es que tratam de\nmat\u00e9ria  penal ou processual penal, a contagem de prazo ser\u00e1 em dias\ncorridos,  porquanto  o C\u00f3digo de Processo Penal assim define em seu\nartigo 798, in verbis: \"Todos os prazos correr\u00e3o em cart\u00f3rio e ser\u00e3o\ncont\u00ednuos  e  perempt\u00f3rios, n\u00e3o se interrompendo por f\u00e9rias, domingo\nou dia de feriado\".\n2.  No  caso  dos  autos,  o  ac\u00f3rd\u00e3o  foi  publicado  em 23/1/2017,\niniciando-se   o  prazo  recursal  no  primeiro  dia  \u00fatil  seguinte\n(24/1/2017)  e  terminando  15  dias  corridos  ap\u00f3s  essa  data, em\n7/2/2017. O recurso foi interposto, intempestivamente, em 8/2/2017.\n3. Agravo regimental n\u00e3o conhecido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde  Justi\u00e7a,  por unanimidade, n\u00e3o conhecer do agravo regimental. Os\nSrs. Ministros Joel Ilan Paciornik, Jorge Mussi e Reynaldo Soares da\nFonseca votaram com o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Felix Fischer.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg no AREsp 1141945-DF que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "AgRg no AREsp 1141945 / DF\nAGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0190259-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro RIBEIRO DANTAS (1181)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T5 - QUINTA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "05/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 13/12/2017", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "PROCESSO  PENAL.  AGRAVO  REGIMENTAL  NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nINTERPOSI\u00c7\u00c3O  FORA  DO  PRAZO  LEGAL.  LAPSO TEMPORAL DE QUINZE DIAS\nCORRIDOS. INTEMPESTIVIDADE. AGRAVO REGIMENTAL N\u00c3O CONHECIDO.\n1.  Nos  termos do entendimento desta corte, nas a\u00e7\u00f5es que tratam de\nmat\u00e9ria  penal ou processual penal, a contagem de prazo ser\u00e1 em dias\ncorridos,  porquanto  o C\u00f3digo de Processo Penal assim define em seu\nartigo 798, in verbis: \"Todos os prazos correr\u00e3o em cart\u00f3rio e ser\u00e3o\ncont\u00ednuos  e  perempt\u00f3rios, n\u00e3o se interrompendo por f\u00e9rias, domingo\nou dia de feriado\".\n2.  No  caso  dos  autos,  o  ac\u00f3rd\u00e3o  foi  publicado  em 23/1/2017,\niniciando-se   o  prazo  recursal  no  primeiro  dia  \u00fatil  seguinte\n(24/1/2017)  e  terminando  15  dias  corridos  ap\u00f3s  essa  data, em\n7/2/2017. O recurso foi interposto, intempestivamente, em 8/2/2017.\n3. Agravo regimental n\u00e3o conhecido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal\nde  Justi\u00e7a,  por unanimidade, n\u00e3o conhecer do agravo regimental. Os\nSrs. Ministros Joel Ilan Paciornik, Jorge Mussi e Reynaldo Soares da\nFonseca votaram com o Sr. Ministro Relator.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Felix Fischer.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg no AREsp 1141945-DF que foram acolhidos com\nefeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "EDcl no AgInt nos EDcl no AREsp 1067047 / RJ\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0051994-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministro FRANCISCO FALC\u00c3O (1116)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO. ALEGA\u00c7\u00c3O DE V\u00cdCIOS NO\nAC\u00d3RD\u00c3O. INEXISTENTES.\nI - Trata-se de embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos contra ac\u00f3rd\u00e3o que\njulgou agravo interno.\nII - Os aclarat\u00f3rios somente s\u00e3o cab\u00edveis para a modifica\u00e7\u00e3o do\njulgado que se apresentar omisso, contradit\u00f3rio ou obscuro, bem como\npara sanar poss\u00edvel erro material existente na decis\u00e3o, o que n\u00e3o\naconteceu no caso dos autos.\nIII - A contradi\u00e7\u00e3o que vicia o julgado de nulidade \u00e9 a interna, em\nque se constata uma inadequa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre a fundamenta\u00e7\u00e3o posta e\na conclus\u00e3o adotada, o que, a toda evid\u00eancia, n\u00e3o retrata a hip\u00f3tese\ndos autos. Nesse sentido: EDcl no AgInt no RMS 51.806/ES, Rel.\nMinistro S\u00c9RGIO KUKINA, PRIMEIRA TURMA, julgado em 16/5/2017, DJe\n22/5/2017; EDcl no REsp 1.532.943/MT, Rel. Ministro MARCO AUR\u00c9LIO\nBELLIZZE, TERCEIRA TURMA, julgado em 18/5/2017, DJe 2/6/2017.\nIII - Embargos de declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o se prestam ao reexame de quest\u00f5es\nj\u00e1 analisadas, com o n\u00edtido intuito de promover efeitos\nmodificativos ao recurso, quando a decis\u00e3o apreciou as teses\nrelevantes para o deslinde do caso e fundamentou sua conclus\u00e3o.\nIV - Embargos de declara\u00e7\u00e3o rejeitados.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade, rejeitou os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, nos termos do voto do(a) Sr(a). Ministro(a)-Relator(a).\"\nOs Srs. Ministros Herman Benjamin, Og Fernandes, Mauro Campbell\nMarques e Assusete Magalh\u00e3es votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "EDcl no RMS 53710 / GO\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO EM MANDADO DE SEGURAN\u00c7A\n2017/0070476-5", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "03/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. EMBARGOS DECLARAT\u00d3RIOS NO RECURSO EM MANDADO DE\nSEGURAN\u00c7A. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO\nCPC/2015. V\u00cdCIOS INEXISTENTES. INCONFORMISMO. REJEI\u00c7\u00c3O DOS EMBARGOS\nDE DECLARA\u00c7\u00c3O.\nI. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o opostos a ac\u00f3rd\u00e3o prolatado pela Segunda\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, publicado em 15/12/2017.\nII. O voto condutor do ac\u00f3rd\u00e3o embargado apreciou,\nfundamentadamente, todas as quest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da\ncontrov\u00e9rsia, extinguindo, de of\u00edcio, o Mandado de Seguran\u00e7a, sem\nresolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por ilegitimidade passiva da autoridade\nimpetrada, e julgando prejudicado o Recurso Ordin\u00e1rio. Sobre a\nteoria da encampa\u00e7\u00e3o, demonstrou o ac\u00f3rd\u00e3o embargado, de modo claro,\nque a Primeira Se\u00e7\u00e3o do STJ, nos autos do MS 10.484/DF (Rel.\nMinistro JOS\u00c9 DELGADO, DJU de 26/09/2005), firmou o entendimento de\nque tal teoria apenas se aplica ao mandado de seguran\u00e7a, quando\npreenchidos, cumulativamente, os seguintes requisitos: (a)\nexist\u00eancia de v\u00ednculo hier\u00e1rquico entre a autoridade que prestou\ninforma\u00e7\u00f5es e a que ordenou a pr\u00e1tica do ato impugnado; (b)\nmanifesta\u00e7\u00e3o a respeito do m\u00e9rito, nas informa\u00e7\u00f5es prestadas; (c)\naus\u00eancia de indevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa de compet\u00eancia\njurisdicional absoluta. Tamb\u00e9m ficou claro que, de um lado, o\nSecret\u00e1rio da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s n\u00e3o possui legitimidade\npara figurar, como autoridade coatora, no polo passivo deste Mandado\nde Seguran\u00e7a, que visa afastar a exig\u00eancia de ICMS e assegurar a\ncompensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e, de outro lado, ainda que o Estado de\nGoi\u00e1s, em suas manifesta\u00e7\u00f5es nos autos, haja adentrado o m\u00e9rito da\nimpetra\u00e7\u00e3o, \u00e9 inaplic\u00e1vel a teoria da encampa\u00e7\u00e3o, pois haveria\nindevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa da compet\u00eancia prevista no\nsupracitado art. 46, VIII, o, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s.\nIII. Inexistindo, no ac\u00f3rd\u00e3o embargado, omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o,\nobscuridade ou erro material, nos termos do art. 1.022 do CPC\nvigente, n\u00e3o merecem ser acolhidos os Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, que,\nem verdade, revelam o inconformismo da parte embargante com as\nconclus\u00f5es do decisum.\nIV. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o rejeitados.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, rejeitar os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e\nOg Fernandes votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Mauro Campbell Marques.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "EDcl no RMS 53710 / GO\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO EM MANDADO DE SEGURAN\u00c7A\n2017/0070476-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data do Julgamento": "03/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ementa": "PROCESSUAL CIVIL. EMBARGOS DECLARAT\u00d3RIOS NO RECURSO EM MANDADO DE\nSEGURAN\u00c7A. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO\nCPC/2015. V\u00cdCIOS INEXISTENTES. INCONFORMISMO. REJEI\u00c7\u00c3O DOS EMBARGOS\nDE DECLARA\u00c7\u00c3O.\nI. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o opostos a ac\u00f3rd\u00e3o prolatado pela Segunda\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, publicado em 15/12/2017.\nII. O voto condutor do ac\u00f3rd\u00e3o embargado apreciou,\nfundamentadamente, todas as quest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da\ncontrov\u00e9rsia, extinguindo, de of\u00edcio, o Mandado de Seguran\u00e7a, sem\nresolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por ilegitimidade passiva da autoridade\nimpetrada, e julgando prejudicado o Recurso Ordin\u00e1rio. Sobre a\nteoria da encampa\u00e7\u00e3o, demonstrou o ac\u00f3rd\u00e3o embargado, de modo claro,\nque a Primeira Se\u00e7\u00e3o do STJ, nos autos do MS 10.484/DF (Rel.\nMinistro JOS\u00c9 DELGADO, DJU de 26/09/2005), firmou o entendimento de\nque tal teoria apenas se aplica ao mandado de seguran\u00e7a, quando\npreenchidos, cumulativamente, os seguintes requisitos: (a)\nexist\u00eancia de v\u00ednculo hier\u00e1rquico entre a autoridade que prestou\ninforma\u00e7\u00f5es e a que ordenou a pr\u00e1tica do ato impugnado; (b)\nmanifesta\u00e7\u00e3o a respeito do m\u00e9rito, nas informa\u00e7\u00f5es prestadas; (c)\naus\u00eancia de indevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa de compet\u00eancia\njurisdicional absoluta. Tamb\u00e9m ficou claro que, de um lado, o\nSecret\u00e1rio da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s n\u00e3o possui legitimidade\npara figurar, como autoridade coatora, no polo passivo deste Mandado\nde Seguran\u00e7a, que visa afastar a exig\u00eancia de ICMS e assegurar a\ncompensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e, de outro lado, ainda que o Estado de\nGoi\u00e1s, em suas manifesta\u00e7\u00f5es nos autos, haja adentrado o m\u00e9rito da\nimpetra\u00e7\u00e3o, \u00e9 inaplic\u00e1vel a teoria da encampa\u00e7\u00e3o, pois haveria\nindevida modifica\u00e7\u00e3o ampliativa da compet\u00eancia prevista no\nsupracitado art. 46, VIII, o, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s.\nIII. Inexistindo, no ac\u00f3rd\u00e3o embargado, omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o,\nobscuridade ou erro material, nos termos do art. 1.022 do CPC\nvigente, n\u00e3o merecem ser acolhidos os Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, que,\nem verdade, revelam o inconformismo da parte embargante com as\nconclus\u00f5es do decisum.\nIV. Embargos de Declara\u00e7\u00e3o rejeitados.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, rejeitar os embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e\nOg Fernandes votaram com a Sra. Ministra Relatora.\nAusente, justificadamente, o Sr. Ministro Mauro Campbell Marques.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201701462822&dt_publicacao=13/12/2017"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "REsp 1379555 / SC\nRECURSO ESPECIAL\n2013/0097586-3", "Relator(a)": "Ministra REGINA HELENA COSTA (1157)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "20/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 09/04/2018", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E TRIBUT\u00c1RIO. RECURSO ESPECIAL. JU\u00cdZO DE\nRETRATA\u00c7\u00c3O. ART. 1.040, II, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL DE 2015.\nIPI. IMPORTA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO POR PESSOA F\u00cdSICA PARA USO PR\u00d3PRIO.\nINCID\u00caNCIA. TESE FIXADA EM REPERCUSS\u00c3O GERAL. TEMA N. 643/STF.\nI - Consoante o decidido pelo Plen\u00e1rio desta Corte na sess\u00e3o\nrealizada em 09.03.2016, o regime recursal ser\u00e1 determinado pela\ndata da publica\u00e7\u00e3o do provimento jurisdicional impugnado. In casu,\naplica-se o C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.\nII - Este Tribunal, ap\u00f3s o julgamento do RE n. 723.651/PR, Relator\nMinistro Marco Aur\u00e9lio de Mello, diante do efeito vinculante dos\npronunciamentos  emanados  em  sede  de repercuss\u00e3o geral, passou a\nadotar o entendimento do Supremo Tribunal Federal segundo o qual\nincide o IPI na importa\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por  pessoas  f\u00edsicas  para\nuso pr\u00f3prio, visto que tal cobran\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o\ncumulatividade nem configura bitributa\u00e7\u00e3o.\nIII - Recurso especial improvido, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o, nos termos\ndo art. 1.040, II, do CPC/15.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, os Ministros da Primeira\nTurma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acordam, na conformidade dos\nvotos e das notas taquigr\u00e1ficas a seguir,  por unanimidade, negar\nprovimento ao recurso especial, em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o (art. 1.040,\nII, do CPC/15), nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora. Os\nSrs. Ministros Gurgel de Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Benedito\nGon\u00e7alves e S\u00e9rgio Kukina votaram com a Sra. Ministra Relatora.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1669198 / RS\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0098602-9", "Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1669198 / RS\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0098602-9", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1666739 / PR\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0083645-5", "Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "22/03/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "EDcl no AgInt no AgInt no REsp 1666739 / PR\nEMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO RECURSO ESPECIAL\n2017/0083645-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministro S\u00c9RGIO KUKINA (1155)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "22/03/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 10/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "PREVIDENCI\u00c1RIO. APOSENTADORIA. PROFESSOR. INCID\u00caNCIA DO FATOR\nPREVIDENCI\u00c1RIO. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. FUNDAMENTO CONSTITUCIONAL.\nEMBARGOS ACOLHIDOS COM EFEITOS INFRINGENTES\n1. O Tribunal de origem decidiu a quest\u00e3o sob o enfoque\neminentemente constitucional, circunst\u00e2ncia que torna invi\u00e1vel o\nexame da controv\u00e9rsia em sede de recurso especial.\n2. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, para n\u00e3o conhecer do recurso especial interposto pelo\nINSS.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Ministros da\nPrimeira TURMA do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,  por unanimidade,\nacolher os embargos de declara\u00e7\u00e3o para, com atribui\u00e7\u00e3o de efeitos\nmodificativos, n\u00e3o conhecer do recurso especial do Instituto\nNacional do Seguro Social - INSS, nos termos do voto do Sr. Ministro\nRelator. Os Srs. Ministros Regina Helena Costa (Presidente), Gurgel\nde Faria, Napole\u00e3o Nunes Maia Filho e Benedito Gon\u00e7alves votaram com\no Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1506624 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0335116-1", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "01/10/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 08/10/2015", "Ementa": "PROCESSUAL  CIVIL  E  ADMINISTRATIVO.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO\nESPECIAL.  PRECAT\u00d3RIO  COMPLEMENTAR.  JUROS  DE  MORA CONCERNENTE AO\nPER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE  A  ELABORA\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1LCULOS E A DATA DA\nEXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O INCID\u00caNCIA. PRECEDENTES DA\nCORTE  ESPECIAL E DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O. ENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS\nRECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1506624-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1506624 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2014/0335116-1", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "01/10/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 08/10/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "PROCESSUAL  CIVIL  E  ADMINISTRATIVO.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO\nESPECIAL.  PRECAT\u00d3RIO  COMPLEMENTAR.  JUROS  DE  MORA CONCERNENTE AO\nPER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE  A  ELABORA\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1LCULOS E A DATA DA\nEXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O INCID\u00caNCIA. PRECEDENTES DA\nCORTE  ESPECIAL E DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O. ENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS\nRECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1506624-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgInt no AREsp 948738 / MG\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0179569-5", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 535 DO CPC/73.\nINEXIST\u00caNCIA. HIP\u00d3TESE EM QUE A PARTE RECORRENTE FOI CONDENADA EM\nHONOR\u00c1RIOS DE ADVOGADO, COM BASE NO PRINC\u00cdPIO DA CAUSALIDADE E SEM\nFOSSEM DELINEADAS, CONCRETAMENTE, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO, AS\nCIRCUNST\u00c2NCIAS A QUE SE REFEREM AS AL\u00cdNEAS DO \u00a7 3\u00ba DO ART. 20 DO\nCPC/73. INADMISSIBILIDADE DO RECURSO ESPECIAL, EM FACE DA INCID\u00caNCIA\nDAS S\u00daMULAS 7/STJ E 389/STF. DISS\u00cdDIO JURISPRUDENCIAL. SIMILITUDE\nF\u00c1TICA. AUS\u00caNCIA DE DEMONSTRA\u00c7\u00c3O. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o que julgara recurso\ninterposto contra decisum publicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal que foram\nextintos, pelo Tribunal de origem, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito,\nporquanto reconhecida litispend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a duas a\u00e7\u00f5es\nanulat\u00f3rias, que discutiam os mesmos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Foi\ndeterminada a invers\u00e3o do \u00f4nus da sucumb\u00eancia, de modo que a ora\nagravante remanesceu condenada ao pagamento de R$ 10.000,00 (dez mil\nreais), a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A Corte Especial do STJ, ao julgar os EREsp 637.905/RS (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJU de 21/08/2006), proclamou que, nas\nhip\u00f3teses do \u00a7 4\u00ba do art. 20 do CPC/73 - dentre as quais est\u00e3o\ncompreendidas as causas em que n\u00e3o houver condena\u00e7\u00e3o, como no caso\n-, a verba honor\u00e1ria deve ser fixada mediante aprecia\u00e7\u00e3o equitativa\ndo magistrado, sendo que, nessas hip\u00f3teses, a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nde advogado n\u00e3o est\u00e1 adstrita aos percentuais constantes do \u00a7 3\u00ba do\nart. 20 do CPC/73. Ou seja, no ju\u00edzo de equidade, o magistrado deve\nlevar em considera\u00e7\u00e3o o caso concreto, em face das circunst\u00e2ncias\nprevistas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73, podendo\nadotar, como base de c\u00e1lculo, o valor da causa, o valor da\ncondena\u00e7\u00e3o ou arbitrar valor fixo.\nV. Em rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios de advogado fixados, nas inst\u00e2ncias\nordin\u00e1rias, sob a \u00e9gide do CPC/73 - como no presente caso -, n\u00e3o\npode o STJ reexaminar o quantum arbitrado a esse t\u00edtulo, \u00e0 luz das\nregras supervenientes, referentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios, previstas\nno CPC/2015. Nesse sentido: STJ, AgRg no REsp 1.568.055/RS, Rel.\nMinistra DIVA MALERBI (Desembargadora Federal Convocada do TRF/3\u00aa\nRegi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de 31/03/2016.\nVI. Em situa\u00e7\u00f5es excepcional\u00edssimas, o STJ afasta a S\u00famula 7, para\nexercer ju\u00edzo de valor sobre o quantum fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios, com vistas a decidir se s\u00e3o eles irris\u00f3rios ou\nexorbitantes. Para isso, indispens\u00e1vel, todavia, que tenham sido\ndelineadas concretamente, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, as circunst\u00e2ncias a\nque se referem as al\u00edneas do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73. Com efeito,\n\"o afastamento excepcional do \u00f3bice da S\u00famula 7 do STJ para permitir\na revis\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios em sede de recurso especial\nquando o montante fixado se revelar irris\u00f3rio ou excessivo somente\npode ser feito quando o Tribunal a quo expressamente indicar e\nvalorar os crit\u00e9rios delineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art.\n20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, conforme entendimento sufragado no julgamento do\nAgRg no AREsp 532.550/RJ. Da an\u00e1lise do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido\nverifica-se que houve apenas uma men\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica aos crit\u00e9rios\ndelineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art. 20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, n\u00e3o\nsendo poss\u00edvel extrair do julgado uma manifesta\u00e7\u00e3o valorativa\nexpressa e espec\u00edfica, em rela\u00e7\u00e3o ao caso concreto, dos referidos\ncrit\u00e9rios para fins de revis\u00e3o, em sede de recurso especial, do\nvalor fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios. (...) Dessa forma,\nseja porque o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o se manifestou sobre o valor da\ncausa na hip\u00f3tese, seja porque este, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 elemento h\u00e1bil\na propiciar a qualifica\u00e7\u00e3o do quantum como \u00ednfimo ou abusivo, n\u00e3o h\u00e1\ncomo adentrar ao m\u00e9rito da irresigna\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria na hip\u00f3tese, haja\nvista ser inafast\u00e1vel o \u00f3bice na S\u00famula 7 do STJ diante da moldura\nf\u00e1tica apresentada nos autos\" (STJ, AgRg no REsp 1.512.353/AL, Rel.\nMinistro MAURO CAMPBELL MARQUES, SEGUNDA TURMA, DJe de 17/09/2015).\nVII. Para as situa\u00e7\u00f5es anteriores ao in\u00edcio de vig\u00eancia do CPC/2015,\na Segunda Turma do STJ proclamou que \"n\u00e3o h\u00e1, \u00e0 luz do art. 20, \u00a7\n4\u00ba, do CPC e da legisla\u00e7\u00e3o processual em vigor, norma que: a)\nestabele\u00e7a piso para o arbitramento da verba honor\u00e1ria devida pela\nFazenda P\u00fablica, e b) autorize a exegese segundo a qual a\nestipula\u00e7\u00e3o abaixo de determinado par\u00e2metro (percentual ou express\u00e3o\nmonet\u00e1ria fixa) automaticamente qualifique os honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios como irris\u00f3rios, em compara\u00e7\u00e3o exclusivamente com o\nvalor da causa\" (STJ, REsp 1.417.906/SP, Rel. Ministro MAURO\nCAMPBELL MARQUES, Rel. p/ac\u00f3rd\u00e3o Ministro HERMAN BENJAMIN, SEGUNDA\nTURMA, DJe de 01/07/2015).\nVIII. Na hip\u00f3tese dos autos, o Tribunal de origem n\u00e3o deixou\ndelineadas, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao caso\nconcreto, as circunst\u00e2ncias previstas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba\ndo art. 20 do CPC/73, ou seja, a) o grau de zelo do profissional; b)\no lugar de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; c) a natureza e import\u00e2ncia da\ncausa, o trabalho realizado pelo advogado e o tempo exigido para o\nseu servi\u00e7o. Embora opostos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, perante o\nTribunal de origem, nada foi alegado a respeito da mat\u00e9ria, de modo\nque resta ela preclusa. Nesse contexto, incidem, na esp\u00e9cie, as\nS\u00famulas 7/STJ e 389/STF.\nIX. No tocante \u00e0 alegada ofensa ao princ\u00edpio da causalidade, o\nRecurso Especial \u00e9 igualmente inadmiss\u00edvel, pois, tendo o Tribunal\nde origem, soberano no exame de mat\u00e9ria f\u00e1tica, condenado a parte\nagravante ao pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, para se chegar\na conclus\u00e3o diversa esta Corte teria que reexaminar o conjunto\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que encontra \u00f3bice na S\u00famula 7/STJ.\nX. Quanto \u00e0 suscitada diverg\u00eancia jurisprudencial, deixando a\nrecorrente de demonstrar, mediante a realiza\u00e7\u00e3o do devido cotejo\nanal\u00edtico, nos moldes legais e regimentais, a exist\u00eancia de\nsimilitude das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas e de direito, nos ac\u00f3rd\u00e3os\nrecorrido e paradigma, fica desatendido o comando dos arts. 541 do\nCPC/73 e 255 do RISTJ, o que impede o conhecimento do Recurso\nEspecial, interposto pela al\u00ednea c do permissivo constitucional.\nXI. Consoante a jurisprud\u00eancia, \"\u00e9 incab\u00edvel o exame do Recurso\nEspecial pela al\u00ednea c do permissivo constitucional, quando\nincidente na hip\u00f3tese a S\u00famula n. 7/STJ\" (STJ, AgInt no REsp\n1.490.617/SC, Rel. Ministra REGINA HELENA COSTA, PRIMEIRA TURMA, DJe\nde 27/05/2016).\nXII. Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgInt no AREsp 948738 / MG\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2016/0179569-5", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "TRIBUT\u00c1RIO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL. AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 535 DO CPC/73.\nINEXIST\u00caNCIA. HIP\u00d3TESE EM QUE A PARTE RECORRENTE FOI CONDENADA EM\nHONOR\u00c1RIOS DE ADVOGADO, COM BASE NO PRINC\u00cdPIO DA CAUSALIDADE E SEM\nFOSSEM DELINEADAS, CONCRETAMENTE, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO, AS\nCIRCUNST\u00c2NCIAS A QUE SE REFEREM AS AL\u00cdNEAS DO \u00a7 3\u00ba DO ART. 20 DO\nCPC/73. INADMISSIBILIDADE DO RECURSO ESPECIAL, EM FACE DA INCID\u00caNCIA\nDAS S\u00daMULAS 7/STJ E 389/STF. DISS\u00cdDIO JURISPRUDENCIAL. SIMILITUDE\nF\u00c1TICA. AUS\u00caNCIA DE DEMONSTRA\u00c7\u00c3O. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o que julgara recurso\ninterposto contra decisum publicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal que foram\nextintos, pelo Tribunal de origem, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito,\nporquanto reconhecida litispend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a duas a\u00e7\u00f5es\nanulat\u00f3rias, que discutiam os mesmos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Foi\ndeterminada a invers\u00e3o do \u00f4nus da sucumb\u00eancia, de modo que a ora\nagravante remanesceu condenada ao pagamento de R$ 10.000,00 (dez mil\nreais), a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A Corte Especial do STJ, ao julgar os EREsp 637.905/RS (Rel.\nMinistra ELIANA CALMON, DJU de 21/08/2006), proclamou que, nas\nhip\u00f3teses do \u00a7 4\u00ba do art. 20 do CPC/73 - dentre as quais est\u00e3o\ncompreendidas as causas em que n\u00e3o houver condena\u00e7\u00e3o, como no caso\n-, a verba honor\u00e1ria deve ser fixada mediante aprecia\u00e7\u00e3o equitativa\ndo magistrado, sendo que, nessas hip\u00f3teses, a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nde advogado n\u00e3o est\u00e1 adstrita aos percentuais constantes do \u00a7 3\u00ba do\nart. 20 do CPC/73. Ou seja, no ju\u00edzo de equidade, o magistrado deve\nlevar em considera\u00e7\u00e3o o caso concreto, em face das circunst\u00e2ncias\nprevistas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73, podendo\nadotar, como base de c\u00e1lculo, o valor da causa, o valor da\ncondena\u00e7\u00e3o ou arbitrar valor fixo.\nV. Em rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios de advogado fixados, nas inst\u00e2ncias\nordin\u00e1rias, sob a \u00e9gide do CPC/73 - como no presente caso -, n\u00e3o\npode o STJ reexaminar o quantum arbitrado a esse t\u00edtulo, \u00e0 luz das\nregras supervenientes, referentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios, previstas\nno CPC/2015. Nesse sentido: STJ, AgRg no REsp 1.568.055/RS, Rel.\nMinistra DIVA MALERBI (Desembargadora Federal Convocada do TRF/3\u00aa\nRegi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de 31/03/2016.\nVI. Em situa\u00e7\u00f5es excepcional\u00edssimas, o STJ afasta a S\u00famula 7, para\nexercer ju\u00edzo de valor sobre o quantum fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios, com vistas a decidir se s\u00e3o eles irris\u00f3rios ou\nexorbitantes. Para isso, indispens\u00e1vel, todavia, que tenham sido\ndelineadas concretamente, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, as circunst\u00e2ncias a\nque se referem as al\u00edneas do \u00a7 3\u00ba do art. 20 do CPC/73. Com efeito,\n\"o afastamento excepcional do \u00f3bice da S\u00famula 7 do STJ para permitir\na revis\u00e3o dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios em sede de recurso especial\nquando o montante fixado se revelar irris\u00f3rio ou excessivo somente\npode ser feito quando o Tribunal a quo expressamente indicar e\nvalorar os crit\u00e9rios delineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art.\n20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, conforme entendimento sufragado no julgamento do\nAgRg no AREsp 532.550/RJ. Da an\u00e1lise do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido\nverifica-se que houve apenas uma men\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica aos crit\u00e9rios\ndelineados nas al\u00edneas 'a', 'b' e 'c' do art. 20, \u00a7 3\u00ba, do CPC, n\u00e3o\nsendo poss\u00edvel extrair do julgado uma manifesta\u00e7\u00e3o valorativa\nexpressa e espec\u00edfica, em rela\u00e7\u00e3o ao caso concreto, dos referidos\ncrit\u00e9rios para fins de revis\u00e3o, em sede de recurso especial, do\nvalor fixado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios. (...) Dessa forma,\nseja porque o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o se manifestou sobre o valor da\ncausa na hip\u00f3tese, seja porque este, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 elemento h\u00e1bil\na propiciar a qualifica\u00e7\u00e3o do quantum como \u00ednfimo ou abusivo, n\u00e3o h\u00e1\ncomo adentrar ao m\u00e9rito da irresigna\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria na hip\u00f3tese, haja\nvista ser inafast\u00e1vel o \u00f3bice na S\u00famula 7 do STJ diante da moldura\nf\u00e1tica apresentada nos autos\" (STJ, AgRg no REsp 1.512.353/AL, Rel.\nMinistro MAURO CAMPBELL MARQUES, SEGUNDA TURMA, DJe de 17/09/2015).\nVII. Para as situa\u00e7\u00f5es anteriores ao in\u00edcio de vig\u00eancia do CPC/2015,\na Segunda Turma do STJ proclamou que \"n\u00e3o h\u00e1, \u00e0 luz do art. 20, \u00a7\n4\u00ba, do CPC e da legisla\u00e7\u00e3o processual em vigor, norma que: a)\nestabele\u00e7a piso para o arbitramento da verba honor\u00e1ria devida pela\nFazenda P\u00fablica, e b) autorize a exegese segundo a qual a\nestipula\u00e7\u00e3o abaixo de determinado par\u00e2metro (percentual ou express\u00e3o\nmonet\u00e1ria fixa) automaticamente qualifique os honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios como irris\u00f3rios, em compara\u00e7\u00e3o exclusivamente com o\nvalor da causa\" (STJ, REsp 1.417.906/SP, Rel. Ministro MAURO\nCAMPBELL MARQUES, Rel. p/ac\u00f3rd\u00e3o Ministro HERMAN BENJAMIN, SEGUNDA\nTURMA, DJe de 01/07/2015).\nVIII. Na hip\u00f3tese dos autos, o Tribunal de origem n\u00e3o deixou\ndelineadas, no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao caso\nconcreto, as circunst\u00e2ncias previstas nas al\u00edneas a, b e c do \u00a7 3\u00ba\ndo art. 20 do CPC/73, ou seja, a) o grau de zelo do profissional; b)\no lugar de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; c) a natureza e import\u00e2ncia da\ncausa, o trabalho realizado pelo advogado e o tempo exigido para o\nseu servi\u00e7o. Embora opostos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, perante o\nTribunal de origem, nada foi alegado a respeito da mat\u00e9ria, de modo\nque resta ela preclusa. Nesse contexto, incidem, na esp\u00e9cie, as\nS\u00famulas 7/STJ e 389/STF.\nIX. No tocante \u00e0 alegada ofensa ao princ\u00edpio da causalidade, o\nRecurso Especial \u00e9 igualmente inadmiss\u00edvel, pois, tendo o Tribunal\nde origem, soberano no exame de mat\u00e9ria f\u00e1tica, condenado a parte\nagravante ao pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, para se chegar\na conclus\u00e3o diversa esta Corte teria que reexaminar o conjunto\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que encontra \u00f3bice na S\u00famula 7/STJ.\nX. Quanto \u00e0 suscitada diverg\u00eancia jurisprudencial, deixando a\nrecorrente de demonstrar, mediante a realiza\u00e7\u00e3o do devido cotejo\nanal\u00edtico, nos moldes legais e regimentais, a exist\u00eancia de\nsimilitude das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas e de direito, nos ac\u00f3rd\u00e3os\nrecorrido e paradigma, fica desatendido o comando dos arts. 541 do\nCPC/73 e 255 do RISTJ, o que impede o conhecimento do Recurso\nEspecial, interposto pela al\u00ednea c do permissivo constitucional.\nXI. Consoante a jurisprud\u00eancia, \"\u00e9 incab\u00edvel o exame do Recurso\nEspecial pela al\u00ednea c do permissivo constitucional, quando\nincidente na hip\u00f3tese a S\u00famula n. 7/STJ\" (STJ, AgInt no REsp\n1.490.617/SC, Rel. Ministra REGINA HELENA COSTA, PRIMEIRA TURMA, DJe\nde 27/05/2016).\nXII. Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgInt no AREsp 1188415 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0234679-1", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. AGRAVO DE INSTRUMENTO. GRATUIDADE DE JUSTI\u00c7A.\nALEGADA OFENSA AO ART. 535 DO CPC/73. INEXIST\u00caNCIA. AGRAVO INTERNO\nIMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 27/10/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Agravo de Instrumento contra decis\u00e3o que,\nem sede de cumprimento de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o popular,\nindeferiu pleito de concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria.\nIII.N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. Na forma da jurisprud\u00eancia desta Corte, \"n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o do art.\n535, II, do CPC/73 quando a Corte de origem utiliza-se de\nfundamenta\u00e7\u00e3o suficiente para dirimir o lit\u00edgio, ainda que n\u00e3o tenha\nfeito expressa men\u00e7\u00e3o a todos os dispositivos legais suscitados\npelas partes\" (STJ, REsp 1.512.361/BA, Rel. Ministro OG FERNANDES,\nSEGUNDA TURMA, DJe de 22/09/2017). No mesmo sentido: STJ, AgRg no\nREsp 1.256.578/PE, Rel. Ministra DIVA MALERBI (Desembargadora\nFederal Convocada do TRF/3\u00aa Regi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de\n27/04/2016; REsp 1.501.216/SC, Rel. Ministro OLINDO MENEZES\n(Desembargador Federal Convocado do TRF 1\u00aa/Regi\u00e3o), PRIMEIRA TURMA,\nDJe de 22/02/2016.\nV. Agravo interno improvido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgInt no AREsp 1188415 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0234679-1", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. AGRAVO DE INSTRUMENTO. GRATUIDADE DE JUSTI\u00c7A.\nALEGADA OFENSA AO ART. 535 DO CPC/73. INEXIST\u00caNCIA. AGRAVO INTERNO\nIMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 27/10/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/73.\nII. Na origem, trata-se de Agravo de Instrumento contra decis\u00e3o que,\nem sede de cumprimento de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o popular,\nindeferiu pleito de concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria.\nIII.N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. Na forma da jurisprud\u00eancia desta Corte, \"n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o do art.\n535, II, do CPC/73 quando a Corte de origem utiliza-se de\nfundamenta\u00e7\u00e3o suficiente para dirimir o lit\u00edgio, ainda que n\u00e3o tenha\nfeito expressa men\u00e7\u00e3o a todos os dispositivos legais suscitados\npelas partes\" (STJ, REsp 1.512.361/BA, Rel. Ministro OG FERNANDES,\nSEGUNDA TURMA, DJe de 22/09/2017). No mesmo sentido: STJ, AgRg no\nREsp 1.256.578/PE, Rel. Ministra DIVA MALERBI (Desembargadora\nFederal Convocada do TRF/3\u00aa Regi\u00e3o), SEGUNDA TURMA, DJe de\n27/04/2016; REsp 1.501.216/SC, Rel. Ministro OLINDO MENEZES\n(Desembargador Federal Convocado do TRF 1\u00aa/Regi\u00e3o), PRIMEIRA TURMA,\nDJe de 22/02/2016.\nV. Agravo interno improvido.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, negar provimento ao agravo\ninterno, nos termos do voto da Sra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgInt no AREsp 1204836 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0296157-8", "Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O POR UTILIDADE P\u00daBLICA. INDENIZA\u00c7\u00c3O.\nLAUDO PERICIAL. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO CPC/2015.\nINEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. INCONFORMISMO.\nAPRECIA\u00c7\u00c3O DE ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O A DISPOSITIVOS CONSTITUCIONAIS.\nINVIABILIDADE, NA VIA DE RECURSO ESPECIAL. PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVAS.\nINDEFERIMENTO. PRINC\u00cdPIO DO LIVRE CONVENCIMENTO MOTIVADO. REEXAME DO\nCONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. IMPOSSIBILIDADE. S\u00daMULA 7/STJ.\nCONTROV\u00c9RSIA RESOLVIDA, PELO TRIBUNAL DE ORIGEM, \u00c0 LUZ DAS PROVAS\nDOS AUTOS. IMPOSSIBILIDADE DE REVIS\u00c3O, NA VIA ESPECIAL. S\u00daMULA\n7/STJ. IMPUGNA\u00c7\u00c3O, POR\u00c9M, DA MAJORA\u00c7\u00c3O DE HONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS,\nNA FORMA DO ART. 85, \u00a7 11, DO CPC/2015. DESCABIMENTO DA MAJORA\u00c7\u00c3O.\nHONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS, EM SEDE DE A\u00c7\u00c3O DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, FIXADOS,\nPELAS INST\u00c2NCIAS ORDIN\u00c1RIAS, NO LIMITE DE 5%. ART. 27, \u00a7 1\u00ba, DO\nDECRETO-LEI 3.365/41. AGRAVO INTERNO PARCIALMENTE CONHECIDO, E,\nNESSA PARTE, PROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 13/12/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/2015.\nII. Na origem, trata-se de A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, movida pela\nConcession\u00e1ria Move S\u00e3o Paulo S/A em face da parte agravada,\nobjetivando a desapropria\u00e7\u00e3o, por utilidade p\u00fablica, de im\u00f3vel de\nsua propriedade, para implanta\u00e7\u00e3o da Linha 6 - Laranja do Metr\u00f4 de\nS\u00e3o Paulo. O ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de origem reformou, em parte, a\nsenten\u00e7a, que julgara procedente o pedido, para afastar a condena\u00e7\u00e3o\nda autora ao pagamento dos honor\u00e1rios de assistente t\u00e9cnico da parte\ncontr\u00e1ria, mantendo a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios de advogado em 5% (cinco\npor cento) da diferen\u00e7a entre o valor da oferta inicial corrigida e\no da indeniza\u00e7\u00e3o fixada.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 1.022 do\nCPC/2015, porquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da\npretens\u00e3o deduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o\nrecorrido e do ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o\napreciaram fundamentadamente, de modo coerente e completo, as\nquest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo,\nsolu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A an\u00e1lise de suposta ofensa a dispositivos constitucionais\ncompete exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal, nos termos do\nart. 102, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, sendo defeso o\nseu exame, no \u00e2mbito do Recurso Especial, ainda que para fins de\nprequestionamento, conforme pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do STJ.\nV. Em nosso ordenamento jur\u00eddico, observa-se o princ\u00edpio do livre\nconvencimento motivado ou da persuas\u00e3o racional, segundo o qual o\nmagistrado analisa a prova livremente, mas deve expor as raz\u00f5es do\nseu convencimento. O Tribunal de origem considerou adequada a\nper\u00edcia t\u00e9cnica produzida pelo perito do Ju\u00edzo. A revis\u00e3o desse\nentendimento demandaria o revolvimento de mat\u00e9ria f\u00e1tico-probat\u00f3ria,\no que \u00e9 invi\u00e1vel, em Recurso Especial, nos termos da S\u00famula 7/STJ.\nVI. O entendimento firmado pelo Tribunal a quo - no sentido de que o\nlaudo pericial, adotado pela senten\u00e7a, abordou, com precis\u00e3o, todas\nas normas t\u00e9cnicas estabelecidas pela legisla\u00e7\u00e3o, na fixa\u00e7\u00e3o da\nindeniza\u00e7\u00e3o - n\u00e3o pode ser revisto, pelo Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, em sede de Recurso Especial, sob pena de ofensa ao comando\ninscrito na S\u00famula 7 desta Corte. Precedentes do STJ.\nVII. A senten\u00e7a, proferida em 20/08/2015 e publicada em 29/08/2015,\nfixou os honor\u00e1rios de advogado, na A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, em 5%\n(cinco por cento) da diferen\u00e7a entre o valor oferecido inicialmente\npara o im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente. O ac\u00f3rd\u00e3o,\nproferido em 16/03/2016 e publicado em 24/03/2016, manteve o valor\nda verba honor\u00e1ria, fixada em 1\u00ba Grau. O Recurso Especial,\ninterposto pela expropriante, foi inadmitido, por decis\u00e3o publicada\nem 29/06/2016. O Agravo em Recurso Especial foi conhecido, para\nnegar provimento ao Recurso Especial, com majora\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios\nde advogado, no importe de 1% (um por cento) do valor j\u00e1 arbitrado,\ncom suporte no \u00a7 11 do art. 85 do CPC/2015.\nVIII. N\u00e3o obstante o disposto no art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015 e no\nEnunciado Administrativo 7/STJ (\"Somente nos recursos interpostos\ncontra decis\u00e3o publicada a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016 ser\u00e1\nposs\u00edvel o arbitramento de honor\u00e1rios sucumbenciais recursais, na\nforma do art. 85, \u00a7 11, do NCPC\"), n\u00e3o h\u00e1 que se majorar os\nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios, in casu, tendo em vista a observ\u00e2ncia ao\nlimite legal previsto para a hip\u00f3tese, nos termos do art. 27, \u00a71\u00ba,\ndo Decreto-lei 3.365/41, na reda\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria\n2.183-56/2001, qual seja, de 5% da diferen\u00e7a entre o valor oferecido\ninicialmente pelo im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente.\nIX. Agravo interno parcialmente conhecido e, nessa parte, provido,\npara excluir, da decis\u00e3o agravada, a majora\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios (art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015).", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, conhecer em parte do agravo\ninterno e, nessa parte, dar-lhe provimento, nos termos do voto da\nSra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgInt no AREsp 1204836 / SP\nAGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL\n2017/0296157-8", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministra ASSUSETE MAGALH\u00c3ES (1151)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 12/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O POR UTILIDADE P\u00daBLICA. INDENIZA\u00c7\u00c3O.\nLAUDO PERICIAL. ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O AO ART. 1.022 DO CPC/2015.\nINEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS, NO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. INCONFORMISMO.\nAPRECIA\u00c7\u00c3O DE ALEGADA VIOLA\u00c7\u00c3O A DISPOSITIVOS CONSTITUCIONAIS.\nINVIABILIDADE, NA VIA DE RECURSO ESPECIAL. PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVAS.\nINDEFERIMENTO. PRINC\u00cdPIO DO LIVRE CONVENCIMENTO MOTIVADO. REEXAME DO\nCONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO. IMPOSSIBILIDADE. S\u00daMULA 7/STJ.\nCONTROV\u00c9RSIA RESOLVIDA, PELO TRIBUNAL DE ORIGEM, \u00c0 LUZ DAS PROVAS\nDOS AUTOS. IMPOSSIBILIDADE DE REVIS\u00c3O, NA VIA ESPECIAL. S\u00daMULA\n7/STJ. IMPUGNA\u00c7\u00c3O, POR\u00c9M, DA MAJORA\u00c7\u00c3O DE HONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS,\nNA FORMA DO ART. 85, \u00a7 11, DO CPC/2015. DESCABIMENTO DA MAJORA\u00c7\u00c3O.\nHONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS, EM SEDE DE A\u00c7\u00c3O DE DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, FIXADOS,\nPELAS INST\u00c2NCIAS ORDIN\u00c1RIAS, NO LIMITE DE 5%. ART. 27, \u00a7 1\u00ba, DO\nDECRETO-LEI 3.365/41. AGRAVO INTERNO PARCIALMENTE CONHECIDO, E,\nNESSA PARTE, PROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o publicada em 13/12/2017,\nque, por sua vez, julgara recurso interposto contra decisum\npublicado na vig\u00eancia do CPC/2015.\nII. Na origem, trata-se de A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, movida pela\nConcession\u00e1ria Move S\u00e3o Paulo S/A em face da parte agravada,\nobjetivando a desapropria\u00e7\u00e3o, por utilidade p\u00fablica, de im\u00f3vel de\nsua propriedade, para implanta\u00e7\u00e3o da Linha 6 - Laranja do Metr\u00f4 de\nS\u00e3o Paulo. O ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de origem reformou, em parte, a\nsenten\u00e7a, que julgara procedente o pedido, para afastar a condena\u00e7\u00e3o\nda autora ao pagamento dos honor\u00e1rios de assistente t\u00e9cnico da parte\ncontr\u00e1ria, mantendo a fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios de advogado em 5% (cinco\npor cento) da diferen\u00e7a entre o valor da oferta inicial corrigida e\no da indeniza\u00e7\u00e3o fixada.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 1.022 do\nCPC/2015, porquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da\npretens\u00e3o deduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o\nrecorrido e do ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o\napreciaram fundamentadamente, de modo coerente e completo, as\nquest\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo,\nsolu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. A an\u00e1lise de suposta ofensa a dispositivos constitucionais\ncompete exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal, nos termos do\nart. 102, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, sendo defeso o\nseu exame, no \u00e2mbito do Recurso Especial, ainda que para fins de\nprequestionamento, conforme pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do STJ.\nV. Em nosso ordenamento jur\u00eddico, observa-se o princ\u00edpio do livre\nconvencimento motivado ou da persuas\u00e3o racional, segundo o qual o\nmagistrado analisa a prova livremente, mas deve expor as raz\u00f5es do\nseu convencimento. O Tribunal de origem considerou adequada a\nper\u00edcia t\u00e9cnica produzida pelo perito do Ju\u00edzo. A revis\u00e3o desse\nentendimento demandaria o revolvimento de mat\u00e9ria f\u00e1tico-probat\u00f3ria,\no que \u00e9 invi\u00e1vel, em Recurso Especial, nos termos da S\u00famula 7/STJ.\nVI. O entendimento firmado pelo Tribunal a quo - no sentido de que o\nlaudo pericial, adotado pela senten\u00e7a, abordou, com precis\u00e3o, todas\nas normas t\u00e9cnicas estabelecidas pela legisla\u00e7\u00e3o, na fixa\u00e7\u00e3o da\nindeniza\u00e7\u00e3o - n\u00e3o pode ser revisto, pelo Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, em sede de Recurso Especial, sob pena de ofensa ao comando\ninscrito na S\u00famula 7 desta Corte. Precedentes do STJ.\nVII. A senten\u00e7a, proferida em 20/08/2015 e publicada em 29/08/2015,\nfixou os honor\u00e1rios de advogado, na A\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o, em 5%\n(cinco por cento) da diferen\u00e7a entre o valor oferecido inicialmente\npara o im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente. O ac\u00f3rd\u00e3o,\nproferido em 16/03/2016 e publicado em 24/03/2016, manteve o valor\nda verba honor\u00e1ria, fixada em 1\u00ba Grau. O Recurso Especial,\ninterposto pela expropriante, foi inadmitido, por decis\u00e3o publicada\nem 29/06/2016. O Agravo em Recurso Especial foi conhecido, para\nnegar provimento ao Recurso Especial, com majora\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios\nde advogado, no importe de 1% (um por cento) do valor j\u00e1 arbitrado,\ncom suporte no \u00a7 11 do art. 85 do CPC/2015.\nVIII. N\u00e3o obstante o disposto no art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015 e no\nEnunciado Administrativo 7/STJ (\"Somente nos recursos interpostos\ncontra decis\u00e3o publicada a partir de 18 de mar\u00e7o de 2016 ser\u00e1\nposs\u00edvel o arbitramento de honor\u00e1rios sucumbenciais recursais, na\nforma do art. 85, \u00a7 11, do NCPC\"), n\u00e3o h\u00e1 que se majorar os\nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios, in casu, tendo em vista a observ\u00e2ncia ao\nlimite legal previsto para a hip\u00f3tese, nos termos do art. 27, \u00a71\u00ba,\ndo Decreto-lei 3.365/41, na reda\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria\n2.183-56/2001, qual seja, de 5% da diferen\u00e7a entre o valor oferecido\ninicialmente pelo im\u00f3vel e a indeniza\u00e7\u00e3o imposta judicialmente.\nIX. Agravo interno parcialmente conhecido e, nessa parte, provido,\npara excluir, da decis\u00e3o agravada, a majora\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\nadvocat\u00edcios (art. 85, \u00a7 11, do CPC/2015).", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas, acordam os Ministros da Segunda Turma do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, por unanimidade, conhecer em parte do agravo\ninterno e, nessa parte, dar-lhe provimento, nos termos do voto da\nSra. Ministra Relatora.\nOs Srs. Ministros Francisco Falc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin, Og\nFernandes e Mauro Campbell Marques votaram com a Sra. Ministra\nRelatora.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "Ag 502750 / GO\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2003/0031675-4", "Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "Data do Julgamento": "05/04/2018", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA\nFINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL - COFINS. SOCIEDADES CIVIS DE\nPRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS DE PROFISS\u00c3O LEGALMENTE REGULAMENTADA. ISEN\u00c7\u00c3O\nPREVISTA NO ARTIGO 6\u00ba, II, DA LEI COMPLEMENTAR 70/91. REVOGA\u00c7\u00c3O PELO\n ARTIGO 56, DA LEI 9.430/96. CONSTITUCIONALIDADE DA NORMA REVOGADORA\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (RE 377.457/PR E RE\n381.964/MG).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 377.457/PR, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\n\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os\nautos para novo exame.\n2. O entendimento do STF no sentido da legitimidade da revoga\u00e7\u00e3o\npelo art. 56 da Lei 9.430/96 da isen\u00e7\u00e3o concedida \u00e0s sociedades\ncivis de profiss\u00e3o regulamentada pelo art. 6\u00ba, II, da Lei\nComplementar 70/91 foi posteriormente confirmado pelo STJ por\nocasi\u00e3o de julgamento na sistem\u00e1tica institu\u00edda pelo art. 543-C, do\nCPC/1973, no recurso representativo da controv\u00e9rsia REsp. n.\u00ba\n826.428/MG, Primeira Se\u00e7\u00e3o, Rel. Min. Luiz Fux, julgado em 9.6.2010.\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "Ag 502750 / GO\nAGRAVO DE INSTRUMENTO\n2003/0031675-4", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES (1141)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T2 - SEGUNDA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "05/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ementa": "PROCESSO CIVIL. TRIBUT\u00c1RIO. AGRAVO CONHECIDO PARA ANALISE DO RECURSO\nESPECIAL. ENUNCIADO ADMINISTRATIVO N\u00ba 2 DO STJ. CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA\nFINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL - COFINS. SOCIEDADES CIVIS DE\nPRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS DE PROFISS\u00c3O LEGALMENTE REGULAMENTADA. ISEN\u00c7\u00c3O\nPREVISTA NO ARTIGO 6\u00ba, II, DA LEI COMPLEMENTAR 70/91. REVOGA\u00c7\u00c3O PELO\n ARTIGO 56, DA LEI 9.430/96. CONSTITUCIONALIDADE DA NORMA REVOGADORA\nRECONHECIDA PELO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (RE 377.457/PR E RE\n381.964/MG).\n1. Publicado o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STF em sede de repercuss\u00e3o\ngeral no RE n\u00b0 377.457/PR, aplicam-se os efeitos do artigo 543-B, \u00a7\n\u00a7 3\u00b0 e 4\u00ba, do CPC/1973 (art. 1.040, II, do CPC/2015), retornando os\nautos para novo exame.\n2. O entendimento do STF no sentido da legitimidade da revoga\u00e7\u00e3o\npelo art. 56 da Lei 9.430/96 da isen\u00e7\u00e3o concedida \u00e0s sociedades\ncivis de profiss\u00e3o regulamentada pelo art. 6\u00ba, II, da Lei\nComplementar 70/91 foi posteriormente confirmado pelo STJ por\nocasi\u00e3o de julgamento na sistem\u00e1tica institu\u00edda pelo art. 543-C, do\nCPC/1973, no recurso representativo da controv\u00e9rsia REsp. n.\u00ba\n826.428/MG, Primeira Se\u00e7\u00e3o, Rel. Min. Luiz Fux, julgado em 9.6.2010.\n3. Ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o exercido, na forma do art. 1.040, II, do\nCPC/2015 (antigo art. 543-B, \u00a7 3\u00b0, do CPC/1973), para conhecer do\nagravo a fim de negar provimento ao recurso especial.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos, relatados e discutidos esses autos em que s\u00e3o partes as\nacima indicadas, acordam os Ministros da SEGUNDA TURMA do Superior\nTribunal de Justi\u00e7a, na conformidade dos votos e das notas\ntaquigr\u00e1ficas, o seguinte resultado de julgamento:\n\"A Turma, por unanimidade, conheceu do agravo para negar provimento\nao recurso especial, nos termos do voto do(a) Sr(a).\nMinistro(a)-Relator(a).\"\nA Sra. Ministra Assusete Magalh\u00e3es, os Srs. Ministros Francisco\nFalc\u00e3o (Presidente), Herman Benjamin e Og Fernandes votaram com o\nSr. Ministro Relator.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Sucessivos": "Ag      625683  SP  2004/0120036-9  Decis\u00e3o:05/04/2018\nDJe        DATA:11/04/2018", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1520610 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0056376-0", "Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "Data do Julgamento": "10/11/2015", "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 19/11/2015", "Ementa": "PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE\nDECLARA\u00c7\u00c3O  NO  RECURSO  ESPECIAL. PRECAT\u00d3RIO COMPLEMENTAR. JUROS DE\nMORA  CONCERNENTE  AO  PER\u00cdODO  COMPREENDIDO  ENTRE A ELABORA\u00c7\u00c3O DOS\nC\u00c1LCULOS   E  A  DATA  DA  EXPEDI\u00c7\u00c3O  DO  OF\u00cdCIO  REQUISIT\u00d3RIO.  N\u00c3O\nINCID\u00caNCIA.  PRECEDENTES  DA  CORTE  ESPECIAL  E  DA PRIMEIRA SE\u00c7\u00c3O.\nENTENDIMENTO FIXADO NO RITO DOS RECURSOS REPETITIVOS.\n1.  A  Corte Especial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no julgamento\ndo   Recurso  Especial  Repetitivo  1.143.677/RS,  da  Relatoria  do\nMinistro  Luiz  Fux,  ratificou  o entendimento j\u00e1 consolidado neste\nTribunal  de  que  n\u00e3o incidem juros de mora no per\u00edodo compreendido\nentre  a  data  da  elabora\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e o efetivo pagamento do\nPrecat\u00f3rio/Requisi\u00e7\u00e3o   de   Pequeno   Valor   (RPV),  ressalvada  a\nobserv\u00e2ncia  dos  crit\u00e9rios  de  atualiza\u00e7\u00e3o  porventura  fixados na\nsenten\u00e7a  exequenda, em respeito ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de ofensa a\ncoisa julgada.\n2. Agravo Regimental n\u00e3o provido.", "Ac\u00f3rd\u00e3o": "Vistos,  relatados  e discutidos os autos em que s\u00e3o partes as acima\nindicadas,  acordam  os  Ministros  da  PRIMEIRA  Turma  do Superior\nTribunal  de  Justi\u00e7a,  por  unanimidade, negar provimento ao agravo\nregimental,  nos  termos  do  voto  do Sr. Ministro Relator. Os Srs.\nMinistros  S\u00e9rgio  Kukina  (Presidente), Regina Helena Costa, Olindo\nMenezes  (Desembargador Convocado do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o) e Napole\u00e3o Nunes\nMaia Filho votaram com o Sr. Ministro Relator.", "Notas": "Veja os EDcl no AgRg nos EDcl no REsp 1520610-PR que foram\nacolhidos com efeitos modificativos.", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Processo": "AgRg nos EDcl no REsp 1520610 / PR\nAGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO RECURSO ESPECIAL\n2015/0056376-0", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Relator(a)": "Ministro BENEDITO GON\u00c7ALVES (1142)", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"\u00d3rg\u00e3o Julgador": "T1 - PRIMEIRA TURMA", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data do Julgamento": "10/11/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}{"Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte": "DJe 19/11/2015", "link": "http://www.stj.jus.br/SCON/servlet/BuscaAcordaos?action=mostrar&num_registro=201700986029&dt_publicacao=11/04/2018"}